[{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf546159"
  },
  "qid": 6995,
  "question": "荀彧与荀攸的关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf54615a"
  },
  "qid": 3778,
  "question": "请问“定军斩夏侯”是谁所为？",
  "answer": "黄忠 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf54615b"
  },
  "qid": 663,
  "question": "董承血诏素绢未收好，被王子服看见了上面的何字？",
  "answer": "联",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf54615c"
  },
  "qid": 4386,
  "question": "黄武元年孙权被谁册封为吴王",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf54615d"
  },
  "qid": 5556,
  "question": "见众官皆哭,谁说道“满朝公卿,夜哭到明,明哭到夜,还能哭死董卓否”?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf54615e"
  },
  "qid": 9141,
  "question": "诗句“襄阳城西二十里，一带高冈枕流水”描写的是谁的居所？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf54615f"
  },
  "qid": 6325,
  "question": "陈寿所著三国志中并没有以下谁人的传：",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf546160"
  },
  "qid": 652,
  "question": "为使夏侯渊相信吕布已被生擒，谁将吕布的画戟掷下城楼？",
  "answer": "宋宪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efca0e0494cf0fdf546161"
  },
  "qid": 5,
  "question": "曹操攻邺，谁引兵入城？",
  "answer": "审荣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b51"
  },
  "qid": 8547,
  "question": "刘备的义子。守备上庸之时,拒绝发兵去救关羽，被刘备处死的是？",
  "answer": "刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b52"
  },
  "qid": 2717,
  "question": "三国演义中是谁七擒孟获？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b53"
  },
  "qid": 7352,
  "question": "三国演义中，诸葛亮的续命灯被谁打翻",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b54"
  },
  "qid": 648,
  "question": "见攻城两月未下后，谁建议放水淹城困死吕布？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b55"
  },
  "qid": 7922,
  "question": "请问魏国第二任皇帝是下列哪位？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b56"
  },
  "qid": 6139,
  "question": "是谁为曹操推荐郭嘉？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b57"
  },
  "qid": 6938,
  "question": "下列那个人物曾掷杯戏曹操",
  "answer": "左慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b58"
  },
  "qid": 5315,
  "question": "第一个称关羽是美髯公的是谁？",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b59"
  },
  "qid": 5211,
  "question": "关羽酒后斩了谁？",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd1fc22f0965ff3620b5a"
  },
  "qid": 1062,
  "question": "许褚发动裸衣，装备古锭刀，对装备了藤甲无手牌的满体力主公刘备使用了火杀，刘备还有多少体力？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757ee"
  },
  "qid": 6285,
  "question": "曹操的父亲是谁？",
  "answer": "曹嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757ef"
  },
  "qid": 2543,
  "question": "曹操称赞他见识过人，是自己的“奇佐”他是？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f0"
  },
  "qid": 310,
  "question": "“赔了夫人又折兵”中的“夫人”指的是谁",
  "answer": "孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f1"
  },
  "qid": 6263,
  "question": "被曹操称为“吾之子房”的是曹魏哪位名臣？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f2"
  },
  "qid": 6185,
  "question": "“54320”和“那个男人”是谁的外号？",
  "answer": "孙休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f3"
  },
  "qid": 495,
  "question": "以下谁急于抢功抄小路作先锋反被华雄斩于马下？",
  "answer": "鲍忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f4"
  },
  "qid": 8233,
  "question": "曹操与陈宫杀了吕伯奢全家，有多少人?  ",
  "answer": "9",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f5"
  },
  "qid": 1058,
  "question": "三国杀游戏中张春华酒杀装备有白银狮子的徐庶，能造成几点伤害",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f6"
  },
  "qid": 6503,
  "question": "刘备与诸葛亮年龄相差多大？",
  "answer": "20岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efd2b7d460c2a0690757f7"
  },
  "qid": 8245,
  "question": "曹丕去世时多少岁？",
  "answer": "42岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd99677498"
  },
  "qid": 494,
  "question": "袁绍被众人推选为讨伐军盟主，谁请缨当先锋？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd99677499"
  },
  "qid": 5634,
  "question": "几次三番到刘备处索要荆州的是谁？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd9967749a"
  },
  "qid": 2028,
  "question": "三国人物，公孙度是哪里人",
  "answer": "辽东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd9967749b"
  },
  "qid": 6375,
  "question": "高希希的新版《三国》中诸葛亮的扮演者叫什么？",
  "answer": "邹市明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd9967749c"
  },
  "qid": 3240,
  "question": "司马朗字什么",
  "answer": "伯达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd9967749d"
  },
  "qid": 9309,
  "question": "下列人物不属于武侯祠\"十四文臣\"的是？",
  "answer": "杨仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd9967749e"
  },
  "qid": 3788,
  "question": "魏延字什么？",
  "answer": "文长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd9967749f"
  },
  "qid": 9206,
  "question": "谁向曹操献离间计，离间关中联军，致使关中军阀互相猜疑？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd996774a0"
  },
  "qid": 2184,
  "question": "三国人物，吕范是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdc7bf9c7f3cd996774a1"
  },
  "qid": 1240,
  "question": "在《三国演义中》，董允属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d2"
  },
  "qid": 5064,
  "question": "问下列武将中不被张春华克制的是？",
  "answer": "界黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d3"
  },
  "qid": 3105,
  "question": "刘封是刘备的什么人？",
  "answer": "养子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d4"
  },
  "qid": 7359,
  "question": "被称为天公将军的是",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d5"
  },
  "qid": 4887,
  "question": "请问以下哪个人在影视剧里扮演过曹操？ ",
  "answer": "陈建斌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d6"
  },
  "qid": 3643,
  "question": "被称为“江东郡主”的是谁？",
  "answer": "孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d7"
  },
  "qid": 6510,
  "question": "刘禅为谁所生？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d8"
  },
  "qid": 8217,
  "question": "曹操击败张鲁后怎样处置他的？",
  "answer": "封侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7d9"
  },
  "qid": 5072,
  "question": "请问五虎将是？",
  "answer": "关羽.赵云.马超.黄忠.张飞 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7da"
  },
  "qid": 6835,
  "question": "谁灭亡吴国统一南北？",
  "answer": "晋武帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efdd11a3da583fb8d4e7db"
  },
  "qid": 6096,
  "question": "射死孙坚的吕公被何人所杀?",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed450707090b08ba80a3"
  },
  "qid": 879,
  "question": "马超梦见何凶兆，果断应验了其父被害？",
  "answer": "雪地遇虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed450707090b08ba80a4"
  },
  "qid": 7572,
  "question": "曹操帐下有两位谋士：荀彧与荀攸，请问他们是什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed450707090b08ba80a5"
  },
  "qid": 5500,
  "question": "曹操死后设疑冢多少？",
  "answer": "七十二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed460707090b08ba80a6"
  },
  "qid": 3814,
  "question": "因治军严整而被曹操称赞“有周亚夫之风”的是哪位将军？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed460707090b08ba80a7"
  },
  "qid": 5336,
  "question": "经荀彧之手举荐的人才不包括",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed460707090b08ba80a8"
  },
  "qid": 1213,
  "question": "在《三国演义中》，李恢属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed460707090b08ba80a9"
  },
  "qid": 2582,
  "question": "请问以下哪个人物没有与孙坚发生过战斗？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed460707090b08ba80aa"
  },
  "qid": 448,
  "question": "刘关张出道后杀死的第一个副将是谁？",
  "answer": "孙仲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed460707090b08ba80ab"
  },
  "qid": 8626,
  "question": "哪位太守因不肯向供应孙坚供应粮草，被孙坚诛杀？",
  "answer": "张咨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed460707090b08ba80ac"
  },
  "qid": 699,
  "question": "关羽的“美髯公”之称最早是由谁叫起的？",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80ad"
  },
  "qid": 3773,
  "question": "夏侯惇的眼睛是被谁射瞎的？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80ae"
  },
  "qid": 3478,
  "question": "诸葛孔明用什么计策大破藤甲军?",
  "answer": "火烧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80af"
  },
  "qid": 6064,
  "question": "魏蜀吴三国哪一个最后灭亡？",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80b0"
  },
  "qid": 7118,
  "question": "周泰发动不屈之后，杀死蔡文姬，被断肠，请问周泰会？",
  "answer": "满血",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80b1"
  },
  "qid": 5537,
  "question": "以下这些人谁改过名字？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80b2"
  },
  "qid": 7765,
  "question": "刘豫州是指？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80b3"
  },
  "qid": 447,
  "question": "张宝被刘备射中何部位？",
  "answer": "左臂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80b4"
  },
  "qid": 7135,
  "question": "诸葛亮第二次北伐退兵最主要的原因是？",
  "answer": "粮草已尽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80b5"
  },
  "qid": 4851,
  "question": "三国演义中魏将张郃死于诸葛亮第几次北伐?",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61efed7d0707090b08ba80b6"
  },
  "qid": 6412,
  "question": "汉灵帝继位后，宦官谁弄权？",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e6e"
  },
  "qid": 2782,
  "question": "出师表中臣本布衣，躬耕于哪？",
  "answer": "南阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e6f"
  },
  "qid": 8693,
  "question": "请问《三国演义》一共多少回？",
  "answer": "一百二十回",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e70"
  },
  "qid": 4866,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战谁用了苦肉计",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e71"
  },
  "qid": 3228,
  "question": "曹操和谁许昌狩猎时，用此人的弓射杀了一只鹿，这人是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e72"
  },
  "qid": 4561,
  "question": "请问以下哪位曹氏子弟，不是卞夫人所生？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e73"
  },
  "qid": 4905,
  "question": "赵云在三国中使用的是什么武器？",
  "answer": "龙胆亮银枪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e74"
  },
  "qid": 4075,
  "question": "诸葛兄弟中谁最为年幼？",
  "answer": "诸葛均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e75"
  },
  "qid": 5502,
  "question": "诸葛亮第二次北伐哪位大将身故？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027dfcfbe6fd26063e76"
  },
  "qid": 3245,
  "question": "何人说“陈宫虽有谋而迟”?",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0027efcfbe6fd26063e77"
  },
  "qid": 7418,
  "question": "《报告老板》里，刘备为了当上老大，最后和关羽张飞比了什么才当上",
  "answer": "年龄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3b6"
  },
  "qid": 4105,
  "question": "关羽被谁所杀？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3b7"
  },
  "qid": 6095,
  "question": "张辽字为以下哪一个",
  "answer": "文远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3b8"
  },
  "qid": 6262,
  "question": "白衣渡江与下面哪个人物有关",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3b9"
  },
  "qid": 7919,
  "question": "请问书中的“水镜先生”是指的谁？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3ba"
  },
  "qid": 4442,
  "question": "三国中地公将军是谁",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3bb"
  },
  "qid": 2715,
  "question": "曹操在濮阳城内被火梁烧伤,是以下哪两将救了操?",
  "answer": "典韦夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3bc"
  },
  "qid": 407,
  "question": "《三国演义》中，关羽说自己自幼熟读哪本书？",
  "answer": "春秋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3bd"
  },
  "qid": 1818,
  "question": "辛毗的字是什么",
  "answer": "佐治",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3be"
  },
  "qid": 7136,
  "question": "诸葛亮第几次北伐，首次使用流马运粮？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0035ac12494f18aafc3bf"
  },
  "qid": 2049,
  "question": "三国人物，郭皇后是哪里人",
  "answer": "河南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d369"
  },
  "qid": 6161,
  "question": "诸葛亮的兄长是哪国的大臣？",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d36a"
  },
  "qid": 5078,
  "question": "貂蝉是我国四大美女？在四大美女中，貂蝉被称为什么？",
  "answer": "闭月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d36b"
  },
  "qid": 5411,
  "question": "马谡“制蛮”指的是哪一蛮？",
  "answer": "南蛮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d36c"
  },
  "qid": 9107,
  "question": "三国演义中，人称「马氏五常，白眉最良」所指的是?",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d36d"
  },
  "qid": 5057,
  "question": "请问吕布认义父的顺序是？",
  "answer": "丁原、董卓,王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d36e"
  },
  "qid": 3913,
  "question": "现在手机三国杀中哪个阵营武将最多？",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d36f"
  },
  "qid": 953,
  "question": "许褚酒醉后，被何人击落马下？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d370"
  },
  "qid": 5949,
  "question": "在三国演义中董卓火烧洛阳后迁都去了哪？",
  "answer": "长安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d371"
  },
  "qid": 5534,
  "question": "三国演义中“彻夜长谈”事情的主角是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00431ff114a2ba018d372"
  },
  "qid": 317,
  "question": "《三国演义》中有一句话“譬犹驽马并麒麟，寒鸦配鸾凤耳”，说的是谁？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e1"
  },
  "qid": 890,
  "question": "杨修让张松看的《孟德新书》共有多少篇？",
  "answer": "九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e2"
  },
  "qid": 8064,
  "question": "\"青梅煮酒论英雄\"中\"天下英雄唯使君与操而\"讲的是哪两位历史人物？",
  "answer": "曹操、刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e3"
  },
  "qid": 8269,
  "question": "成语\"急不相弃\"出自《世说新语》讲的是三国中哪两位历史人物？",
  "answer": "华歆、王朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e4"
  },
  "qid": 843,
  "question": "赤壁之战中谁将中箭的黄盖身上的箭杆咬出？",
  "answer": "韩当",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e5"
  },
  "qid": 5415,
  "question": "有关三国歇后语错误的是？",
  "answer": "张飞绣花――心细如发",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e6"
  },
  "qid": 4806,
  "question": "江东猛虎是谁？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e7"
  },
  "qid": 5543,
  "question": "以下哪个是关羽收养的孩子？",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e8"
  },
  "qid": 7369,
  "question": "三国演义中，下列谁淹死在水中",
  "answer": "董袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32e9"
  },
  "qid": 5511,
  "question": "张梁被何部所杀?",
  "answer": "黄甫嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f00f999b9c7dc4502d32ea"
  },
  "qid": 4172,
  "question": "有诗云:“三番求主出重围，忠勇如公世所稀。遍体疮痍犹痛饮，血痕残酒满征衣”描述的是哪一位武将?",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b574527"
  },
  "qid": 6682,
  "question": "如鱼得水说的是谁和谁的关系？",
  "answer": "刘备和诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b574528"
  },
  "qid": 6379,
  "question": "关索酒杀一血反贼新王异，新王异发动技能“贞烈”导致阵亡,则关索摸几张牌？",
  "answer": "0张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b574529"
  },
  "qid": 5157,
  "question": "谁在长板坡之战中救出了刘禅",
  "answer": "赵云 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b57452a"
  },
  "qid": 9083,
  "question": "三国时期，刘备投靠过众多诸侯，下列人员哪位不在之列？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b57452b"
  },
  "qid": 6698,
  "question": "裸衣的许褚使用酒古锭刀对处于铁索状态藤甲无手牌岑昏发动火杀，最多对岑昏造成几点伤害？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b57452c"
  },
  "qid": 8204,
  "question": "曹操曾在哪次战役中“割须弃袍”？",
  "answer": "巨鹿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b57452d"
  },
  "qid": 5376,
  "question": "大器晚成，终必远至”是谁的自评?",
  "answer": "崔琰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b57452e"
  },
  "qid": 185,
  "question": "《三国演义》中，是谁替曹操说降了徐晃？",
  "answer": "毛玢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b57452f"
  },
  "qid": 2360,
  "question": "三国人物，董厥是哪里人",
  "answer": "义阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f023ab62a8bd573b574530"
  },
  "qid": 6506,
  "question": "刘备政权国号是什么？",
  "answer": "汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574531"
  },
  "qid": 5857,
  "question": "请问下面那件装备对郭嘉最有用",
  "answer": "八卦阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574532"
  },
  "qid": 2446,
  "question": "官渡之战中()投靠曹操而使曹操获得了胜利。",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574533"
  },
  "qid": 4581,
  "question": "关羽樊城之战时，水淹七军，以下哪位魏将向其投降？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574534"
  },
  "qid": 4418,
  "question": "在“捉放曹”情节中是谁放了曹操并随曹操一并离去",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574535"
  },
  "qid": 7179,
  "question": "请问吕布和貂蝉在哪里私会被董卓发现？",
  "answer": "凤仪亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574536"
  },
  "qid": 6757,
  "question": "三国演义中东吴四老将没有",
  "answer": "蒋钦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574537"
  },
  "qid": 4592,
  "question": "曹操赤脚迎何人？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574538"
  },
  "qid": 2225,
  "question": "三国人物，卞皇后是哪里人",
  "answer": "琅邪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f02b5562a8bd573b574539"
  },
  "qid": 1861,
  "question": "田豫的字是什么",
  "answer": "国让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6891"
  },
  "qid": 4122,
  "question": "三国演义中，刘关张桃园三结义的地点是？",
  "answer": "张飞家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6892"
  },
  "qid": 4102,
  "question": "三国演义书中一共有几回",
  "answer": "一百二十回",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6893"
  },
  "qid": 2559,
  "question": "吕布在下邳不听谁的计谋出城互成犄角之势导致兵败被杀？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6894"
  },
  "qid": 3457,
  "question": "请问在官渡之战中，抓住淳于琼的是谁？",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6895"
  },
  "qid": 3623,
  "question": "哪个英雄起初是黄巾，最后和关羽一起被孙权所杀？",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6896"
  },
  "qid": 8796,
  "question": "请问三国志是谁的作品",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6897"
  },
  "qid": 3372,
  "question": "曹操迎接汉献帝时给献帝送了什么？",
  "answer": "肉汤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6898"
  },
  "qid": 4010,
  "question": "柏灵筠与司马懿之子叫什么？",
  "answer": "司马伦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde6899"
  },
  "qid": 3536,
  "question": "曹魏政权中“三祖”包括谁？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0323f23cebe6aafde689a"
  },
  "qid": 5508,
  "question": "三国杀移动版中最低VIP几可以免费试用武将陈琳？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde689b"
  },
  "qid": 3219,
  "question": "下面哪个不是袁绍的谋士？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde689c"
  },
  "qid": 3698,
  "question": "荀彧为何不再辅佐曹操？",
  "answer": "荀彧卧床不起,病死了",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde689d"
  },
  "qid": 6624,
  "question": "请问魏蜀吴最后谁一统天下？",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde689e"
  },
  "qid": 5375,
  "question": "87版三国演义里扮演貂蝉的是？",
  "answer": "陈红",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde689f"
  },
  "qid": 233,
  "question": "《三国演义》中，谁没有参与杀死张飞？",
  "answer": "曹豹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde68a0"
  },
  "qid": 4107,
  "question": "请问谁中诸葛亮计谋死于剑阁？",
  "answer": "张郃 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde68a1"
  },
  "qid": 7088,
  "question": "张辽先后跟随过四个主人，分别是谁？",
  "answer": "丁原董卓吕布曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde68a2"
  },
  "qid": 1441,
  "question": "在《三国演义中》，田豫属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde68a3"
  },
  "qid": 5663,
  "question": "董卓欲招降吕布，是谁前去劝说吕布投降？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0356b23cebe6aafde68a4"
  },
  "qid": 8003,
  "question": "一旦威名惊蜀魏，吴王宁不敬书生。说的是哪位将领？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68a5"
  },
  "qid": 6499,
  "question": "刘备谥号为？",
  "answer": "昭烈皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68a6"
  },
  "qid": 2591,
  "question": "曹操亲自率兵夜袭乌巢此计是何人所献？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68a7"
  },
  "qid": 8612,
  "question": "马腾入朝后，曹操上表封马铁什么官职？",
  "answer": "骑都尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68a8"
  },
  "qid": 4459,
  "question": "下面哪位不是在宛城之战中殒命的",
  "answer": "曹髦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68a9"
  },
  "qid": 327,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战中在曹营中卧底的是？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68aa"
  },
  "qid": 3861,
  "question": "官渡之战发生在哪一年？",
  "answer": "建安七年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68ab"
  },
  "qid": 1032,
  "question": "夏侯霸死于何人之部？",
  "answer": "司马望",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68ac"
  },
  "qid": 5410,
  "question": "刘备三顾茅庐时多大？",
  "answer": "46",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0359b23cebe6aafde68ad"
  },
  "qid": 5982,
  "question": "贾诩一共辅佐过几个主公",
  "answer": "4个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68ae"
  },
  "qid": 8804,
  "question": "请问苏轼的《念奴娇·赤壁怀古》中的诗句：“雄姿英发？羽扇纶巾谈笑间…”指的三国中的哪个人物？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68af"
  },
  "qid": 488,
  "question": "曹操因猜疑心重，杀了吕伯奢一家共多少人？",
  "answer": "九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b0"
  },
  "qid": 1258,
  "question": "在《三国演义中》，韩当属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b1"
  },
  "qid": 6981,
  "question": "下面谁是魏国五子良将之一？",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b2"
  },
  "qid": 2241,
  "question": "三国人物，陈登是哪里人",
  "answer": "广陵（江苏扬州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b3"
  },
  "qid": 6193,
  "question": "“奉孝不死，卧龙不出”指的是哪两位武将？",
  "answer": "郭嘉诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b4"
  },
  "qid": 6853,
  "question": "苏轼的诗词，“为报倾城随太守，亲射虎，看孙郎”中的“孙郎”是谁？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b5"
  },
  "qid": 5486,
  "question": "三国杀移动版的登录界面是哪两位武将？",
  "answer": "界马超和貂蝉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b6"
  },
  "qid": 3883,
  "question": "三国中曹丕袭任魏王后改建安25年为什么元年？",
  "answer": "延康元年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0363223cebe6aafde68b7"
  },
  "qid": 1342,
  "question": "在《三国演义中》，韦曜属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68b8"
  },
  "qid": 3529,
  "question": "请问书中的“水镜先生”是指的谁？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68b9"
  },
  "qid": 5204,
  "question": "张角得到了何人的《太平要术》？",
  "answer": "南华老仙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68ba"
  },
  "qid": 2820,
  "question": "在历史记载中，究竟是谁杀了华雄",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68bb"
  },
  "qid": 6425,
  "question": "何进部下杀进宫中后，谁挟持了少帝出逃？",
  "answer": "张让，赵忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68bc"
  },
  "qid": 3108,
  "question": "孙坚的头巾被华雄部所获用长竿挑出进行羞辱，孙坚的头巾是什么颜色的？",
  "answer": "红色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68bd"
  },
  "qid": 6627,
  "question": "请问下列成语中，哪一个不是根据三国的故事演化而来的？",
  "answer": "背水一战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68be"
  },
  "qid": 7060,
  "question": "在没有改判的情况下，下列装备牌中一定能使闪电生效的是",
  "answer": "青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68bf"
  },
  "qid": 3329,
  "question": "请问刘备于公元哪年称帝建立蜀汉政权？",
  "answer": "219",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68c0"
  },
  "qid": 1894,
  "question": "孙观的字是什么",
  "answer": "仲台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036bf23cebe6aafde68c1"
  },
  "qid": 4259,
  "question": "孙皓统治吴国时出现过这样的民谣：宁饮（）水，不食武昌鱼。",
  "answer": "建业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c2"
  },
  "qid": 8611,
  "question": "马岱是谁的弟弟？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c3"
  },
  "qid": 2505,
  "question": "以下哪个地名不是荆襄七群之一",
  "answer": "宛城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c4"
  },
  "qid": 5163,
  "question": "刘备前往孙吴迎娶孙尚香前，诸葛亮给了刘备什么东西？",
  "answer": "三个锦囊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c5"
  },
  "qid": 4742,
  "question": "三姓家奴没有哪一姓氏？",
  "answer": "王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c6"
  },
  "qid": 1465,
  "question": "在《三国演义中》，申耽属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c7"
  },
  "qid": 6962,
  "question": "下面哪个不是魏国八虎骑",
  "answer": "曹爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c8"
  },
  "qid": 7819,
  "question": "太史慈酣斗孙策，孙策带了十三人，太史慈带了多少人？",
  "answer": "一人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68c9"
  },
  "qid": 5240,
  "question": "曹操的原长子是？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68ca"
  },
  "qid": 9591,
  "question": "左慈的道号是？",
  "answer": "乌角道人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f036e723cebe6aafde68cb"
  },
  "qid": 9574,
  "question": "诸葛亮的出师表是在第几次北伐前写的？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68cc"
  },
  "qid": 8811,
  "question": "请问桃源三结义是哪三个人物？",
  "answer": "张飞，刘备，关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68cd"
  },
  "qid": 2499,
  "question": "虎侯许褚字",
  "answer": "仲康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68ce"
  },
  "qid": 8497,
  "question": "建安十八年（213年）九月，马岱随马超投奔汉中依附谁？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68cf"
  },
  "qid": 4625,
  "question": "称蜀中有断头将军无降将军，最后还是投降张飞是谁？",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68d0"
  },
  "qid": 8427,
  "question": "关羽在什么地方被东吴军捉到，然后又被处死",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68d1"
  },
  "qid": 235,
  "question": "《三国演义》中，关羽败走麦城后，哪两位将军坚守上庸拒不救援？",
  "answer": "刘封韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68d2"
  },
  "qid": 3249,
  "question": "袁术怎么死的？",
  "answer": "呕血",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68d3"
  },
  "qid": 5437,
  "question": "当时蒋干在东吴遇上庞统,并极力推荐庞统去见谁?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68d4"
  },
  "qid": 8165,
  "question": "《三国志》全书共多少卷？",
  "answer": "65卷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0398223cebe6aafde68d5"
  },
  "qid": 4550,
  "question": "诸葛亮发动“草船借箭”是在几更？",
  "answer": "五更",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68d6"
  },
  "qid": 805,
  "question": "曹操自佩倚天剑，将青釭剑指定谁保管？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68d7"
  },
  "qid": 758,
  "question": "甄氏原是何人的妻妾？",
  "answer": "袁熙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68d8"
  },
  "qid": 2970,
  "question": "五子良将不包括以下哪个武将？",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68d9"
  },
  "qid": 5561,
  "question": "请问曾创下以八百破十万的将领是？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68da"
  },
  "qid": 8592,
  "question": "陆逊表字是什么",
  "answer": "奉孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68db"
  },
  "qid": 6043,
  "question": "正史中的魏延是怎么死的?",
  "answer": "被马岱杀死的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68dc"
  },
  "qid": 2234,
  "question": "三国人物，诸葛恪是哪里人",
  "answer": "琅邪阳都（山东沂南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68dd"
  },
  "qid": 4789,
  "question": "曹操为何放弃了第一次攻打徐州?",
  "answer": "吕布攻打衮州,使其腹背受敌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68de"
  },
  "qid": 7832,
  "question": "刘辩在位时，后宫何人垂帘听政？",
  "answer": "董太后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0399f23cebe6aafde68df"
  },
  "qid": 792,
  "question": "甘宁怕何人抢功，马上将黄祖射落并斩首？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e0"
  },
  "qid": 403,
  "question": "《三国演义》中，关羽说“螟蛉之子，不可僭立”是指谁？",
  "answer": "刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e1"
  },
  "qid": 711,
  "question": "在荥阳时，以下何人见关羽灯下看书，失声道“真天人也”？",
  "answer": "胡华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e2"
  },
  "qid": 5850,
  "question": "东吴最后一位君主是谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e3"
  },
  "qid": 655,
  "question": "山东强盗中只有何人不肯受臧霸招安？",
  "answer": "昌豨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e4"
  },
  "qid": 3385,
  "question": "曹操夸奖孙权“生子当如孙仲谋”之后，又把谁的儿子骂成了猪狗",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e5"
  },
  "qid": 687,
  "question": "祢衡最后是被谁所杀？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e6"
  },
  "qid": 6342,
  "question": "当有人死亡时，关索不能获得哪个技能？",
  "answer": "龙胆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e7"
  },
  "qid": 9329,
  "question": "下列谁不是诸葛亮的子侄辈？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e8"
  },
  "qid": 3966,
  "question": "刘备被曹操杀败后,只身一人来投青州,青州刺史是谁?",
  "answer": "袁谭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039b923cebe6aafde68e9"
  },
  "qid": 3921,
  "question": "吉平是如何强行给曹操灌毒药的?",
  "answer": "拉着曹操耳朵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a92"
  },
  "qid": 7906,
  "question": "请问官渡之战中，是谁投靠了曹操使得曹操获得了胜利",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a93"
  },
  "qid": 4898,
  "question": "以下那个不是刘备经历的",
  "answer": "斩马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a94"
  },
  "qid": 2666,
  "question": "宛城曹操侮辱了谁的叔母？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a95"
  },
  "qid": 96,
  "question": "孙策被刺之前，曹魏集团就有一位成员预言他必死于非命，请问他是？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a96"
  },
  "qid": 8799,
  "question": "请问三国中荆州最早是谁的？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a97"
  },
  "qid": 2524,
  "question": "请问甄宓的原配是谁",
  "answer": "袁熙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a98"
  },
  "qid": 4145,
  "question": "三国演义中以下哪一场战役与曹操无关？",
  "answer": "夷陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a99"
  },
  "qid": 7482,
  "question": "“驻马坡”处是何人怕刘备说其不会骑马而到的地方？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a9a"
  },
  "qid": 9200,
  "question": "谁身负五处重伤仍然和马超死战不退？",
  "answer": "杨阜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f039dbe5ac3b63832f4a9b"
  },
  "qid": 4134,
  "question": "请问三国演义中号称冢虎的是谁？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefa5"
  },
  "qid": 2187,
  "question": "三国人物，曹操是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefa6"
  },
  "qid": 4817,
  "question": "童谣“千里草，何青青，十日卜，不得生”是预示谁的死亡？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefa7"
  },
  "qid": 5713,
  "question": "以下人物中不属于“三曹”的是？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefa8"
  },
  "qid": 3022,
  "question": "陆逊父子曾入_武庙。横线初应填",
  "answer": "宋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefa9"
  },
  "qid": 5737,
  "question": "此马为曹真之马，言其驰骤烈风举帆之疾也，这匹马是？",
  "answer": "惊帆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefaa"
  },
  "qid": 7116,
  "question": "众所周知诸葛亮有隆中对，那么谁曾在诸葛亮之前给孙权提过三分天下的预言？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefab"
  },
  "qid": 9284,
  "question": "魏延是哪里人？",
  "answer": "襄阳中卢（今湖北襄樊）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefac"
  },
  "qid": 5554,
  "question": "界马超酒杀界大乔是界马超先发动铁骑还是界大乔先发动流离？",
  "answer": "先流离",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a0fda2177f85fbfefad"
  },
  "qid": 8610,
  "question": "马岱墓遗址位于现在的哪个省？",
  "answer": "四川省",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefae"
  },
  "qid": 4729,
  "question": "谁用连环计除掉了董卓？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefaf"
  },
  "qid": 7557,
  "question": "刘备与孙权称帝分别定都哪里？",
  "answer": "成都、建业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefb0"
  },
  "qid": 9558,
  "question": "周瑜棒打黄盖后，哪位吴国大臣先识破了苦肉计",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefb1"
  },
  "qid": 6314,
  "question": "曹纯的技能在不刷手气卡的情况下单挑下类哪个武将有较大机会赢",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefb2"
  },
  "qid": 298,
  "question": "《三国演义》中“白衣渡江”一般讲的是谁的故事",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefb3"
  },
  "qid": 4478,
  "question": "据《三国演义》所述：东汉末年，诸侯伐董，共计多少路诸侯",
  "answer": "18路",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefb4"
  },
  "qid": 2514,
  "question": "张宝的首级被严政献给了何部？",
  "answer": "朱隽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefb5"
  },
  "qid": 4263,
  "question": "曹操用什么处死了蹇硕的叔父蹇图?",
  "answer": "五色棒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f03a8bda2177f85fbfefb6"
  },
  "qid": 4506,
  "question": "三国时期朱异之父是",
  "answer": "朱灵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc3208d"
  },
  "qid": 4675,
  "question": "曹操是在去讨伐谁时提到“望梅止渴”",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc3208e"
  },
  "qid": 7663,
  "question": "请问刘备与哪位夫人生下了刘禅",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc3208f"
  },
  "qid": 3375,
  "question": "貂蝉是王允的什么人",
  "answer": "养女",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc32090"
  },
  "qid": 5696,
  "question": "I曹仁攻打新野城池时使用了什么阵法？",
  "answer": "八门金锁阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc32091"
  },
  "qid": 6982,
  "question": "夏侯徽的表哥是谁？",
  "answer": "曹爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc32092"
  },
  "qid": 517,
  "question": "第七镇首领乔瑁为谁所杀？",
  "answer": "刘岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc32093"
  },
  "qid": 4527,
  "question": "大将纪灵死于何人之手？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc32094"
  },
  "qid": 6730,
  "question": "三国题材诗句＂东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。＂的作者是谁？",
  "answer": "杜牧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc32095"
  },
  "qid": 7821,
  "question": "刘关张桃园三结义设酒聚得乡勇人数几何？",
  "answer": "三百余人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0401a3a321238bfc32096"
  },
  "qid": 672,
  "question": "袁术死后，玉玺被谁夺得献给曹操？",
  "answer": "徐璆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040563a321238bfc32097"
  },
  "qid": 8090,
  "question": "“宁教我负天下人，休教天下人负我”是曹操杀害吕伯奢全家之后所说，吕伯奢是曹操的什么人？",
  "answer": "故人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040563a321238bfc32098"
  },
  "qid": 6423,
  "question": "汉昭烈帝刘备有四子，下列中哪一个并非其血脉？",
  "answer": "刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040563a321238bfc32099"
  },
  "qid": 3376,
  "question": "董卓在哪里用戟掷向吕布",
  "answer": "凤仪亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040563a321238bfc3209a"
  },
  "qid": 914,
  "question": "以下何人凭口才说动马超投降刘备？",
  "answer": "李恢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040563a321238bfc3209b"
  },
  "qid": 1069,
  "question": "三国杀游戏中血裔是哪位武将的主公技能？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040563a321238bfc3209c"
  },
  "qid": 2843,
  "question": "何进的首级被张让等人如何处理的？",
  "answer": "扔出墙外",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040563a321238bfc3209d"
  },
  "qid": 4546,
  "question": "舌战群儒，诸葛亮一举驳倒几个东吴谋士？ ",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc3209e"
  },
  "qid": 4314,
  "question": "献帝在许昌狩猎时，曹操曾用献帝的弓射杀了一只动物，那只动物是什么?",
  "answer": "鹿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc3209f"
  },
  "qid": 7512,
  "question": "初出茅庐中的茅庐指的是谁的住处？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a0"
  },
  "qid": 6004,
  "question": "下面谁最丑？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a1"
  },
  "qid": 6277,
  "question": "曹操，孙权，刘备谁活的最长？",
  "answer": "，孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a2"
  },
  "qid": 602,
  "question": "孙策手下谁长得面黄眼赤，形容古怪？",
  "answer": "陈武",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a3"
  },
  "qid": 526,
  "question": "孙坚死时几岁？",
  "answer": "三十七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a4"
  },
  "qid": 1514,
  "question": "在《三国演义中》，温恢属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a5"
  },
  "qid": 1511,
  "question": "在《三国演义中》，何夔属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a6"
  },
  "qid": 7658,
  "question": "曹仁被关羽围困时曹操起初派了谁前去援救？结果发现此人喝的大醉无法任命。",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f040783a321238bfc320a7"
  },
  "qid": 2743,
  "question": "孙策与太史慈扭打滚到地上后,孙策手快拿了太史慈的什么东西?",
  "answer": "短戟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc19"
  },
  "qid": 600,
  "question": "孙策去烧香，带了随从多少人？",
  "answer": "十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc1a"
  },
  "qid": 6160,
  "question": "带兵打的曹操“割须断袍”的是谁",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc1b"
  },
  "qid": 2287,
  "question": "三国人物，孙休是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc1c"
  },
  "qid": 777,
  "question": "降将吕旷被谁所杀？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc1d"
  },
  "qid": 5493,
  "question": "曹操大破吕布后，吕布领残军投靠的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc1e"
  },
  "qid": 8126,
  "question": "《三国杀》游戏中，拥有众多“卖血流”武将的势力是什么？",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc1f"
  },
  "qid": 2882,
  "question": "除了关羽，还有哪位蜀国将领曾上演过千里走单骑的传奇故事：",
  "answer": "廖化",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc20"
  },
  "qid": 2433,
  "question": "三国人物，句扶是哪里人",
  "answer": "巴西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0443c8322d235979cbc21"
  },
  "qid": 6271,
  "question": "步鸷对满装备的孙尚香发动定判，孙尚香选择收回装备并掉血，孙尚香的手牌数增加(原装备区牌除外)？",
  "answer": "8张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc22"
  },
  "qid": 1413,
  "question": "在《三国演义中》，邓艾属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc23"
  },
  "qid": 2457,
  "question": "孙权的母亲是谁？",
  "answer": "吴国太",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc24"
  },
  "qid": 4460,
  "question": "“文同三闾，孝齐参骞。”说的是",
  "answer": "蔡邕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc25"
  },
  "qid": 7346,
  "question": "擅长千里奔袭作战的是哪位名将？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc26"
  },
  "qid": 3052,
  "question": "曹操行刺董卓不成,逃出城外,被陈宫手下所获,起初谎称自己姓什么?",
  "answer": "皇甫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc27"
  },
  "qid": 8502,
  "question": "将军真乃天人也是陈矫评价谁的话",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc28"
  },
  "qid": 7835,
  "question": "董卓吕布第一次相见是在何时？",
  "answer": "温明园",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc29"
  },
  "qid": 8635,
  "question": "庞统死于何年",
  "answer": "建安十九年（214年）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc2a"
  },
  "qid": 4743,
  "question": "夷陵之战后谁出使吴国，修复吴蜀关系？",
  "answer": "邓芝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f044858322d235979cbc2b"
  },
  "qid": 2359,
  "question": "三国人物，樊建是哪里人",
  "answer": "义阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc2c"
  },
  "qid": 3491,
  "question": "陶谦掌管的是下面哪一个州？",
  "answer": "徐州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc2d"
  },
  "qid": 6708,
  "question": "三国时，辕门射戟的人和他所帮助的人各是谁",
  "answer": "吕布，刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc2e"
  },
  "qid": 6607,
  "question": "请问三国中书法与王羲之并称的是谁？",
  "answer": "梁鹄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc2f"
  },
  "qid": 8520,
  "question": "老版三国演义电视剧的片尾曲是谁演唱的",
  "answer": "孙楠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc30"
  },
  "qid": 3220,
  "question": "杨仪因谁替他继承诸葛亮职务而心怀怨恨？",
  "answer": "蒋琬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc31"
  },
  "qid": 1038,
  "question": "三国杀武将马岱，马超，庞德都共同拥有一项武将技能，这项技能是以下哪一项？ ",
  "answer": "马术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc32"
  },
  "qid": 8521,
  "question": "老版三国演义电视剧中关羽出场时的职业是什么",
  "answer": "卖绿豆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc33"
  },
  "qid": 6403,
  "question": "郭嘉发动遗计给人牌时，牌来自哪？",
  "answer": "手牌区",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc34"
  },
  "qid": 3836,
  "question": "因“白帝托孤”而成名，在刘备死后历任蜀国朝中要职的是？",
  "answer": "李严 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045098322d235979cbc35"
  },
  "qid": 8184,
  "question": "被称为才同陈思，武类太祖的是？",
  "answer": "曹髦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc36"
  },
  "qid": 5432,
  "question": "董卓所立的刘协史称？",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc37"
  },
  "qid": 4177,
  "question": "男蛮王孟获的夫人善使什么武器？",
  "answer": "飞刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc38"
  },
  "qid": 2958,
  "question": "西晋是由谁建立的？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc39"
  },
  "qid": 3660,
  "question": "陶谦去世前将何处交于刘备之手",
  "answer": "牡州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc3a"
  },
  "qid": 7031,
  "question": "以下三国人物官衔最高的是哪位？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc3b"
  },
  "qid": 8049,
  "question": "演义中曹操派谁说服了关羽投降？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc3c"
  },
  "qid": 1436,
  "question": "在《三国演义中》，毋丘甸属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc3d"
  },
  "qid": 9151,
  "question": "十八路诸侯起兵讨伐董卓时，诸侯之一袁术担任什么官职？",
  "answer": "后将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc3e"
  },
  "qid": 5807,
  "question": "下列哪个武将有主公技能？",
  "answer": "孙休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045798322d235979cbc3f"
  },
  "qid": 928,
  "question": "曹操送来的木匣妙计中，指示让谁守合淝？",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc40"
  },
  "qid": 5082,
  "question": "诸葛亮收到了谁的启发发明了木牛流马？",
  "answer": "黄月英",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc41"
  },
  "qid": 676,
  "question": "袁绍让谁起草攻伐曹操的檄文？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc42"
  },
  "qid": 2943,
  "question": "刘备的第一个军师是谁？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc43"
  },
  "qid": 7207,
  "question": "授衣带诏的是（ ）。",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc44"
  },
  "qid": 4151,
  "question": "赤壁之战时，为什么诸葛亮说“万事俱备只欠东风”？",
  "answer": "冬季盛行西北风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc45"
  },
  "qid": 4078,
  "question": "官渡之战中，是谁献计曹操烧了袁绍粮草？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc46"
  },
  "qid": 8991,
  "question": "请问诸葛瑾字是什么？",
  "answer": "子瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc47"
  },
  "qid": 8736,
  "question": "请问董卓的头是被谁割下的？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc48"
  },
  "qid": 7464,
  "question": "文聘被谁骂了背主之贼而羞惭逃走了？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f045aa8322d235979cbc49"
  },
  "qid": 5927,
  "question": "刘备，关羽，张飞，赵云，马超的字分别是什么？",
  "answer": "玄德,云长,翼德,子龙,孟起",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc4a"
  },
  "qid": 7815,
  "question": "何人送了女人衣服侮辱司马懿？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc4b"
  },
  "qid": 8727,
  "question": "请问传说曹操死后设疑冢多少座？",
  "answer": "72",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc4c"
  },
  "qid": 2358,
  "question": "三国人物，邓艾是哪里人",
  "answer": "义阳棘阳（今河南新野）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc4d"
  },
  "qid": 4192,
  "question": "荀攸一生为曹操献多少奇策？",
  "answer": "10",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc4e"
  },
  "qid": 3388,
  "question": "“老骥伏枥，志在千里”出自曹操的那首诗？",
  "answer": "龟虽寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc4f"
  },
  "qid": 654,
  "question": "“生死无二志，丈夫何壮哉”是称赞谁的？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc50"
  },
  "qid": 9129,
  "question": "三国演义中张嶷为了救谁而阵亡",
  "answer": "张翼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc51"
  },
  "qid": 6422,
  "question": "汉献帝刘协禅位之时，他的皇后是谁?",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc52"
  },
  "qid": 6491,
  "question": "刘备集团在荆州四处征战时，张飞征战的城市叫什么？",
  "answer": "武陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0462f8322d235979cbc53"
  },
  "qid": 7169,
  "question": "青梅煮酒一事发生在那个地方？",
  "answer": "许昌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc54"
  },
  "qid": 3725,
  "question": "三让徐州关于哪两个人的？",
  "answer": "刘备和陶谦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc55"
  },
  "qid": 2527,
  "question": "三国在三足鼎立时期，最强盛的是哪个国家",
  "answer": "蜀国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc56"
  },
  "qid": 998,
  "question": "以下何人设计将甄氏害死，其父尝道“吾女乃女中之王也”？",
  "answer": "郭贵妃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc57"
  },
  "qid": 5209,
  "question": "利用貂蝉离间吕布董卓的王司徒的名字是什么？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc58"
  },
  "qid": 6184,
  "question": "诸葛亮在五丈元死后,把国家大事托付给谁?",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc59"
  },
  "qid": 6921,
  "question": "下列哪个人物不属于三国后期著名的“蜀汉四相”之一？",
  "answer": "董允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc5a"
  },
  "qid": 4922,
  "question": "三国演义中以下哪一场战役与曹操无关？",
  "answer": "夷陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc5b"
  },
  "qid": 2245,
  "question": "三国人物，陈矫是哪里人",
  "answer": "广陵（江苏扬州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc5c"
  },
  "qid": 146,
  "question": "《三国演义》中忠义的化身是关羽，集忠、义、勇、谋、傲于一生，展现了他“傲”的事件是？",
  "answer": "败走麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f046b38322d235979cbc5d"
  },
  "qid": 3222,
  "question": "《三国演义》中赵云在长坂坡战斗中砍倒几面大旗？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc5e"
  },
  "qid": 757,
  "question": "曹丕破城后抢得甄氏时，几岁？",
  "answer": "二十四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc5f"
  },
  "qid": 3081,
  "question": "以下哪位不是建安七子之一？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc60"
  },
  "qid": 3435,
  "question": "“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”的句子写的是哪一场战役？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc61"
  },
  "qid": 7525,
  "question": "东汉著名文学家蔡邕被谁下令斩杀？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc62"
  },
  "qid": 222,
  "question": "《三国演义》中，谁逼魏主禅位建立了晋？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc63"
  },
  "qid": 4373,
  "question": "《三国志》的作者是谁？",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc64"
  },
  "qid": 547,
  "question": "曹操招降到多少余万人，精组成“青州兵”？",
  "answer": "三十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc65"
  },
  "qid": 819,
  "question": "诸葛亮见刘备带了何人来东吴，才放下了心？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047378322d235979cbc66"
  },
  "qid": 2061,
  "question": "三国人物，管辂是哪里人",
  "answer": "平原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc67"
  },
  "qid": 5639,
  "question": "以下答案中哪一个是马良的兄弟？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc68"
  },
  "qid": 6566,
  "question": "请问曹操的原名姓氏为？",
  "answer": "夏侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc69"
  },
  "qid": 2556,
  "question": "蔡瑁是刘表的？",
  "answer": "姐夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc6a"
  },
  "qid": 563,
  "question": "是谁想到曹操正在攻打徐州，应该去将军事要地兖州拿下？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc6b"
  },
  "qid": 8446,
  "question": "官渡之战中曹操用的次数最多的是以下哪种计策？",
  "answer": "围魏救赵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc6c"
  },
  "qid": 970,
  "question": "何人妻子将华陀的《青囊书》烧了？",
  "answer": "吴押狱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc6d"
  },
  "qid": 6827,
  "question": "谁奉命间席除孙綝",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc6e"
  },
  "qid": 52,
  "question": "袁绍选择与谁结交，制衡袁术？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc6f"
  },
  "qid": 5441,
  "question": "三国演义中,青梅煮酒之后刘备借讨伐袁术从曹操处脱身,后来曹操后悔派谁去追刘备?",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f047bb8322d235979cbc70"
  },
  "qid": 9157,
  "question": "史称吴废帝的是谁？",
  "answer": "孙亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc71"
  },
  "qid": 3744,
  "question": "请问刘备“白帝城托孤”给谁？",
  "answer": "诸葛亮 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc72"
  },
  "qid": 5000,
  "question": "请问成语刮目相看指的是下列哪个人物？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc73"
  },
  "qid": 507,
  "question": "以下何人只被吕布砍断手腕，幸运存活？",
  "answer": "武安国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc74"
  },
  "qid": 5469,
  "question": "曹军打下汉中后又进攻江南，哪位将军声名大震？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc75"
  },
  "qid": 2712,
  "question": "陶谦三让徐州时,已经几岁了?",
  "answer": "五十八",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc76"
  },
  "qid": 5424,
  "question": "合肥之战中，谁放箭射中乐进面门而救了凌统？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc77"
  },
  "qid": 3115,
  "question": "下列各项中谁可能在受伤后反伤人",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc78"
  },
  "qid": 9414,
  "question": "以下谁的字里不包括明字",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0483f8322d235979cbc79"
  },
  "qid": 4671,
  "question": "诸葛恪能不能直接杀死旧版周泰？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc7a"
  },
  "qid": 4041,
  "question": "三国中谁遭到了钟会的污蔑和陷害？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc7b"
  },
  "qid": 5012,
  "question": "司马懿的妻子是谁？",
  "answer": "孙茹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc7c"
  },
  "qid": 7308,
  "question": "在三国演义中，以下哪件事不是甘宁所为？",
  "answer": "一箭射死张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc7d"
  },
  "qid": 2345,
  "question": "三国人物，刘璋是哪里人",
  "answer": "江夏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc7e"
  },
  "qid": 876,
  "question": "周瑜派华歆至曹操处欲使反间计，曹操表奏后封了谁做江夏太守？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc7f"
  },
  "qid": 4833,
  "question": "神诸葛的大雾技能源于哪个典故？",
  "answer": "草船借箭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc80"
  },
  "qid": 1132,
  "question": "三国杀游戏中大乔可以把以下那张牌当乐不思蜀使用",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc81"
  },
  "qid": 9468,
  "question": "在《三国演义》中，曹操用何人之计使韩遂和马超反目？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f048c38322d235979cbc82"
  },
  "qid": 1933,
  "question": "杜畿的字是什么",
  "answer": "伯侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc83"
  },
  "qid": 7582,
  "question": "下列人物中哪位不属于文学成就极高的三曹？",
  "answer": "曹睿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc84"
  },
  "qid": 5015,
  "question": "6·孔明最后一次北伐时病死在哪里?",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc85"
  },
  "qid": 8198,
  "question": "蔡文姬是被谁接回中原？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc86"
  },
  "qid": 6324,
  "question": "陈寿的《三国志·武帝纪》中，称曹操是何人的后代？",
  "answer": "曹参",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc87"
  },
  "qid": 7123,
  "question": "周瑜堂祖父是",
  "answer": "周景",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc88"
  },
  "qid": 6770,
  "question": "三国演义中有一人与诸葛亮的字一样，他是谁",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc89"
  },
  "qid": 4065,
  "question": "未可折而折是对下列哪个历史人物的叙述？",
  "answer": "王朗 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc8a"
  },
  "qid": 8066,
  "question": "\"西园八校尉\"的统帅的？",
  "answer": "蹇硕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049478322d235979cbc8b"
  },
  "qid": 3242,
  "question": "三国时期刘晔字什么",
  "answer": "子扬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc8c"
  },
  "qid": 1691,
  "question": "鲁肃的字是什么",
  "answer": "子敬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc8d"
  },
  "qid": 5250,
  "question": "请问三国演义中被讽刺为“三姓家奴”的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc8e"
  },
  "qid": 1304,
  "question": "在《三国演义中》，孙皓属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc8f"
  },
  "qid": 8304,
  "question": "除了张辽外，曹操部将中还有谁与关羽交厚？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc90"
  },
  "qid": 3704,
  "question": "曹操曰，真吾家千里驹也，是谁？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc91"
  },
  "qid": 4563,
  "question": "诸葛恪的父亲是",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc92"
  },
  "qid": 2579,
  "question": "官渡之战是何人在许昌书信曹操让他坚守并耐心等待战机反转？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc93"
  },
  "qid": 566,
  "question": "濮阳城中的老田与曹操约定暗号是旗上书何字？",
  "answer": "义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc94"
  },
  "qid": 7410,
  "question": "在京剧脸谱中，典韦的脸谱是什么颜色",
  "answer": "黄色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f049cb8322d235979cbc95"
  },
  "qid": 1996,
  "question": "韩馥的字是什么",
  "answer": "义封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc96"
  },
  "qid": 3069,
  "question": "曹操派谁说服了关羽投降？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc97"
  },
  "qid": 1562,
  "question": "在《三国演义中》，公孙渊属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc98"
  },
  "qid": 3114,
  "question": "下列各项中谁可以在受伤后获得别人手牌",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc99"
  },
  "qid": 1397,
  "question": "在《三国演义中》，王双属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc9a"
  },
  "qid": 2228,
  "question": "三国人物，诸葛诞是哪里人",
  "answer": "琅邪阳都（山东沂南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc9b"
  },
  "qid": 3301,
  "question": "孙权称帝后，追谥孙策为？",
  "answer": "长沙桓王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc9c"
  },
  "qid": 6697,
  "question": "三国杀中，曹丕的经典形象手中拿的是什么水果？",
  "answer": "葡萄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc9d"
  },
  "qid": 6315,
  "question": "曹奂几岁继魏国帝位？",
  "answer": "14",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc9e"
  },
  "qid": 2141,
  "question": "三国人物，鲍勋是哪里人",
  "answer": "泰山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04a4f8322d235979cbc9f"
  },
  "qid": 8353,
  "question": "董卓担任相国时，朱儁担任什么官职？",
  "answer": "河南尹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca0"
  },
  "qid": 6637,
  "question": "请问下面哪一位不是三国时代人物？",
  "answer": "司马光",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca1"
  },
  "qid": 3490,
  "question": "孙权想取回荆州时，是谁献计“假招亲扣人质”？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca2"
  },
  "qid": 1544,
  "question": "在《三国演义中》，马腾属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca3"
  },
  "qid": 6254,
  "question": "《三国志》的作者是谁？",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca4"
  },
  "qid": 1580,
  "question": "在《三国演义中》，皇甫嵩属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca5"
  },
  "qid": 6868,
  "question": "太平道创始人是谁？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca6"
  },
  "qid": 7795,
  "question": "建兴八年曹魏伐蜀时，谁任军师？",
  "answer": "刘晔 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca7"
  },
  "qid": 7713,
  "question": "大司马懿之军师联盟中张钧蜜扮演的是谁",
  "answer": "柏灵筠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca8"
  },
  "qid": 8247,
  "question": "曹仁的字是什么？",
  "answer": "子孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ad48322d235979cbca9"
  },
  "qid": 685,
  "question": "以下谁第一个建议将祢衡杀了？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcaa"
  },
  "qid": 1279,
  "question": "在《三国演义中》，徐盛属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcab"
  },
  "qid": 5666,
  "question": "“地公将军”是指谁?",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcac"
  },
  "qid": 6467,
  "question": "李严和李丰的关系是",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcad"
  },
  "qid": 5470,
  "question": "诸葛家族的祖籍在哪里？",
  "answer": "琅琊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcae"
  },
  "qid": 6083,
  "question": "《三国演义》中“譬犹驽马并麒麟，寒鸦配鸾凤耳”、“无异周得吕望，汉得张良”。这两句话是徐庶用来评价谁的?",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcaf"
  },
  "qid": 6059,
  "question": "三国杀移动版的武将当中，在历史上能够称得上书法家的是？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcb0"
  },
  "qid": 7263,
  "question": "刘备三顾茅庐，在第几次中遇到诸葛亮的弟弟？",
  "answer": "第一次和第二次都遇到",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcb1"
  },
  "qid": 4205,
  "question": "《三国演义》中，刘备伐吴时，马忠随潘璋等前去应战，突袭射伤蜀将谁，导致其阵亡？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcb2"
  },
  "qid": 7831,
  "question": "宦官蹇硕为何人所杀？",
  "answer": "郭胜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04b588322d235979cbcb3"
  },
  "qid": 2422,
  "question": "三国人物，彭羕是哪里人",
  "answer": "广汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcb4"
  },
  "qid": 69,
  "question": "赤壁之战中，关羽在哪里放走了曹操？",
  "answer": "华容道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcb5"
  },
  "qid": 7915,
  "question": "请问刘禅是刘备哪位夫人所生？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcb6"
  },
  "qid": 3449,
  "question": "请问三国演义中，名驹“的卢”由谁抢来献给刘备？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcb7"
  },
  "qid": 1457,
  "question": "在《三国演义中》，王观属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcb8"
  },
  "qid": 4423,
  "question": "谁下令斩杀祢衡?",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcb9"
  },
  "qid": 9305,
  "question": "下列哪位公主是甄姬所生？",
  "answer": "东乡公主",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcba"
  },
  "qid": 3756,
  "question": "请问“万死不辞”出自于谁？",
  "answer": "貂蝉 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcbb"
  },
  "qid": 1972,
  "question": "陈珪的字是什么",
  "answer": "汉瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04bdc8322d235979cbcbc"
  },
  "qid": 3527,
  "question": "三国中，益州刺史是谁？",
  "answer": "赵昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcbd"
  },
  "qid": 2962,
  "question": "下列哪个人物是西汉留侯的后代",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcbe"
  },
  "qid": 7560,
  "question": "下列哪位武将在长坂坡被张飞怒喝吓死？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcbf"
  },
  "qid": 6915,
  "question": "下列成语与诸葛亮相关的是？",
  "answer": "草船借箭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcc0"
  },
  "qid": 1047,
  "question": "三国杀游戏中闪电需要什么样的牌型才能生效？",
  "answer": "2-9的黑桃牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcc1"
  },
  "qid": 3269,
  "question": "请问在三国时期，中国台湾叫做什么？",
  "answer": "夷洲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcc2"
  },
  "qid": 4266,
  "question": "请问“治国以礼民无怨声，不滥用私刑，没尚有余泣。”是对哪位人物的评价？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcc3"
  },
  "qid": 3091,
  "question": "祢衡认为以下谁只配“看坟守墓”?",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcc4"
  },
  "qid": 1902,
  "question": "张特的字是什么",
  "answer": "子产",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04c608322d235979cbcc5"
  },
  "qid": 4570,
  "question": "请问三国时期魏国大儒王肃的父亲是？",
  "answer": "王朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbcc6"
  },
  "qid": 8599,
  "question": "裸衣骂曹的是？",
  "answer": "司马郎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbcc7"
  },
  "qid": 8774,
  "question": "请问吕布听了王允的话杀了谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbcc8"
  },
  "qid": 7556,
  "question": "sp马超在发动技能时语音为：“灭族之恨，不共戴天”。与马超有灭族之恨的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbcc9"
  },
  "qid": 1021,
  "question": "听到孔明过世的噩耗后，以下何人也大哭病死？",
  "answer": "关兴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbcca"
  },
  "qid": 5740,
  "question": "下列除哪几个有父子关系？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbccb"
  },
  "qid": 1411,
  "question": "在《三国演义中》，桓范属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbccc"
  },
  "qid": 6347,
  "question": "邓艾偷袭蜀国时，走的是哪条路？",
  "answer": "阴平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbccd"
  },
  "qid": 5908,
  "question": "五子良将中谥号壮侯的为哪位武将？",
  "answer": "张郃和徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbcce"
  },
  "qid": 8529,
  "question": "历史上，三国中最早灭亡的国家是？",
  "answer": "蜀国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ce48322d235979cbccf"
  },
  "qid": 2853,
  "question": "蜀国建立时间是？",
  "answer": "222",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd0"
  },
  "qid": 4926,
  "question": "请问关羽没有斩杀过谁？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd1"
  },
  "qid": 2201,
  "question": "三国人物，曹仁是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd2"
  },
  "qid": 7978,
  "question": "曹操的长子是谁？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd3"
  },
  "qid": 1554,
  "question": "在《三国演义中》，卢植属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd4"
  },
  "qid": 6409,
  "question": "国战中群势力于吉技能是？",
  "answer": "千幻(老于吉)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd5"
  },
  "qid": 6307,
  "question": "曹操因猜疑心重,杀了吕伯奢一家共多少人?",
  "answer": "九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd6"
  },
  "qid": 9351,
  "question": "下面哪个不是袁绍的儿子？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd7"
  },
  "qid": 856,
  "question": "赵范倾国倾城的穿着缟服来见赵云的嫂嫂已经守寡几年了？",
  "answer": "三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd8"
  },
  "qid": 1841,
  "question": "韩遂的字是什么",
  "answer": "文约",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04d688322d235979cbcd9"
  },
  "qid": 8340,
  "question": "董令史，良士也。吾每与之言，思慎宜适。指的是谁",
  "answer": "董厥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbcda"
  },
  "qid": 7801,
  "question": "诸葛亮认为谁素有反相，因怜其勇而用之：",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbcdb"
  },
  "qid": 6176,
  "question": "董卓是被谁所杀？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbcdc"
  },
  "qid": 2808,
  "question": "请问袁绍被众人推选为讨伐军盟主，谁请缨当先锋？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbcdd"
  },
  "qid": 3596,
  "question": "在三国演义中，孙策曾对孙权说：内事不决问谁？外事不决问周瑜。",
  "answer": "张昭 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbcde"
  },
  "qid": 8671,
  "question": "请回答，祢衡是谁举荐给曹操的？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbcdf"
  },
  "qid": 4233,
  "question": "请问夷陵之战中，被赶来救援的赵云所杀吴将是？",
  "answer": "朱然",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbce0"
  },
  "qid": 3900,
  "question": "献帝是谁带离长安的？",
  "answer": "徐晃 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04dec8322d235979cbce1"
  },
  "qid": 2319,
  "question": "三国人物，邓阳是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce2"
  },
  "qid": 1408,
  "question": "在《三国演义中》，李胜属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce3"
  },
  "qid": 2987,
  "question": "太史慈大战孙策时，太史慈背后背着什么武器？",
  "answer": "两把短戟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce4"
  },
  "qid": 8234,
  "question": "曹操原姓什么",
  "answer": "曹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce5"
  },
  "qid": 8145,
  "question": "《三国演义》中，铁蒺藜骨朵是谁的武器？",
  "answer": "沙摩柯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce6"
  },
  "qid": 6775,
  "question": "三国之中，忘年之交，指的是孔融和谁",
  "answer": "王粲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce7"
  },
  "qid": 8755,
  "question": "请问韩当字是什么？",
  "answer": "公覆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce8"
  },
  "qid": 4186,
  "question": "曹操帐下，哪个谋士发现了单福就是徐庶？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbce9"
  },
  "qid": 1796,
  "question": "崔琰的字是什么",
  "answer": "季珪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04e708322d235979cbcea"
  },
  "qid": 8543,
  "question": "刘备被曹操击败投奔袁绍是谁来迎接？",
  "answer": "袁谭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbceb"
  },
  "qid": 1359,
  "question": "在《三国演义中》，毛玠属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbcec"
  },
  "qid": 6801,
  "question": "手机三国杀中张松有以下哪个技能？",
  "answer": "强识",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbced"
  },
  "qid": 6755,
  "question": "三国演义中“吴候”是指谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbcee"
  },
  "qid": 6394,
  "question": "官渡之战发生的地点是哪里？",
  "answer": "河北",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbcef"
  },
  "qid": 9099,
  "question": "三国演义中，曹仁的八门金锁阵被哪位军师所破?",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbcf0"
  },
  "qid": 6622,
  "question": "请问孙坚与哪位诸侯对战致使战死？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbcf1"
  },
  "qid": 4189,
  "question": "孙权登基后追谥孙策为什么？",
  "answer": "长沙桓王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbcf2"
  },
  "qid": 8505,
  "question": "姜维用计骗开谁后抢夺了阴平桥?",
  "answer": "诸葛绪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ef48322d235979cbcf3"
  },
  "qid": 2164,
  "question": "三国人物，陈泰是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcf4"
  },
  "qid": 4165,
  "question": "蜀国的赵襄是赵云与谁的女儿？",
  "answer": "马云禄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcf5"
  },
  "qid": 6012,
  "question": "三国中魏国的开国皇帝是谁？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcf6"
  },
  "qid": 3346,
  "question": "三国演义中张飞在长板桥喝死了谁？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcf7"
  },
  "qid": 4184,
  "question": "司马炎称帝后，追谥司马懿为？",
  "answer": "宣皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcf8"
  },
  "qid": 3558,
  "question": "刘备和刘协是什么辈分关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcf9"
  },
  "qid": 1529,
  "question": "在《三国演义中》，陈宫属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcfa"
  },
  "qid": 1363,
  "question": "在《三国演义中》，董昭属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcfb"
  },
  "qid": 2143,
  "question": "三国人物，臧霸是哪里人",
  "answer": "泰山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcfc"
  },
  "qid": 3706,
  "question": "刘焉发榜招军时,刘备多少岁? ",
  "answer": "二十八岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04f788322d235979cbcfd"
  },
  "qid": 6599,
  "question": "请问三国杀捉鬼中步骘可以定叛几次？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbcfe"
  },
  "qid": 9229,
  "question": "孙策死前对谁说“与天下争衡，卿不如我，举贤任能，各尽其心，以保江东，我不如卿。”？",
  "answer": "孙权 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbcff"
  },
  "qid": 5741,
  "question": "下面哪一位不是曹魏五大谋士之一？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd00"
  },
  "qid": 6383,
  "question": "关羽的武器是什么？",
  "answer": "青龙偃月刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd01"
  },
  "qid": 7083,
  "question": "张角三兄弟号称人公将军的是谁？",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd02"
  },
  "qid": 6224,
  "question": "“状诸葛多智而近妖”是中国近代史上哪位文人用来赞许诸葛亮的",
  "answer": "鲁迅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd03"
  },
  "qid": 4758,
  "question": "司马懿的长子是",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd04"
  },
  "qid": 3521,
  "question": "下列武器攻击范围与其他不一样的是？",
  "answer": "丈八蛇矛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd05"
  },
  "qid": 7598,
  "question": "曹操的哪个儿子被封为丰悼王？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd06"
  },
  "qid": 2728,
  "question": "濮阳城中的老田与曹操约定暗号是旗上书何字?",
  "answer": "义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f04ffc8322d235979cbd07"
  },
  "qid": 5897,
  "question": "箭射陈生、力喝张虎的是谁?",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd08"
  },
  "qid": 3553,
  "question": "相传以下哪位长相奇丑？",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd09"
  },
  "qid": 4923,
  "question": "请问三国中谁称毒士？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd0a"
  },
  "qid": 7073,
  "question": "张春华用属性杀攻击上那铁锁链环的角色会触发铁锁吗？",
  "answer": "不会触发",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd0b"
  },
  "qid": 3818,
  "question": "张辽原姓是什么？",
  "answer": "李 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd0c"
  },
  "qid": 8215,
  "question": "曹操夺取荆州之后，孙权的哪位将领建议孙权投降曹操？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd0d"
  },
  "qid": 7800,
  "question": "谁诈降曹魏，以断发赢得曹休信任而大破曹军？",
  "answer": "全琮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd0e"
  },
  "qid": 5343,
  "question": "传说张飞在当阳桥一声大喝，曹军莫敢动，更有一人直接被吓得肝胆俱裂而亡，此人是谁？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd0f"
  },
  "qid": 6069,
  "question": "下列人物中不与曹操同为沛国谯人的是？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd10"
  },
  "qid": 1539,
  "question": "在《三国演义中》，审配属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f050808322d235979cbd11"
  },
  "qid": 2006,
  "question": "李福的字是什么",
  "answer": "孙德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd12"
  },
  "qid": 1412,
  "question": "在《三国演义中》，钟会属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd13"
  },
  "qid": 3523,
  "question": "在《隆中对》中，诸葛亮替刘备设计的政治蓝图不包括什么？",
  "answer": "夺取荆益俩州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd14"
  },
  "qid": 1269,
  "question": "在《三国演义中》，虞翻属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd15"
  },
  "qid": 3559,
  "question": "蜀汉的四大名相不包括下面哪一位？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd16"
  },
  "qid": 8451,
  "question": "郭女王是谁的老婆？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd17"
  },
  "qid": 2156,
  "question": "三国人物，荀攸是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd18"
  },
  "qid": 4030,
  "question": "孙坚是谁杀的？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd19"
  },
  "qid": 8530,
  "question": "历史上，吴国于公元（）年灭亡？",
  "answer": "280",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd1a"
  },
  "qid": 2651,
  "question": "被玩家戏称为“13妹”的是",
  "answer": "张星彩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051058322d235979cbd1b"
  },
  "qid": 2387,
  "question": "三国人物，费诗是哪里人",
  "answer": "犍为",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd1c"
  },
  "qid": 4244,
  "question": "群雄讨伐董卓，在泗水关迎战联军的大将是谁?",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd1d"
  },
  "qid": 4505,
  "question": "陆逊的儿子是谁？",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd1e"
  },
  "qid": 4804,
  "question": "《三国演义》中，姜维曾经几次讨伐中原？",
  "answer": "9",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd1f"
  },
  "qid": 417,
  "question": "《三国演义》中，关羽与曹操约定的三约中的第一条是什么？",
  "answer": "降汉不降曹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd20"
  },
  "qid": 703,
  "question": "曹军中哪员大将不敌颜良后，曹军诸将皆骇然？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd21"
  },
  "qid": 8384,
  "question": "伏皇后之父，从伏皇后那里接到讨伐曹操的密书,被曹操发现后处死的是？",
  "answer": "伏完",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd22"
  },
  "qid": 1480,
  "question": "在《三国演义中》，辛敞属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd23"
  },
  "qid": 589,
  "question": "建议曹操迁都许都的是谁？",
  "answer": "董昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd24"
  },
  "qid": 349,
  "question": "《三国演义》中，长坂坡上被赵云夺走青虹剑的夏侯恩，除了背着宝剑，当时手中是什么武器？",
  "answer": "铁枪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f051898322d235979cbd25"
  },
  "qid": 2262,
  "question": "三国人物，雷绪是哪里人",
  "answer": "庐江",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd26"
  },
  "qid": 7357,
  "question": "野史记载，吕布的女儿叫做什么",
  "answer": "灵雎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd27"
  },
  "qid": 512,
  "question": "曹操几乎“三死”指的是除何项外的“三死”？",
  "answer": "华容道死里逃生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd28"
  },
  "qid": 7774,
  "question": "《三国演义》中是谁被称作小霸王",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd29"
  },
  "qid": 2215,
  "question": "三国人物，袁涣是哪里人",
  "answer": "陈国(今淮阳)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd2a"
  },
  "qid": 3926,
  "question": "三国鼎力局面最终形成是在哪一年",
  "answer": "222年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd2b"
  },
  "qid": 8301,
  "question": "出师表中所说的“先帝称之曰能”的将军",
  "answer": "向宠  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd2c"
  },
  "qid": 1519,
  "question": "在《三国演义中》，管宁属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd2d"
  },
  "qid": 6153,
  "question": "过五关斩六将时，哪一位死于此历史事件?",
  "answer": "孔秀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd2e"
  },
  "qid": 3211,
  "question": "保卫曹操人身安全的精锐部队叫什么？",
  "answer": "虎卫军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0520d8322d235979cbd2f"
  },
  "qid": 5926,
  "question": "“譬犹驽马并麒麟，寒鸦配鸾凤耳”，“无异周得吕望，汉得张良”，说此话者是谁？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd30"
  },
  "qid": 371,
  "question": "“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”出于谁的诗篇？",
  "answer": "杜牧  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd31"
  },
  "qid": 345,
  "question": "“丞相祠堂何处寻”的下一句是什么？",
  "answer": "锦官城外柏森森",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd32"
  },
  "qid": 8784,
  "question": "请问千里走单骑的人物形象是谁",
  "answer": "关云长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd33"
  },
  "qid": 6233,
  "question": "《三国演义》中，曹操曾说一人是吾之樊哙，这个人是？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd34"
  },
  "qid": 1475,
  "question": "在《三国演义中》，社预属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd35"
  },
  "qid": 2932,
  "question": "诸葛亮未出茅庐，已知天下三分。而吴国也有一位能人提出过东吴版“三分天下”。他是：",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd36"
  },
  "qid": 5695,
  "question": "“义释严颜”说的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd37"
  },
  "qid": 4339,
  "question": "请问在三国演义中，在刘备取西川的战役中，谁得到张飞的义释，最终投降了刘备？",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f052918322d235979cbd38"
  },
  "qid": 9091,
  "question": "三国时期孙休死后继皇位的孙皓与孙休是什么关系？",
  "answer": "其侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd39"
  },
  "qid": 1209,
  "question": "在《三国演义中》，费祎属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd3a"
  },
  "qid": 3936,
  "question": "长坂坡中刘备那个夫人跳井的？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd3b"
  },
  "qid": 3759,
  "question": "曹魏五子良将不包括谁？",
  "answer": "许褚 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd3c"
  },
  "qid": 6333,
  "question": "赤壁之战时周瑜任大都督，那谁是副都督？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd3d"
  },
  "qid": 1911,
  "question": "郗虑的字是什么",
  "answer": "鸿豫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd3e"
  },
  "qid": 1555,
  "question": "在《三国演义中》，淳于琼属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd3f"
  },
  "qid": 2244,
  "question": "三国人物，陈琳是哪里人",
  "answer": "广陵（江苏扬州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd40"
  },
  "qid": 4,
  "question": "羊祜是蔡文姬的什么人？",
  "answer": "外甥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd41"
  },
  "qid": 4252,
  "question": "请问诸葛亮设计捉拿张任采取的计策是什么",
  "answer": "十面埋伏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053158322d235979cbd42"
  },
  "qid": 1236,
  "question": "在《三国演义中》，郤正属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd43"
  },
  "qid": 9415,
  "question": "以下谁是孙权的儿子",
  "answer": "孙登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd44"
  },
  "qid": 3470,
  "question": "曹操为定辽东，于途中病故的是谁？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd45"
  },
  "qid": 4948,
  "question": "三国中以下哪个不是黄巾军的首领。",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd46"
  },
  "qid": 4777,
  "question": "夷陵之战的胜利者是？",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd47"
  },
  "qid": 2840,
  "question": "袁绍之父袁逢居何职？",
  "answer": "司徒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd48"
  },
  "qid": 7027,
  "question": "以下人物中，谁不是袁术的部下？",
  "answer": "潘凤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd49"
  },
  "qid": 4033,
  "question": "吴懿在归降刘备前为谁的部将？",
  "answer": "刘璋 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd4a"
  },
  "qid": 9336,
  "question": "下列谁不在曹操八虎骑之列？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd4b"
  },
  "qid": 4800,
  "question": "魏国历代皇帝是？",
  "answer": "曹丕,曹睿,曹芳,曹髦,曹奂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f053998322d235979cbd4c"
  },
  "qid": 2116,
  "question": "三国人物，王基是哪里人",
  "answer": "东莱黄人（山东）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd4d"
  },
  "qid": 4008,
  "question": "孙权字什么？",
  "answer": "仲谋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd4e"
  },
  "qid": 3441,
  "question": "请问三国演义中刘备取三郡中，零陵郡由谁带兵攻取？",
  "answer": "刘备亲自带队",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd4f"
  },
  "qid": 485,
  "question": "曹操行刺董卓不成，逃出城外，被陈宫手下所获，起初谎称自己姓什么？",
  "answer": "皇甫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd50"
  },
  "qid": 7834,
  "question": "下列人物中，何人不为温明园宴席中的和事佬？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd51"
  },
  "qid": 4499,
  "question": "自立是的谁的技能?",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd52"
  },
  "qid": 872,
  "question": "孙夫人先将阻拦的哪两将臭骂了一顿？",
  "answer": "徐盛丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd53"
  },
  "qid": 5718,
  "question": "贾诩最终死于谁手？",
  "answer": "岁月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd54"
  },
  "qid": 1384,
  "question": "在《三国演义中》，傅干属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0541d8322d235979cbd55"
  },
  "qid": 4159,
  "question": "张飞与夏侯渊是什么关系？",
  "answer": "侄女婿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd56"
  },
  "qid": 4363,
  "question": "五虎将最早死的是？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd57"
  },
  "qid": 8376,
  "question": "而夷陵之战中，作为吴军主帅是",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd58"
  },
  "qid": 6082,
  "question": "《三国演义》赤壁之战时谁向曹操献诈降书并使曹操相信了诈降书？",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd59"
  },
  "qid": 7034,
  "question": "以下谁不是马超的兄弟",
  "answer": "马静",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd5a"
  },
  "qid": 1925,
  "question": "崔林的字是什么",
  "answer": "德儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd5b"
  },
  "qid": 5650,
  "question": "请问蜀国最精锐的部队名称是什么?",
  "answer": "无当飞军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd5c"
  },
  "qid": 4993,
  "question": "《三国志》中除君主外被单独立传的是那两个人？",
  "answer": "诸葛亮和陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd5d"
  },
  "qid": 8654,
  "question": "请回答，孔明是在大约哪个节左右过世的?",
  "answer": "中秋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f054a18322d235979cbd5e"
  },
  "qid": 2540,
  "question": "2017年版动漫三国演义中刘备的怒气颜色？",
  "answer": "黄色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd5f"
  },
  "qid": 2667,
  "question": "三国演义里谁的绰号为独目苍狼？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd60"
  },
  "qid": 5896,
  "question": "曹操躲避董卓追杀时，因多疑杀了谁一家？",
  "answer": "吕伯奢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd61"
  },
  "qid": 3371,
  "question": "蒋干第一次去东吴参加的酒会叫什么？",
  "answer": "群英会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd62"
  },
  "qid": 4610,
  "question": "下列武将不属于袁术手下大将的是？",
  "answer": "张勋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd63"
  },
  "qid": 7480,
  "question": "在甘露寺前，刘备用剑砍断的石头，现称作什么？",
  "answer": "恨石",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd64"
  },
  "qid": 7248,
  "question": "煮酒论英雄中曹操口中的好谋无断是形容谁的？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd65"
  },
  "qid": 2460,
  "question": "下列不是“蜀汉三杰”的是？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd66"
  },
  "qid": 362,
  "question": "《三国演义》中，定军山之役，陈式被夏侯渊所擒后，黄忠决定用谁去换回？",
  "answer": "夏候尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055258322d235979cbd67"
  },
  "qid": 9463,
  "question": "袁潭用的兵器是什么?",
  "answer": "长枪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd68"
  },
  "qid": 5263,
  "question": "“春风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”说的是哪次战役？",
  "answer": "官渡之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd69"
  },
  "qid": 5102,
  "question": "下列不属于虎豹骑统领的是？",
  "answer": "曹芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd6a"
  },
  "qid": 7220,
  "question": "董卓派何人说服吕布投降？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd6b"
  },
  "qid": 915,
  "question": "孔明使反间计，让谁散播马超欲自立为王的消息？",
  "answer": "杨松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd6c"
  },
  "qid": 7185,
  "question": "李儒焚烧过哪个城？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd6d"
  },
  "qid": 799,
  "question": "以下何人负责放水，淹死了许多被火攻而突围出新野城的曹军？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd6e"
  },
  "qid": 7191,
  "question": "以下哪位不是病死的？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd6f"
  },
  "qid": 4549,
  "question": "“群英会”上周瑜令何人执剑作监酒官？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f055a98322d235979cbd70"
  },
  "qid": 7841,
  "question": "董卓于嘉德殿废帝立陈留王时，何人挺身就义？",
  "answer": "丁管",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd71"
  },
  "qid": 6967,
  "question": "下面哪个是李严儿子",
  "answer": "李丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd72"
  },
  "qid": 2577,
  "question": "建安五年，刘备投奔袁绍时，是谁成功劝降关羽投奔曹操？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd73"
  },
  "qid": 4747,
  "question": "张辽投降曹操前是谁的手下？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd74"
  },
  "qid": 3130,
  "question": "下面哪一个是武将王朗的技能名称？",
  "answer": "鼓舌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd75"
  },
  "qid": 3200,
  "question": "苏东坡的诗句“为报倾城随太守，亲射虎，看孙郎”，这里的孙郎是指谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd76"
  },
  "qid": 73,
  "question": "《三国演义》中“群英会中计”指的是谁中了谁的计？",
  "answer": "曹操、庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd77"
  },
  "qid": 6399,
  "question": "官渡之战中（）投靠曹操而使曹操获得了胜利。",
  "answer": "、许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd78"
  },
  "qid": 7125,
  "question": "朱然和谁同岁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd79"
  },
  "qid": 4069,
  "question": "吴懿在前去营救泠苞时被哪两位武将生擒？",
  "answer": "赵云与张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f0562d8322d235979cbd7a"
  },
  "qid": 9501,
  "question": "在《三国演义》中，张纮劝孙权迁居到哪里？",
  "answer": "公安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd7b"
  },
  "qid": 2096,
  "question": "三国人物，关羽是哪里人",
  "answer": "河东解良（山西运城解州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd7c"
  },
  "qid": 8842,
  "question": "请问下列哪个三国人物的心思，甲乙丙丁都知道？",
  "answer": "司马相如",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd7d"
  },
  "qid": 64,
  "question": "《三国志》是由哪个公司研发的一款历史模拟类游戏系列？",
  "answer": "南梦宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd7e"
  },
  "qid": 1443,
  "question": "在《三国演义中》，徐邈属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd7f"
  },
  "qid": 3560,
  "question": "以下不是曹魏五大谋士的是？",
  "answer": "戏志才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd80"
  },
  "qid": 6899,
  "question": "吴国在历史上是被谁灭掉的？",
  "answer": "晋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd81"
  },
  "qid": 5928,
  "question": "哪个武将作为主公在开局时一定能对5号位的神曹操使用一张杀？",
  "answer": "孙茹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f056b28322d235979cbd82"
  },
  "qid": 87,
  "question": "曹操在说，生子当如孙仲谋，同时，把谁的儿子作“若豚犬”？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd83"
  },
  "qid": 6702,
  "question": "三国杀中没有马术技能的是",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd84"
  },
  "qid": 3762,
  "question": "“可比兴周八百年之姜子牙，旺汉四百年之张子房”是三国演义中水镜先生对谁的评价？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd85"
  },
  "qid": 3757,
  "question": "请问三国中“诸葛亮六出祁山”的祁山在哪里？",
  "answer": "四川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd86"
  },
  "qid": 7848,
  "question": "下列何人为曹操族人？",
  "answer": "以上都是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd87"
  },
  "qid": 7642,
  "question": "诸葛恪和诸葛瑾的关系是什么？",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd88"
  },
  "qid": 9470,
  "question": "在《三国演义》中，曹操在渭河中逃难，何人恐超伤操命，遂将寨内牛只马匹，尽驱于外？",
  "answer": "丁斐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd89"
  },
  "qid": 6389,
  "question": "关羽一共活了多少岁？",
  "answer": "，50",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13b1f8322d235979cbd8a"
  },
  "qid": 4295,
  "question": "赵广是赵云第几个儿子",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd8b"
  },
  "qid": 503,
  "question": "身高九尺的关羽相当于现在的几米？",
  "answer": "2.03",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd8c"
  },
  "qid": 8048,
  "question": "演义中曹操献七星宝刀，是为了杀死谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd8d"
  },
  "qid": 4498,
  "question": "《三国演义》中三英战吕布中不包括谁？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd8e"
  },
  "qid": 8422,
  "question": "关羽是哪一年去世的？",
  "answer": "220年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd8f"
  },
  "qid": 6223,
  "question": "“周公吐哺天下归心”是曹操哪首诗的词句？",
  "answer": "《龟虽寿》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd90"
  },
  "qid": 6951,
  "question": "下列武将中那2位武将是夫妻。",
  "answer": "曹丕、甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd91"
  },
  "qid": 3914,
  "question": "谁不可能拥有3个技能",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ba38322d235979cbd92"
  },
  "qid": 8001,
  "question": "袁绍死后驻守邺城，城破后北跪受刑的是？",
  "answer": "审配",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd93"
  },
  "qid": 3824,
  "question": "刘备在哪过世？",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd94"
  },
  "qid": 5665,
  "question": "夏侯杰在长板被谁的吼声吓死？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd95"
  },
  "qid": 7926,
  "question": "请问“大丈夫死于乱世，当带三尺剑立于不世之功，与所世未遂夸何死乎，言讫而之！”请问这句话是谁说的？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd96"
  },
  "qid": 3629,
  "question": "请问张让是怎么死的？",
  "answer": "投河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd97"
  },
  "qid": 386,
  "question": "《三国演义》中，谁是董卓的女婿兼谋士？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd98"
  },
  "qid": 3237,
  "question": "下面哪个是文钦之子",
  "answer": "文鸯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd99"
  },
  "qid": 921,
  "question": "穆顺将伏完的书信藏于何处，还是被曹操发现了？",
  "answer": "头发里",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c278322d235979cbd9a"
  },
  "qid": 1095,
  "question": "三国杀游戏中神曹操的归心技能不能获得的牌为？",
  "answer": "其他角色的标记牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbd9b"
  },
  "qid": 3057,
  "question": "以下那些不是三国里的人",
  "answer": "诸葛清",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbd9c"
  },
  "qid": 250,
  "question": "“功首罪魁非两人，遗臭流芳本一身”指的是何人？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbd9d"
  },
  "qid": 4421,
  "question": "下面那个武将没有sp系列？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbd9e"
  },
  "qid": 3095,
  "question": "裴元绍以前是谁的部下?",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbd9f"
  },
  "qid": 7793,
  "question": "由于张肃的告密，谁被刘璋所杀？",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbda0"
  },
  "qid": 7974,
  "question": "下列属于河北四庭柱的是？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbda1"
  },
  "qid": 8310,
  "question": "打败曹操,官拜荥阳太守是谁？",
  "answer": "徐荣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13c5f8322d235979cbda2"
  },
  "qid": 6716,
  "question": "三国时期海南岛叫什么？",
  "answer": "琼崖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbda3"
  },
  "qid": 1295,
  "question": "在《三国演义中》，孙静属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbda4"
  },
  "qid": 8147,
  "question": "《三国演义》中，兀突骨带领多少藤甲兵攻蜀？",
  "answer": "三万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbda5"
  },
  "qid": 7390,
  "question": "谁曾经评价诸葛亮虽得其主，不得其时",
  "answer": "水镜先生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbda6"
  },
  "qid": 7787,
  "question": "被孙权封为“讨曹副都督”的是？        ",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbda7"
  },
  "qid": 5153,
  "question": "三国建立者分别是那三位？",
  "answer": "曹丕刘备孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbda8"
  },
  "qid": 9328,
  "question": "下列谁不是诸葛恪的叔父辈？",
  "answer": "诸葛融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbda9"
  },
  "qid": 3662,
  "question": "三国演义中张松求见曹操时是谁宴请张松？",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbdaa"
  },
  "qid": 1943,
  "question": "祢衡的字是什么",
  "answer": "正平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ce38322d235979cbdab"
  },
  "qid": 9494,
  "question": "在《三国演义》中，为什么张鲁雄据汉中之地三十年汉朝没有派兵征讨？",
  "answer": "地广不能征伐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdac"
  },
  "qid": 955,
  "question": "为曹丕出主意，使曹操改曹植为曹丕为王世子的谋士是何人？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdad"
  },
  "qid": 4502,
  "question": "被曹操称为“黄须儿”的是",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdae"
  },
  "qid": 5046,
  "question": "哪个武将可以免疫神关羽的技能武魂？",
  "answer": "张春华 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdaf"
  },
  "qid": 3512,
  "question": "三国中，“奔腾千里荡尘埃，渡水登山紫雾开。掣断丝缰摇玉辔，火龙飞下九天来。”形容的是？",
  "answer": "赤兔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdb0"
  },
  "qid": 7040,
  "question": "以下谁最喜左道妖邪之术?",
  "answer": "李傕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdb1"
  },
  "qid": 7317,
  "question": "在三国演义中，曹操麾下的五子良将里，谁担任过水军都督？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdb2"
  },
  "qid": 5598,
  "question": "以下答案中哪一个是袁绍属下谋士",
  "answer": "荀谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdb3"
  },
  "qid": 6525,
  "question": "罗贯中是？",
  "answer": "小说家戏曲家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13d678322d235979cbdb4"
  },
  "qid": 4193,
  "question": "“外愚内智，外怯内勇，外弱内强，不伐善，无施劳，智可及，愚不可及。”这是曹操评价谁的话？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdb5"
  },
  "qid": 1682,
  "question": "周瑜的字是什么",
  "answer": "龚袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdb6"
  },
  "qid": 4937,
  "question": "下列那些成语典故与诸葛孔明亮没有关系？",
  "answer": "官渡之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdb7"
  },
  "qid": 361,
  "question": "《三国演义》中，吕布最开始是跟着谁的？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdb8"
  },
  "qid": 7674,
  "question": "请问孔明新官上任第一把火烧的哪里？",
  "answer": "博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdb9"
  },
  "qid": 2912,
  "question": "下列谁捉拿过广糜竺，但是被赵云秒杀的是？",
  "answer": "淳于导",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdba"
  },
  "qid": 9585,
  "question": "诸葛亮在出师表中没有提到谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdbb"
  },
  "qid": 8728,
  "question": "请问传说左慈受到曹操追杀最后变成了什么动物躲过追兵",
  "answer": "猪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdbc"
  },
  "qid": 2043,
  "question": "三国人物，沮授是哪里人",
  "answer": "广平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13deb8322d235979cbdbd"
  },
  "qid": 3951,
  "question": "下列哪个武将在身份局和国战中技能完全相同？",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdbe"
  },
  "qid": 5862,
  "question": "关羽在离开曹操时唯一带走的曹操的赠物是？",
  "answer": "赤兔马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdbf"
  },
  "qid": 6665,
  "question": "请问在八人军争模式中，最高可以做到几杀？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdc0"
  },
  "qid": 6505,
  "question": "刘备这灾星克了以下那几个主公",
  "answer": "袁绍刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdc1"
  },
  "qid": 7098,
  "question": "长沙桓王是谁",
  "answer": "孙休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdc2"
  },
  "qid": 8421,
  "question": "关羽是被孙权的哪位将领生擒？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdc3"
  },
  "qid": 2185,
  "question": "三国人物，吕据是哪里人",
  "answer": "汉阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdc4"
  },
  "qid": 1940,
  "question": "管宁的字是什么",
  "answer": "幼安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdc5"
  },
  "qid": 8256,
  "question": "陈登父子劝吕布遣谁去琅琊上任？ ",
  "answer": "杨奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13e6f8322d235979cbdc6"
  },
  "qid": 2336,
  "question": "三国人物，董和是哪里人",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdc7"
  },
  "qid": 198,
  "question": "《三国演义》中，东吴是谁率军智取荆州的？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdc8"
  },
  "qid": 5481,
  "question": "三国中神医华佗死于何人之手？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdc9"
  },
  "qid": 1383,
  "question": "在《三国演义中》，张既属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdca"
  },
  "qid": 6512,
  "question": "刘谌3手牌对曹操发动战绝，刘谌成功后问曹操一共获得几张牌？",
  "answer": "2张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdcb"
  },
  "qid": 3724,
  "question": "从刘备起兵时就跟随刘备一直到打下西蜀的是哪位同乡（）？",
  "answer": "简雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdcc"
  },
  "qid": 8222,
  "question": "曹操去世时多少岁？",
  "answer": "66岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdcd"
  },
  "qid": 5169,
  "question": "三国杀中蔡文姬的台词日东月西兮徒相望不得相随兮空断肠出自下列哪篇作品？",
  "answer": "胡茄十八拍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdce"
  },
  "qid": 8478,
  "question": "黄巾之乱中，孙坚在哪里大破黄巾军？",
  "answer": "宛城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdcf"
  },
  "qid": 1165,
  "question": "下列三国杀技能属于锁定技的有几个：无双、谦逊、八阵、马术、集智、英姿、空城、连营、肉林、崩坏",
  "answer": "8",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ef38322d235979cbdd0"
  },
  "qid": 5842,
  "question": "请问刘备称帝后伐吴期间是谁将刘备的军事部署图送给诸葛亮的?",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd1"
  },
  "qid": 8888,
  "question": "请问许褚字是什么？",
  "answer": "仲康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd2"
  },
  "qid": 1423,
  "question": "在《三国演义中》，曹爽属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd3"
  },
  "qid": 2588,
  "question": "请问以下哪个人物不是蜀国人物？",
  "answer": "马腾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd4"
  },
  "qid": 406,
  "question": "《三国演义》中，关羽是在夺取何处的战斗中收降黄忠？",
  "answer": "长沙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd5"
  },
  "qid": 9132,
  "question": "三国志是谁的作品",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd6"
  },
  "qid": 7260,
  "question": "授予张角《太平术要》的是以下哪位？",
  "answer": "东华老仙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd7"
  },
  "qid": 5732,
  "question": "陈宫是哪位枭雄麾下的谋士？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd8"
  },
  "qid": 6910,
  "question": "下列不属于三国中以少胜多的战役？",
  "answer": "潼关之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13f788322d235979cbdd9"
  },
  "qid": 452,
  "question": "以下何人作法大败刘备？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbdda"
  },
  "qid": 3616,
  "question": "请问在《三国演义》里“斩颜良诛文丑”说的是以下哪个历史人物？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbddb"
  },
  "qid": 6625,
  "question": "请问卧龙凤雏的凤雏是谁？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbddc"
  },
  "qid": 731,
  "question": "孙策要斩于吉，谁最竭力阻止？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbddd"
  },
  "qid": 3554,
  "question": "三国演义中，被诸葛亮骂作“断脊之犬”、“二臣贼子”的是？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbdde"
  },
  "qid": 539,
  "question": "以下王允放过了谁？",
  "answer": "以上均错",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbddf"
  },
  "qid": 9325,
  "question": "下列谁不是陆抗之子？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbde0"
  },
  "qid": 4324,
  "question": "《季汉辅臣赞》中“安汉雍容，或婚或宾，见礼当时，是谓循臣。”赞的是？",
  "answer": "糜竺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbde1"
  },
  "qid": 8428,
  "question": "关羽斩了谁才释了张飞对他的怀疑？",
  "answer": "蔡阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f13ffc8322d235979cbde2"
  },
  "qid": 8408,
  "question": "攻南郡时担任先锋,但是大败险些被处斩。征讨关羽时率领水军包围了关羽的将领是？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f140808322d235979cbde3"
  },
  "qid": 353,
  "question": "《三国演义》中，长坂坡之战，赵云救出了谁？",
  "answer": "阿斗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f140808322d235979cbde4"
  },
  "qid": 7563,
  "question": "下列谋士中被称为冷酷的毒士的是？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f140808322d235979cbde5"
  },
  "qid": 7517,
  "question": "下列哪位人物不是汉灵帝时期西园八校尉之一？",
  "answer": "淳于琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f140808322d235979cbde6"
  },
  "qid": 9326,
  "question": "下列谁不是孙权时代的丞相？",
  "answer": "孙峻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f140808322d235979cbde7"
  },
  "qid": 5523,
  "question": "刘备卒于哪一年？",
  "answer": "223年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f140808322d235979cbde8"
  },
  "qid": 7139,
  "question": "诸葛亮和诸葛诞关系是",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f140808322d235979cbde9"
  },
  "qid": 6,
  "question": "高干逃跑途中被谁杀了？",
  "answer": "王琰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdea"
  },
  "qid": 291,
  "question": "《三国演义》中张飞用的武器是？",
  "answer": "丈八蛇矛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdeb"
  },
  "qid": 492,
  "question": "以下谁十四岁时因别人辱骂其师父而把那人给杀了？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdec"
  },
  "qid": 3006,
  "question": "张翼德大闹长板桥，刘——败走汉津口",
  "answer": "豫州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbded"
  },
  "qid": 3843,
  "question": "刘表手下大将黄祖，被孙权手下那位大将射杀？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdee"
  },
  "qid": 7743,
  "question": "刘备在衣带诏上签名时的官衔是？",
  "answer": "左将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdef"
  },
  "qid": 5100,
  "question": "请问以下哪个人获得“魏王”称号？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdf0"
  },
  "qid": 6887,
  "question": "魏延杀谁后投靠刘备",
  "answer": "韩玄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdf1"
  },
  "qid": 1847,
  "question": "山涛的字是什么",
  "answer": "巨源",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141048322d235979cbdf2"
  },
  "qid": 8229,
  "question": "曹操养子何晏被谁重用？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdf3"
  },
  "qid": 1501,
  "question": "在《三国演义中》，傅嘏属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdf4"
  },
  "qid": 2851,
  "question": "三国演义中,孙坚是被谁的部下杀死的",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdf5"
  },
  "qid": 8308,
  "question": "词“羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭”是指谁",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdf6"
  },
  "qid": 3033,
  "question": "在宴间谁与张温对答天事以削其傲气？",
  "answer": "蒋琬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdf7"
  },
  "qid": 9479,
  "question": "在《三国演义》中，何人献计给孙权骗孙尚香带阿斗回东吴？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdf8"
  },
  "qid": 7715,
  "question": "下列谜语都与书中哪个人物有关？请选择谜底正确的一组。谜语：凿壁偷光、嘴里进蚊子、相貌堂堂",
  "answer": "孔明、张飞、颜良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdf9"
  },
  "qid": 6990,
  "question": "孝灵帝从登基至被废只有多长时间？",
  "answer": "八月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdfa"
  },
  "qid": 1862,
  "question": "牵招的字是什么",
  "answer": "子经",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f141888322d235979cbdfb"
  },
  "qid": 934,
  "question": "曹操被册立“魏王”是在建安哪年？",
  "answer": "二十一",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbdfc"
  },
  "qid": 1385,
  "question": "在《三国演义中》，曹丕属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbdfd"
  },
  "qid": 351,
  "question": "《三国演义》中，长坂坡之战，赵云抢了曹操的哪把宝剑？",
  "answer": "青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbdfe"
  },
  "qid": 5907,
  "question": "“曲有误周郎顾”这个成语称赞的是三国时期的哪位人物",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbdff"
  },
  "qid": 4883,
  "question": "据说在长坂坡之战投井自尽的是刘备的哪一位夫人？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbe00"
  },
  "qid": 2739,
  "question": "去劝降徐晃的谋士是谁",
  "answer": "满宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbe01"
  },
  "qid": 5694,
  "question": "三国演义》中，刘备征讨袁术时，谁因为饮酒误事，丢失了徐州？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbe02"
  },
  "qid": 232,
  "question": "下列战役中没有采用火攻的是？",
  "answer": "官渡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbe03"
  },
  "qid": 641,
  "question": "吕布自恃粮食充足，准备死守何处？",
  "answer": "下邳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1420c8322d235979cbe04"
  },
  "qid": 7731,
  "question": "未因废帝之事向董卓表示不满的是？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe05"
  },
  "qid": 2950,
  "question": "三分天下诸葛亮，一统江山的是谁？",
  "answer": "刘伯温",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe06"
  },
  "qid": 1131,
  "question": "三国杀游戏中乐不思蜀需要判定哪个花色才会失效",
  "answer": "红桃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe07"
  },
  "qid": 5158,
  "question": "《太平要术》是南华老仙送给谁的三卷天书？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe08"
  },
  "qid": 3522,
  "question": "请问下列不属于曹操的作品是？",
  "answer": "出师表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe09"
  },
  "qid": 7653,
  "question": "以下谁射杀黄忠，参与击败关羽",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe0a"
  },
  "qid": 9244,
  "question": "孙权的哪位谋士建议孙权将荆州借给刘备？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe0b"
  },
  "qid": 6652,
  "question": "请问以下哪位不是五子良将？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe0c"
  },
  "qid": 3061,
  "question": "历史上，正式篡夺魏国皇位建立晋国的人是谁？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe0d"
  },
  "qid": 8465,
  "question": "何晏的老婆是谁？",
  "answer": "金乡公主",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f142908322d235979cbe0e"
  },
  "qid": 1866,
  "question": "郭奕的字是什么",
  "answer": "伯益",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe0f"
  },
  "qid": 1674,
  "question": "孙坚的字是什么",
  "answer": "文台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe10"
  },
  "qid": 8808,
  "question": "请问太史慈字是什么？",
  "answer": "子义 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe11"
  },
  "qid": 4089,
  "question": "在正史上，杀掉华雄的人是谁？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe12"
  },
  "qid": 4759,
  "question": "姜维发动挑衅，目标角色不出杀会有什么效果?",
  "answer": "被弃置一张牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe13"
  },
  "qid": 8330,
  "question": "东汉末年，黄巾军起义中，“天公将军”是？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe14"
  },
  "qid": 3152,
  "question": "下面哪一位角色在军争场上杀死反贼不会摸牌？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe15"
  },
  "qid": 8333,
  "question": "东汉扬州刺史。属下有其同乡勇将太史慈的是？",
  "answer": "刘繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143148322d235979cbe16"
  },
  "qid": 5826,
  "question": "蔡邕题碑 “黄绢幼妇”的意思是？",
  "answer": "“绝妙”的意思",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe17"
  },
  "qid": 3696,
  "question": "谚语“周瑜打黄盖——”的下一句是什么？",
  "answer": "一个愿打,一个愿挨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe18"
  },
  "qid": 3416,
  "question": "谁向曹操推荐了谋士郭嘉？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe19"
  },
  "qid": 3842,
  "question": "刘禅降魏后被封为什么公?",
  "answer": "安乐公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe1a"
  },
  "qid": 3947,
  "question": "“建安七子”是建安年间七位文学家的合称，不包括下面的谁？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe1b"
  },
  "qid": 1233,
  "question": "在《三国演义中》，张嶷属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe1c"
  },
  "qid": 7175,
  "question": "谁献玉玺给袁术？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe1d"
  },
  "qid": 767,
  "question": "挖出铜雀后，曹操问何人是什么征兆？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f143988322d235979cbe1e"
  },
  "qid": 6168,
  "question": "曾预言孙策”将百万之军，无异孤行中原，必为刺客所图”的谋士是？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe1f"
  },
  "qid": 8664,
  "question": "请回答，刘表和刘备是什么关系？",
  "answer": "远亲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe20"
  },
  "qid": 904,
  "question": "庞统在落凤坡被何部射死？",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe21"
  },
  "qid": 7053,
  "question": "袁绍手下有许多忠义之士，但是出现了一个叛徒，他是",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe22"
  },
  "qid": 7884,
  "question": "黄巾残部围北海时，系何人突围向刘备求救？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe23"
  },
  "qid": 6040,
  "question": "谁零手牌无装备被装备古锭刀的曹操酒杀杀中会掉四血？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe24"
  },
  "qid": 2289,
  "question": "三国人物，吴国太是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe25"
  },
  "qid": 5645,
  "question": "三国中许攸被下列哪位武将所杀？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe26"
  },
  "qid": 9250,
  "question": "孙吴“二宫之争”中，下列哪位人物不是支持鲁王的？",
  "answer": "吾粲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe27"
  },
  "qid": 5138,
  "question": "三国演义中诸葛亮舌战群儒时，谁没有嘲讽诸葛亮？",
  "answer": "周瑜 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1441c8322d235979cbe28"
  },
  "qid": 2376,
  "question": "三国人物，张悌是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe29"
  },
  "qid": 4640,
  "question": "请问在三国演义中，裸衣击鼓羞辱曹操是以下哪位人物？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe2a"
  },
  "qid": 598,
  "question": "以下谁属于周瑜推荐的“二张”？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe2b"
  },
  "qid": 7656,
  "question": "黄巾军领袖之一张梁被称为什么",
  "answer": "人公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe2c"
  },
  "qid": 6458,
  "question": "荆州之主刘表长子叫",
  "answer": "刘琦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe2d"
  },
  "qid": 3806,
  "question": "吕布被称三姓家奴，以下不包含在这三姓中的是。",
  "answer": "孙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe2e"
  },
  "qid": 5425,
  "question": "曹操曾在哪次战役中“割须弃袍”？",
  "answer": "潼关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe2f"
  },
  "qid": 6743,
  "question": "三国演义中，刘备称帝后封关羽什么爵位?",
  "answer": "汉寿亭侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe30"
  },
  "qid": 4537,
  "question": "刘备一顾草庐时，将谁误认为是孔明了？ ",
  "answer": "诸葛均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe31"
  },
  "qid": 8185,
  "question": "被李宗吾称之为\"厚黑学始祖\"中\"黑\"的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f144a08322d235979cbe32"
  },
  "qid": 2129,
  "question": "三国人物，吴懿是哪里人",
  "answer": "陈留(开封东南陈留城)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe33"
  },
  "qid": 7266,
  "question": "衡向来狂妄，却与以下哪位交好？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe34"
  },
  "qid": 3133,
  "question": "古诗云；铜雀春深锁二乔，铜雀台是曹操所建造，有何用处？",
  "answer": "用于玩乐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe35"
  },
  "qid": 3758,
  "question": "不属于五虎上将是？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe36"
  },
  "qid": 1805,
  "question": "曹丕的字是什么",
  "answer": "子桓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe37"
  },
  "qid": 7516,
  "question": "下列哪位人物不是《三国演义》中十八路诸侯讨董的诸侯之一？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe38"
  },
  "qid": 7850,
  "question": "谁人号称江东猛虎？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe39"
  },
  "qid": 2676,
  "question": "董卓回京路上发生了三件怪事,以下哪项不对?",
  "answer": "暴雨倾盆,昏天黑地",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe3a"
  },
  "qid": 6337,
  "question": "传说张宁是谁的女儿？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe3b"
  },
  "qid": 1905,
  "question": "金祎的字是什么",
  "answer": "德伟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145248322d235979cbe3c"
  },
  "qid": 2236,
  "question": "三国人物，樊阿是哪里人",
  "answer": "彭城（江苏徐州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a88322d235979cbe3d"
  },
  "qid": 4639,
  "question": "请问在三国演义中，指挥白衣渡江是以下哪位人物？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a88322d235979cbe3e"
  },
  "qid": 9360,
  "question": "夏侯渊在定军山之战中被谁所杀？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a88322d235979cbe3f"
  },
  "qid": 9097,
  "question": "三国演义里左慈掷杯戏曹操时没有变出哪种物品",
  "answer": "熊掌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a88322d235979cbe40"
  },
  "qid": 1216,
  "question": "在《三国演义中》，邓芝属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a88322d235979cbe41"
  },
  "qid": 6192,
  "question": "“非淡泊无以明志，非宁静无以致远”是谁对儿子的告诫之词？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a88322d235979cbe42"
  },
  "qid": 303,
  "question": "赵云是哪里人？",
  "answer": "常山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a88322d235979cbe43"
  },
  "qid": 6685,
  "question": "三国的帝都都是在哪？",
  "answer": "魏洛阳，吴建业；蜀成都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a98322d235979cbe44"
  },
  "qid": 9208,
  "question": "谁向曹爽出主意，让他奏请曹芳把司马懿的职位转为太傅？",
  "answer": "丁谧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f145a98322d235979cbe45"
  },
  "qid": 8630,
  "question": "能在不是自己出牌阶段和结束阶段给其他人上装备的是？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe46"
  },
  "qid": 1429,
  "question": "在《三国演义中》，曹纯属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe47"
  },
  "qid": 7608,
  "question": "典故“床头捉刀人”讲的是谁的故事？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe48"
  },
  "qid": 532,
  "question": "李儒以昔日何人“摘缨会”的故事劝谏董卓，让他把貂蝉让给吕布？",
  "answer": "楚襄王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe49"
  },
  "qid": 5188,
  "question": "东汉末年分三国最后被谁统一?",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe4a"
  },
  "qid": 3008,
  "question": "神曹操在发动归心技能后，可以摸标曹操的牌吗？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe4b"
  },
  "qid": 6272,
  "question": "蔡夫人与刘琮献州于曹操后，曹操派谁将其母子二人灭口？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe4c"
  },
  "qid": 9237,
  "question": "孙坚在洛阳得到了传国玉玺，你知道玉玺是孙坚手下哪位将领找到的吗？",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe4d"
  },
  "qid": 9181,
  "question": "蜀中无勇将，廖化当先锋出自谁的口中？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1462d8322d235979cbe4e"
  },
  "qid": 1664,
  "question": "樊建的字是什么",
  "answer": "长元",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe4f"
  },
  "qid": 8278,
  "question": "赤壁一役谁出的连环计？",
  "answer": "庞统 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe50"
  },
  "qid": 6655,
  "question": "请问以下哪位谥号“长沙桓王”？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe51"
  },
  "qid": 3505,
  "question": "张让曾设计陷害谁？",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe52"
  },
  "qid": 974,
  "question": "以下何人厉声告诉献帝已将其帝位废除，曹丕封其为“山阳公”？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe53"
  },
  "qid": 6833,
  "question": "谁立刘协为汉献帝？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe54"
  },
  "qid": 647,
  "question": "河内太守谁准备发兵救吕布，被部将杨丑杀了？",
  "answer": "张杨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe55"
  },
  "qid": 8613,
  "question": "马腾入朝后，曹操上表封马休什么官职？",
  "answer": "奉车都尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe56"
  },
  "qid": 5001,
  "question": "八门金锁阵的八个门当中,除死门外,还有哪个门入则亡?",
  "answer": "杜门",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f146b18322d235979cbe57"
  },
  "qid": 2162,
  "question": "三国人物，刘馥是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe58"
  },
  "qid": 3617,
  "question": "以下哪位不是曹操的儿子？",
  "answer": "曹安民",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe59"
  },
  "qid": 8174,
  "question": "200年，发生了哪场大战？",
  "answer": "官渡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe5a"
  },
  "qid": 3439,
  "question": "请问号称“锦帆贼”的是哪一位三国名将？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe5b"
  },
  "qid": 1056,
  "question": "张角出闪，鬼道判定方块，司马懿装备区有+1黑桃马，手牌没黑桃，司马懿能否改判定为+1黑桃马?",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe5c"
  },
  "qid": 760,
  "question": "辛评是如何而死的？",
  "answer": "气死的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe5d"
  },
  "qid": 7226,
  "question": "孙权合肥之战的参战曹魏势力将领不包括：",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe5e"
  },
  "qid": 8274,
  "question": "赤壁大战后，曹操退回许昌，派谁留守荆州？",
  "answer": "曹休、",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147358322d235979cbe5f"
  },
  "qid": 1142,
  "question": "三国杀中牌堆里有几张万箭齐发？",
  "answer": "1张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe60"
  },
  "qid": 430,
  "question": "《三国演义》中，关羽在败走麦城时曾经向谁求救过？",
  "answer": "刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe61"
  },
  "qid": 1782,
  "question": "徐晃的字是什么",
  "answer": "公明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe62"
  },
  "qid": 2911,
  "question": "曹操曾两次梦见“三马同曹”，前三马是指马腾、马超、马岱；后三马是指司马懿、司马师，和谁?",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe63"
  },
  "qid": 5181,
  "question": "刘备在何处称帝？",
  "answer": "成都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe64"
  },
  "qid": 7128,
  "question": "诸葛瑾是诸葛亮的？",
  "answer": "哥哥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe65"
  },
  "qid": 7704,
  "question": "夏侯敦被何人射去一眼",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe66"
  },
  "qid": 5223,
  "question": "夏侯惇发动刚烈判定生效，目标可以弃置哪些牌？",
  "answer": "手牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe67"
  },
  "qid": 2486,
  "question": "张宝被刘备射中何部位？",
  "answer": "左臂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f147b98322d235979cbe68"
  },
  "qid": 7124,
  "question": "周瑜做过什么中郎将",
  "answer": "建威中郎将",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe69"
  },
  "qid": 5187,
  "question": "刘备是在哪里去世的？",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe6a"
  },
  "qid": 160,
  "question": "在作战中眼睛被流箭射中，说：「父精母血不可弃」而把眼睛吃掉的是？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe6b"
  },
  "qid": 7489,
  "question": "孙坚有四子，皆是谁所生？",
  "answer": "郑夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe6c"
  },
  "qid": 3566,
  "question": "三国志记载华雄是被以下哪位所杀？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe6d"
  },
  "qid": 2342,
  "question": "三国人物，张南是哪里人",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe6e"
  },
  "qid": 9168,
  "question": "是谁向曹操献计用“霹雳车”对付袁军的高橹？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe6f"
  },
  "qid": 7665,
  "question": "请问孙坚为谁所杀？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe70"
  },
  "qid": 4528,
  "question": "袁术病死于今何省？",
  "answer": "安徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe71"
  },
  "qid": 5226,
  "question": "孙策怎么死的？",
  "answer": "溺水身亡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1483d8322d235979cbe72"
  },
  "qid": 8262,
  "question": "陈寿评价“雍容风议，见礼于世”的人中不包括谁？",
  "answer": "秦宓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe73"
  },
  "qid": 7021,
  "question": "以下哪一武器为赵云专属？",
  "answer": "青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe74"
  },
  "qid": 1262,
  "question": "在《三国演义中》，周瑜属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe75"
  },
  "qid": 2944,
  "question": "欲破曹公，宜用火攻，万事俱备，只欠东风”，是诸葛亮写给哪位历史人物的信？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe76"
  },
  "qid": 3665,
  "question": "请问下列武将中谁不是曹操的儿子？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe77"
  },
  "qid": 702,
  "question": "颜良所杀的曹军第一个大将是何人？",
  "answer": "宋宪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe78"
  },
  "qid": 6297,
  "question": "曹操将荀彧比作西汉的哪一位开国功臣？",
  "answer": "张良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe79"
  },
  "qid": 9331,
  "question": "下列谁不属于“蜀汉三老将”？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe7a"
  },
  "qid": 3164,
  "question": "下列武将的字与好莱坞动画片《狮子王》中狮子王辛巴名字谐音的是？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe7b"
  },
  "qid": 1954,
  "question": "郑玄的字是什么",
  "answer": "康成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f148c18322d235979cbe7c"
  },
  "qid": 1844,
  "question": "杨阜的字是什么",
  "answer": "义山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe7d"
  },
  "qid": 2776,
  "question": "蜀国五虎上将最早和最晚去世的分别是：",
  "answer": "关羽,赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe7e"
  },
  "qid": 3956,
  "question": "三国演义中公孙瓒手下有支名震天下的骑兵，这支骑兵的名称",
  "answer": "白马义从",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe7f"
  },
  "qid": 6339,
  "question": "大乔是谁的夫人？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe80"
  },
  "qid": 4020,
  "question": "三国中是哪位君主先称帝的？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe81"
  },
  "qid": 9320,
  "question": "下列谁不是“江表之虎臣”之一？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe82"
  },
  "qid": 6587,
  "question": "请问刘备历史上最信任的军师是谁？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe83"
  },
  "qid": 8601,
  "question": "吕蒙白衣渡江取荆州时蜀将谁率先开城投降？",
  "answer": "傅士仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149458322d235979cbe84"
  },
  "qid": 8481,
  "question": "黄忠战关羽骑的是何种颜色的战马？ ",
  "answer": "青色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe85"
  },
  "qid": 5183,
  "question": "三国中哪位武将因司马懿政变而弃魏投蜀？",
  "answer": "夏侯霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe86"
  },
  "qid": 8099,
  "question": "“先帝知臣谨慎，故临崩继臣以大事”指的是什么事件",
  "answer": "白帝城托孤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe87"
  },
  "qid": 4832,
  "question": "曹操曾带刀闯入十长侍中谁的府邸？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe88"
  },
  "qid": 7462,
  "question": "夏侯惇率兵十万来新野，火烧博望时正值什么季节？",
  "answer": "秋季",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe89"
  },
  "qid": 3605,
  "question": "下列谁是五子良将？",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe8a"
  },
  "qid": 6826,
  "question": "谁参加过官渡、赤壁、关中征伐？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe8b"
  },
  "qid": 56,
  "question": "三国演义中，赵云在第几次出祁山时去世？",
  "answer": "第二次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f149c98322d235979cbe8c"
  },
  "qid": 5385,
  "question": "东汉末代天子刘协的在位时间是？",
  "answer": "32年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4d8322d235979cbe8d"
  },
  "qid": 4099,
  "question": "以下哪个事件与赤壁之战无关？",
  "answer": "单刀赴会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4d8322d235979cbe8e"
  },
  "qid": 463,
  "question": "汉灵帝之母是谁？",
  "answer": "董太后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4d8322d235979cbe8f"
  },
  "qid": 6735,
  "question": "三国演义刘备，关羽，张飞，桃园结义在什么地方？",
  "answer": "涿郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4d8322d235979cbe90"
  },
  "qid": 5996,
  "question": "三国中，长沙恒王是以下哪位三国历史人物的谥号？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4d8322d235979cbe91"
  },
  "qid": 2822,
  "question": "孙乾只身到何处见刘备告诉关羽张飞的行踪?",
  "answer": "冀州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4d8322d235979cbe92"
  },
  "qid": 6380,
  "question": "关羽被封的最高官职是以下哪一项？",
  "answer": "前将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4d8322d235979cbe93"
  },
  "qid": 5670,
  "question": "东吴的哪位将领率军智取荆州？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4e8322d235979cbe94"
  },
  "qid": 5785,
  "question": "以下谁不是曹操之子？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4e8322d235979cbe95"
  },
  "qid": 4264,
  "question": "孙坚哪位部将的儿子背叛了吴国，投靠了曹魏？",
  "answer": "韩当",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14a4e8322d235979cbe96"
  },
  "qid": 4249,
  "question": "小乔墓在当今中国哪个城市？",
  "answer": "湖南岳阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe97"
  },
  "qid": 8688,
  "question": "请问“吾从未见过如此厚颜无耻之人，汝枉活七十有六”说得是三国杀哪位人物？",
  "answer": "王朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe98"
  },
  "qid": 6397,
  "question": "官渡之战是谁投降并向曹操透露了袁绍大军的粮草所在地，导致袁绍大败？",
  "answer": "许莜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe99"
  },
  "qid": 9113,
  "question": "三国演义中，魏延死于何人手上？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe9a"
  },
  "qid": 9086,
  "question": "三国时期蜀汉皇帝刘禅的生母是谁？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe9b"
  },
  "qid": 7038,
  "question": "以下谁破黄巾军无功,差点被治罪",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe9c"
  },
  "qid": 9209,
  "question": "谁向刘璋建议请刘备赴益州抵御张鲁？",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe9d"
  },
  "qid": 6977,
  "question": "下面哪一组三国人物是姐弟关系？",
  "answer": "蔡夫人、蔡瑁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f14ad28322d235979cbe9e"
  },
  "qid": 8077,
  "question": "“汉室不可复兴，曹操不可卒除。”是谁对天下局势的分析",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbe9f"
  },
  "qid": 5351,
  "question": "请问汉献帝名叫？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea0"
  },
  "qid": 3945,
  "question": "官渡之战是谁向曹操献计烧了乌巢？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea1"
  },
  "qid": 2698,
  "question": "请问诸葛亮一生几次出祁山伐魏？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea2"
  },
  "qid": 270,
  "question": "以下事件和关联人物错误的是？",
  "answer": "智料华容道-关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea3"
  },
  "qid": 4468,
  "question": "当孙权在犹豫是否降曹时，吴国太提醒他听听谁的意见？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea4"
  },
  "qid": 7683,
  "question": "曹操原配是谁？",
  "answer": "丁夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea5"
  },
  "qid": 859,
  "question": "以下何人率先劝赵云娶了赵范倾国倾城的嫂嫂？",
  "answer": "孔明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea6"
  },
  "qid": 5748,
  "question": "“千里草，何青青！十日卜，不得生！”指何人？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea7"
  },
  "qid": 6885,
  "question": "魏吴石亭之战，曹魏一方的统帅是谁？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16da08322d235979cbea8"
  },
  "qid": 5964,
  "question": "“割席而坐”是哪两个人的典故?",
  "answer": "华歆邴原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbea9"
  },
  "qid": 1307,
  "question": "在《三国演义中》，朱然属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeaa"
  },
  "qid": 4116,
  "question": "关羽除了为蜀国效力，还在过哪个阵营帐下？",
  "answer": "魏国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeab"
  },
  "qid": 1348,
  "question": "在《三国演义中》，曹仁属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeac"
  },
  "qid": 239,
  "question": "《三国演义》中，下列不是东吴谋士的是？",
  "answer": "于吉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbead"
  },
  "qid": 8571,
  "question": "刘禅是刘备哪位夫人所生？",
  "answer": "孙夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeae"
  },
  "qid": 5392,
  "question": "曹操之父为谁所杀?",
  "answer": "陶谦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeaf"
  },
  "qid": 6952,
  "question": "下列武将中谁发动技能结算后，不能使别人的手牌增加？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeb0"
  },
  "qid": 32,
  "question": "三国演义中司马望曾称其师是？",
  "answer": "崔州平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeb1"
  },
  "qid": 460,
  "question": "以下何人是自缢而死的？",
  "answer": "张举",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16e248322d235979cbeb2"
  },
  "qid": 2787,
  "question": "刘备取得益州。何人被拟定为荡寇将军、征西将军？",
  "answer": "关羽,黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16ea88322d235979cbeb3"
  },
  "qid": 3864,
  "question": "“身在曹营心在汉”与谁有关？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16ea88322d235979cbeb4"
  },
  "qid": 6244,
  "question": "《三国演义》中，一共十八路诸侯讨伐董卓，下列哪位人物没有参加讨伐董卓的战役？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16ea88322d235979cbeb5"
  },
  "qid": 6691,
  "question": "三国杀国战中，以下哪个双将组合不属于珠联璧合？",
  "answer": "关羽张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16ea88322d235979cbeb6"
  },
  "qid": 5036,
  "question": " “愿陛下忍数日之辱,臣欲使社稷危而复安,日月幽而复明。”出自三国时期那位人物？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16ea88322d235979cbeb7"
  },
  "qid": 1546,
  "question": "在《三国演义中》，逢纪属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16ea88322d235979cbeb8"
  },
  "qid": 4659,
  "question": "请问刘备义子刘封，在跟随刘备之前，本姓？",
  "answer": "寇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16ea88322d235979cbeb9"
  },
  "qid": 2213,
  "question": "三国人物，华佗是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbeba"
  },
  "qid": 7690,
  "question": "夏侯霸是谁的儿子？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbebb"
  },
  "qid": 7940,
  "question": "请问被羌人称为“白马将军”的是谁？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbebc"
  },
  "qid": 2627,
  "question": "请问以下哪个人物没有死于曹操与张绣的战斗中？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbebd"
  },
  "qid": 3247,
  "question": "吕布因何事导致部将叛变而被曹操擒住？",
  "answer": "杖责宋宪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbebe"
  },
  "qid": 1508,
  "question": "在《三国演义中》，阎温属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbebf"
  },
  "qid": 6555,
  "question": "请问“以逸待劳”是蜀军攻打定军山时谁提出的计谋？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbec0"
  },
  "qid": 4188,
  "question": "“夫用兵之道，攻心为上，攻城为下，心战为上，兵战为下，愿公服其心而已。”是谁提出来的？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbec1"
  },
  "qid": 5186,
  "question": "三国杀3.6.1.1版本缺失下列那一个黄巾军领袖？",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbec2"
  },
  "qid": 4666,
  "question": "太和四年，谁上表请求斜谷入汉中，攻打蜀汉？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16f2c8322d235979cbec3"
  },
  "qid": 8705,
  "question": "请问曹操几乎“三死”指的是除何项外的“三死”？",
  "answer": "荥阳中箭堕马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbec4"
  },
  "qid": 4991,
  "question": "请问哪位魏国武将以八百骑在合肥之战中大破孙权？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbec5"
  },
  "qid": 6679,
  "question": "请问诸葛亮生擒孟获几次？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbec6"
  },
  "qid": 7952,
  "question": "《三国演义》中和真实历史中是分别是谁斩杀了华雄？",
  "answer": "关羽，孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbec7"
  },
  "qid": 3258,
  "question": "沮授被谁所杀？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbec8"
  },
  "qid": 4754,
  "question": "三国中有两匹千里马:赤兔马、的卢。的卢最后是和谁一块死的。",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbec9"
  },
  "qid": 6157,
  "question": "下列哪个不是关羽的儿子？",
  "answer": "关银屏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbeca"
  },
  "qid": 2371,
  "question": "三国人物，罗宪是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbecb"
  },
  "qid": 3606,
  "question": "姜维在蜀汉末期担任的官职是？",
  "answer": "大将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f16fb08322d235979cbecc"
  },
  "qid": 1156,
  "question": "三国杀游戏中单挑时，曹操能否对孟获使用南蛮？能否对贾诩使用南蛮？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbecd"
  },
  "qid": 7576,
  "question": "下列人物中，与其他两人不是同辈关系的是？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbece"
  },
  "qid": 3015,
  "question": "关羽在曹、孙两军夹击下失了荆州，最后退拒的地方是哪里？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbecf"
  },
  "qid": 2596,
  "question": "刘备时代蜀汉唯一一位有谥号大臣是",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbed0"
  },
  "qid": 7869,
  "question": "胡赤儿为何杀主公牛辅，献其头与吕布？",
  "answer": "谋财",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbed1"
  },
  "qid": 3325,
  "question": "下列哪位历史人物曾刺杀张让失败后逃脱？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbed2"
  },
  "qid": 2910,
  "question": "三国演义中，人们把诸葛亮誉为卧龙，另有两人被分别誉为虎和犬，这两人分别是？",
  "answer": "诸葛瑾,诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbed3"
  },
  "qid": 3473,
  "question": "以下哪个武将在三国杀手机版中是史诗武将？",
  "answer": "左慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbed4"
  },
  "qid": 1711,
  "question": "孙翊的字是什么",
  "answer": "叔弼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbed5"
  },
  "qid": 3429,
  "question": "姜维在投靠蜀汉前是谁的部下？",
  "answer": "马遵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170348322d235979cbed6"
  },
  "qid": 6037,
  "question": "请问军八诸葛诞的体力最高为多少",
  "answer": "12",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbed7"
  },
  "qid": 2922,
  "question": "《三国演义》中素有“千古奇策”之称的是?",
  "answer": "隆中对",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbed8"
  },
  "qid": 956,
  "question": "东吴谁来向关羽提亲，欲娶云长女儿给孙权儿子，被关羽臭骂一顿？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbed9"
  },
  "qid": 180,
  "question": "《三国演义》中，没有得到到赤兔马的人是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbeda"
  },
  "qid": 7698,
  "question": "诸葛亮在南阳隐居了几年",
  "answer": "10",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbedb"
  },
  "qid": 4560,
  "question": "请问吴国名将陆逊，本名叫做？",
  "answer": "陆议",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbedc"
  },
  "qid": 2335,
  "question": "三国人物，蒯越是哪里人",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbedd"
  },
  "qid": 6511,
  "question": "刘谌(4血上限)对荀彧发动战绝，如果荀彧受到伤害，对刘谌发动节命，则刘谌手牌数量最终为几张？",
  "answer": "5张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbede"
  },
  "qid": 8544,
  "question": "刘备被吕布夺去下邳而投奔曹操时，谁劝曹操应该除掉刘备？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f170b98322d235979cbedf"
  },
  "qid": 2153,
  "question": "三国人物，韩馥是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee0"
  },
  "qid": 8876,
  "question": "请问夏侯渊字是什么？",
  "answer": "妙才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee1"
  },
  "qid": 3923,
  "question": "七步诗是谁写的",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee2"
  },
  "qid": 3663,
  "question": "请问关羽字什么？",
  "answer": "武圣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee3"
  },
  "qid": 5357,
  "question": "下列四个女人中，哪个是最早跟随刘备的？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee4"
  },
  "qid": 5642,
  "question": "以下对曹丕称呼正确的是？",
  "answer": "世子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee5"
  },
  "qid": 5197,
  "question": "刘谌是刘禅的第几个儿子？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee6"
  },
  "qid": 6210,
  "question": "“三国志之父”陈寿在书中写张飞字什么？",
  "answer": "益德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1713d8322d235979cbee7"
  },
  "qid": 9520,
  "question": "在刘禅向邓艾献上降书时，北地王是怎么做的？",
  "answer": "自杀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbee8"
  },
  "qid": 296,
  "question": "“乐不思蜀”说的是谁",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbee9"
  },
  "qid": 2746,
  "question": "铜雀台是谁建的",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbeea"
  },
  "qid": 5442,
  "question": "桃园结义在谁家举行？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbeeb"
  },
  "qid": 6308,
  "question": "曹操用离间计来离间马超和谁？",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbeec"
  },
  "qid": 754,
  "question": "许攸献计决何水以淹冀州？",
  "answer": "漳河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbeed"
  },
  "qid": 3504,
  "question": "三国杀中被称为“菊花刀”的是",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbeee"
  },
  "qid": 7067,
  "question": "在一场战役中，司马懿父子被诸葛亮火攻困住，最终凭借及时雨脱离险境。请问这场战役是？",
  "answer": "火烧上方谷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbeef"
  },
  "qid": 4209,
  "question": "李儒不但是董卓帐下的谋士，同时还是董卓的？",
  "answer": "同乡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbef0"
  },
  "qid": 4863,
  "question": "界马超对张角使用火杀，张角闪后，是否能发动雷击？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f171c18322d235979cbef1"
  },
  "qid": 28,
  "question": "曹操部扮作袁绍的哪位将领的部队去乌巢烧粮？",
  "answer": "蒋奇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef2"
  },
  "qid": 6032,
  "question": "兀突骨原画中，兀突骨的坐骑是什么？",
  "answer": "象",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef3"
  },
  "qid": 7530,
  "question": "《三国演义》中，连环离间计除去董卓的奇女子貂蝉是谁的养女？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef4"
  },
  "qid": 6787,
  "question": "三国中有卧龙之称的人是谁？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef5"
  },
  "qid": 2906,
  "question": "除了诸葛亮，曾经使用过空城计的蜀将是",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef6"
  },
  "qid": 6670,
  "question": "请问张春华不能发动那个武器的技能？",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef7"
  },
  "qid": 7149,
  "question": "诸葛瞻是谁的儿子？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef8"
  },
  "qid": 3432,
  "question": "三国演义中，周泰为救孙权险些身亡，是谁推荐了华佗为周泰治病？",
  "answer": "虞翻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbef9"
  },
  "qid": 5055,
  "question": "赤壁之战中“草船借箭”故事耳熟能详，当时周瑜为了难为诸葛亮，让他督造大约多少支箭？",
  "answer": "十万支箭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172458322d235979cbefa"
  },
  "qid": 6135,
  "question": "写的史书所说“容貌不凡，性阔达，好奇节。”是谁",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbefb"
  },
  "qid": 2748,
  "question": "谁是曹丕的正室",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbefc"
  },
  "qid": 3469,
  "question": "曹操献七星宝刀，是为了杀死谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbefd"
  },
  "qid": 9257,
  "question": "抬棺战关羽指的是谁？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbefe"
  },
  "qid": 3343,
  "question": "江东八郡有多少个州？",
  "answer": "八十一",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbeff"
  },
  "qid": 1001,
  "question": "孔明上《出师表》时出山已有几年了？",
  "answer": "二十一",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbf00"
  },
  "qid": 7314,
  "question": "以下人物中，哪位是蜀汉将领？",
  "answer": "高翔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbf01"
  },
  "qid": 4572,
  "question": "请问司马懿闪击擒孟达之战，又被称为？",
  "answer": "新城之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbf02"
  },
  "qid": 2481,
  "question": "张春华有三个儿子，以下哪一个不是她的儿子？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f172c98322d235979cbf03"
  },
  "qid": 3569,
  "question": "《三国志.先主传》：“先主复领益州牧…谁为谋主，关羽张飞马超为爪牙…”？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1734e8322d235979cbf04"
  },
  "qid": 2858,
  "question": "请问挟天子以令诸侯中的天子指的是谁？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1734e8322d235979cbf05"
  },
  "qid": 3003,
  "question": "巨鹿郡有兄弟三人，一名张角，一名张宝，一名张梁，请问谁是不第秀才",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1734e8322d235979cbf06"
  },
  "qid": 800,
  "question": "魏延书中一亮相，就砍死了何城守将，准备让刘备进城？",
  "answer": "荆州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1734e8322d235979cbf07"
  },
  "qid": 5227,
  "question": "诸葛亮借完东风幸亏何人接应，才避开了周瑜的追杀?",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1734e8322d235979cbf08"
  },
  "qid": 2832,
  "question": "汉朝人都爱佩戴玉但也有特殊的，以下那位服饰爱佩戴铃铛",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1734e8322d235979cbf09"
  },
  "qid": 196,
  "question": "《三国演义》中，煮酒论英雄后，刘备以截击谁为借口逃离了许都？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1734e8322d235979cbf0a"
  },
  "qid": 200,
  "question": "《三国演义》中，传说关羽死后曾在荆门当阳县一座山上显圣，这座山叫什么？",
  "answer": "玉泉山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf0b"
  },
  "qid": 3004,
  "question": "白马义从是谁的兵？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf0c"
  },
  "qid": 5051,
  "question": "三国里面许褚裸衣斗的哪个人物？（）",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf0d"
  },
  "qid": 6544,
  "question": "某人说过一句话：衣服破，尚可补，手足断，安可续。此人是谁",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf0e"
  },
  "qid": 6989,
  "question": "小乔，大乔，曹操被铁索连环，小乔被闪电击中后转移伤害给大乔，那么小乔还处于铁索状态吗？",
  "answer": "是的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf0f"
  },
  "qid": 191,
  "question": "《三国演义》中，曹操派谁说服了关羽投降？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf10"
  },
  "qid": 673,
  "question": "朱灵、路昭两将差点被曹操杀了，是谁出面求情方才使两人免于死罪？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf11"
  },
  "qid": 7470,
  "question": "舌战群儒时，谁认为诸葛亮在效仿苏秦、张仪？",
  "answer": "步鹭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f173d28322d235979cbf12"
  },
  "qid": 202,
  "question": "《三国演义》中，第一个阻止刘备以倾国之兵伐吴替关羽报仇的是谁？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf13"
  },
  "qid": 542,
  "question": "王允是如何而死？",
  "answer": "被李傕郭汜刺死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf14"
  },
  "qid": 5869,
  "question": "请问以下那个英雄最怕红杀",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf15"
  },
  "qid": 1957,
  "question": "刘表的字是什么",
  "answer": "景升",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf16"
  },
  "qid": 6563,
  "question": "请问白门楼曹操要杀张辽，谁为张辽下跪求情？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf17"
  },
  "qid": 7451,
  "question": "祢衡认为以下谁只配“牧牛放马”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf18"
  },
  "qid": 2837,
  "question": "铜雀是在何城下掘出的?",
  "answer": "冀州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf19"
  },
  "qid": 4356,
  "question": "三国杀手机版中，以下哪个类型的战功最多？哪个是属于节日的战功？",
  "answer": "竞技,成长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf1a"
  },
  "qid": 4196,
  "question": "孙尚香又名什么？",
  "answer": "孙仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174568322d235979cbf1b"
  },
  "qid": 7413,
  "question": "《梦想三国》里，没有英雄牌的主公是谁",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf1c"
  },
  "qid": 3513,
  "question": "《三国演义》中刘备被火烧连营后诸葛亮为掩护撤退摆了八卦阵，陆逊误入后是靠谁领出来的",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf1d"
  },
  "qid": 4896,
  "question": "蜀汉五虎大将哪个不在之内？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf1e"
  },
  "qid": 3423,
  "question": "《三国演义》中许攸因口出狂言被何人斩杀？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf1f"
  },
  "qid": 6208,
  "question": "“千里草,何青青!十日卜,不得生”这首隐喻董卓将死的儿歌是谁作的?",
  "answer": "以上均错",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf20"
  },
  "qid": 5909,
  "question": "以下四人中，谁去世时年龄最高",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf21"
  },
  "qid": 6963,
  "question": "下面哪个不是竹林七贤",
  "answer": "石涛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf22"
  },
  "qid": 8623,
  "question": "名将夏侯惇的眼睛是被谁射瞎的？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f174da8322d235979cbf23"
  },
  "qid": 684,
  "question": "祢衡认为以下谁只配“屠猪杀狗”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf24"
  },
  "qid": 5047,
  "question": "三国演义中，王朗是被谁骂死的？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf25"
  },
  "qid": 7677,
  "question": "孙权攻打黄祖时，哪位部下击杀了黄祖？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf26"
  },
  "qid": 7296,
  "question": "各路诸侯讨伐董卓时，孙坚阵下四将，被华雄斩于马下的是哪位？",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf27"
  },
  "qid": 7057,
  "question": "在白门楼大呼“吕布匹夫！死则死耳，何惧之有！”的是（）",
  "answer": "、张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf28"
  },
  "qid": 6045,
  "question": "请问在三国演义中，以下人物关系不是兄弟的是？",
  "answer": "荀彧与荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf29"
  },
  "qid": 4173,
  "question": "蜀国灭亡后，谁宴请刘禅，问其：“颇思蜀否？”",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf2a"
  },
  "qid": 3866,
  "question": "关羽是在哪一年兵败被杀的?",
  "answer": "220",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf2b"
  },
  "qid": 8690,
  "question": "请问“主公，但可心安，微臣此去以身换母，此生只侍主公，不为此贼献一言献一策”说得是三国杀哪位人物？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1755e8322d235979cbf2c"
  },
  "qid": 4366,
  "question": "以下哪个人物对sp蔡文姬技能有压制作用的是？",
  "answer": "何太后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e28322d235979cbf2d"
  },
  "qid": 4720,
  "question": "关银屏又被称为什么?",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e28322d235979cbf2e"
  },
  "qid": 8700,
  "question": "请问曹操的儿子谁被称为“神童”？",
  "answer": "曹冲 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e28322d235979cbf2f"
  },
  "qid": 2606,
  "question": "刘备死后，曹丕派谁攻打蜀国?",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e38322d235979cbf30"
  },
  "qid": 4707,
  "question": "谁曾是刘备的老师？",
  "answer": "卢植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e38322d235979cbf31"
  },
  "qid": 4555,
  "question": "蜀汉三老将没有",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e38322d235979cbf32"
  },
  "qid": 42,
  "question": "钟会叛变是那个亲信泄密而导致事败？",
  "answer": "胡渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e38322d235979cbf33"
  },
  "qid": 5288,
  "question": "“东临碣石，以观沧海。水何澹澹，山岛竦峙。”曹操在攻打什么地方时写下了这首《观沧海》？",
  "answer": "乌桓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f175e38322d235979cbf34"
  },
  "qid": 86,
  "question": "鲁肃死时多少岁？",
  "answer": "46",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176678322d235979cbf35"
  },
  "qid": 315,
  "question": "“出师未捷身先死，常使英雄泪满襟。”中提到的人物是",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176678322d235979cbf36"
  },
  "qid": 7918,
  "question": "请问唐朝诗人杜牧诗“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”，写的是哪场战役？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176678322d235979cbf37"
  },
  "qid": 3154,
  "question": "诸葛亮一生善用什么?",
  "answer": "火攻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176678322d235979cbf38"
  },
  "qid": 5332,
  "question": "大丈夫生居天地间，岂能郁郁久居人下！是三国时期下列那个人物的台词？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176678322d235979cbf39"
  },
  "qid": 9105,
  "question": "三国演义中，群雄讨伐董卓，在泗水关迎战联军的大将是谁？",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176678322d235979cbf3a"
  },
  "qid": 98,
  "question": "乔国老与吴国太是何关系？",
  "answer": "亲家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176678322d235979cbf3b"
  },
  "qid": 7304,
  "question": "关羽“过五关斩六将”、“千里走单骑”是历史上的一段佳话，请问关羽在哪关被守将韩福一箭射中了左臂？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176eb8322d235979cbf3c"
  },
  "qid": 1403,
  "question": "在《三国演义中》，夏侯惠属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176eb8322d235979cbf3d"
  },
  "qid": 3202,
  "question": "讨伐董卓联盟的盟主是谁？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176eb8322d235979cbf3e"
  },
  "qid": 6930,
  "question": "下列哪位三国人物比刘备年龄小？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176eb8322d235979cbf3f"
  },
  "qid": 3312,
  "question": "孙坚无意中得到了传国玉玺，并将之留给了长子孙策，后来玉玺又落到了谁的手中？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176eb8322d235979cbf40"
  },
  "qid": 8290,
  "question": "赤壁之战时曹操多少岁？",
  "answer": "54岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f176eb8322d235979cbf41"
  },
  "qid": 627,
  "question": "袁术七路军征徐州，其中以下哪路军首领是汉室降将？",
  "answer": "韩暹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf42"
  },
  "qid": 6993,
  "question": "荀攸的奇策技能能否当乐不思蜀使用",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf43"
  },
  "qid": 7664,
  "question": "请问刘表的字是什么",
  "answer": "景升",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf44"
  },
  "qid": 4486,
  "question": "凌统与谁有杀父之仇",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf45"
  },
  "qid": 6596,
  "question": "请问庞统死于谁手中",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf46"
  },
  "qid": 6129,
  "question": "三国时期曹纯曹休等统领的特种部队是",
  "answer": "虎豹骑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf47"
  },
  "qid": 2450,
  "question": "“连修栈道兵连出,不伐中原死不休”是指?",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf48"
  },
  "qid": 9207,
  "question": "谁向曹丕告发魏讽意欲谋反？",
  "answer": "陈祎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf49"
  },
  "qid": 337,
  "question": "《三国演义》中，蔡阳的外甥是谁？",
  "answer": "秦琪 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf4a"
  },
  "qid": 335,
  "question": "程普的儿子是？",
  "answer": "程咨  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f1776f8322d235979cbf4b"
  },
  "qid": 7899,
  "question": "陶谦葬于何处？",
  "answer": "黄河之原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf4c"
  },
  "qid": 2455,
  "question": "“追欢作乐笑颜开,不念危亡半点哀。快乐异乡忘故国,方知后主是庸才。”此诗所讲此人是谁?",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf4d"
  },
  "qid": 8108,
  "question": "“治世之能臣，乱世之奸雄。”是谁用来形容曹操的？",
  "answer": "许劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf4e"
  },
  "qid": 4680,
  "question": "请问张角三兄弟举兵起义时，自称“地公将军”的是谁?",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf4f"
  },
  "qid": 5975,
  "question": "在三国演义中何太后的哥哥何进在大汉是什么官职？",
  "answer": "大将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf50"
  },
  "qid": 5360,
  "question": "下列哪个不属于关羽过五关中的“五关”？",
  "answer": "虎牢关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf51"
  },
  "qid": 6274,
  "question": "蔡文姬的第二个丈夫是谁？",
  "answer": "董祀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf52"
  },
  "qid": 8161,
  "question": "《三国演义》中关羽用青龙偃月刀斩杀的第一个人是谁？",
  "answer": "程远志",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f177f48322d235979cbf53"
  },
  "qid": 946,
  "question": "以下何人镇守天荡山？",
  "answer": "夏侯德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf54"
  },
  "qid": 7799,
  "question": "关羽在曹、孙两军夹击下失了荆州，最后退拒的地方是？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf55"
  },
  "qid": 7529,
  "question": "洛神甄宓最开始是袁绍哪个儿子的妻子？",
  "answer": "袁熙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf56"
  },
  "qid": 3796,
  "question": "著名战役水淹七军关羽生擒了哪位投降的曹军大将？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf57"
  },
  "qid": 5135,
  "question": "三国演义中十八路诸侯讨伐董卓，以下谁不是一路诸侯？",
  "answer": "吕布 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf58"
  },
  "qid": 6373,
  "question": "多人游戏中司马为1号位，张角为三号位，那么应该是先鬼才还是先鬼道？",
  "answer": "鬼道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf59"
  },
  "qid": 2806,
  "question": "孙权要索荆州，派遣诸葛瑾前去，孔明如何应答？",
  "answer": "佯装哭求刘玄德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf5a"
  },
  "qid": 6134,
  "question": "曹操在讨伐黄巾之乱时的官位？",
  "answer": "骑都尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf5b"
  },
  "qid": 8513,
  "question": "据推测，曹丕对哪种水果钟爱有加？",
  "answer": "葡萄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f178c38322d235979cbf5c"
  },
  "qid": 1753,
  "question": "潘浚的字是什么",
  "answer": "承明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf5d"
  },
  "qid": 1051,
  "question": "下列哪个三国杀武将没有自带减一效果？",
  "answer": "徐盛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf5e"
  },
  "qid": 5921,
  "question": "请问在标准模式下，以下那个武将可以使用",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf5f"
  },
  "qid": 6023,
  "question": "请问是哪3英战吕布？",
  "answer": "刘备关羽张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf60"
  },
  "qid": 7009,
  "question": "以下哪个不是诸葛亮的血亲",
  "answer": "诸葛恢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf61"
  },
  "qid": 8504,
  "question": "姜维听信谁的建议去沓中屯田？",
  "answer": "郤正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf62"
  },
  "qid": 8449,
  "question": "毌丘俭起兵造反前有人曾在毌丘家祖坟哀叹喊:\"林木虽茂，无形可久；碑诔虽美，无后可守\"此人是谁？",
  "answer": "何晏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf63"
  },
  "qid": 8280,
  "question": "赤壁之战兵败后，谁镇守江陵与周瑜拖了一年之久，为曹操重整旗鼓赢得了宝贵的时间？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf64"
  },
  "qid": 7526,
  "question": "卧冰求鲤的故事主角是谁？",
  "answer": "王祥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf65"
  },
  "qid": 1637,
  "question": "刘永的字是什么",
  "answer": "公寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17cf38322d235979cbf66"
  },
  "qid": 8665,
  "question": "请回答，刘禅时期追谥为威侯的是谁？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17d288322d235979cbf67"
  },
  "qid": 7589,
  "question": "李儒技能焚城是对应历史中哪座城池被焚毁？",
  "answer": "成都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17d288322d235979cbf68"
  },
  "qid": 9571,
  "question": "诸葛亮《出师表》中称“此皆良实， 志虑忠纯”的人不包括谁？",
  "answer": "郭攸之",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17d288322d235979cbf69"
  },
  "qid": 9353,
  "question": "下面哪一部书真实地记录了三国时期的事情?",
  "answer": "三国志",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17d288322d235979cbf6a"
  },
  "qid": 7662,
  "question": "请问刘备养子刘封本姓什么？",
  "answer": "寇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17d288322d235979cbf6b"
  },
  "qid": 889,
  "question": "张松最突出的地方在于何处？",
  "answer": "记性好",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17d288322d235979cbf6c"
  },
  "qid": 9423,
  "question": "阴修被杀时，担任什么官职？",
  "answer": "少府",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17d288322d235979cbf6d"
  },
  "qid": 5202,
  "question": "何人说曹操“汉室将亡，安天下者，必此人也？”？",
  "answer": "何颙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf6e"
  },
  "qid": 137,
  "question": "孔明最后一次北伐时病死在哪里？",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf6f"
  },
  "qid": 8768,
  "question": "请问刘备请了几次诸葛亮才出山的？",
  "answer": "3次 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf70"
  },
  "qid": 5397,
  "question": "蜀汉五虎大将中谁死的最晚？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf71"
  },
  "qid": 2744,
  "question": "诸葛亮之子诸葛瞻战死于何地？",
  "answer": "绵竹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf72"
  },
  "qid": 6926,
  "question": "下列哪匹名马不是曹操的坐骑？",
  "answer": "的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf73"
  },
  "qid": 954,
  "question": "持才放旷的杨修终于被曹操抓住了“小辫子”给杀了，享年多少岁？",
  "answer": "三十四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf74"
  },
  "qid": 6895,
  "question": "吴国的朱然原来姓什么？",
  "answer": "施",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17dac8322d235979cbf75"
  },
  "qid": 43,
  "question": "三国演义中，是谁埋伏时用石头射杀孙坚？",
  "answer": "吕公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d998"
  },
  "qid": 8806,
  "question": "请问孙坚字是什么？",
  "answer": "文台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d999"
  },
  "qid": 7254,
  "question": "因治军严谨，被曹操称赞有“周亚夫之风”的武将是？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d99a"
  },
  "qid": 1766,
  "question": "乐进的字是什么",
  "answer": "孟卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d99b"
  },
  "qid": 1495,
  "question": "在《三国演义中》，徐璆属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d99c"
  },
  "qid": 6671,
  "question": "请问张飞除了打仗外还有什么特长？",
  "answer": "画画",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d99d"
  },
  "qid": 5699,
  "question": "请问以下哪个人是曹操和卞夫人诞下的嫡长子？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d99e"
  },
  "qid": 1290,
  "question": "在《三国演义中》，阚泽属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d99f"
  },
  "qid": 723,
  "question": "孙乾只身到何处见刘备告诉关羽张飞的行踪？",
  "answer": "冀州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d9a0"
  },
  "qid": 1625,
  "question": "黄权的字是什么",
  "answer": "公衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17e313a33e34014b1d9a1"
  },
  "qid": 6331,
  "question": "赤壁之战火攻的计谋是谁提出的？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9a2"
  },
  "qid": 3005,
  "question": "曹操长子死于那里",
  "answer": "宛城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9a3"
  },
  "qid": 6653,
  "question": "请问以下哪位不属于“三曹”之一？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9a4"
  },
  "qid": 9307,
  "question": "下列哪位历史人物至死没有称帝？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9a5"
  },
  "qid": 5630,
  "question": "袁绍的谋士田丰最终死在谁手里？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9a6"
  },
  "qid": 7612,
  "question": "凌操是被谁杀死的？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9a8"
  },
  "qid": 8252,
  "question": "曹魏后期史称\"淮南三叛\"下列不属于的是？",
  "answer": "王基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9a9"
  },
  "qid": 1809,
  "question": "耿纪的字是什么",
  "answer": "季行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9aa"
  },
  "qid": 8052,
  "question": "演义中煮酒论英雄后，刘备以截击谁为借口逃离？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17eb53a33e34014b1d9ab"
  },
  "qid": 7932,
  "question": "请问汉灵帝之母是谁？",
  "answer": "王美人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17f39d6f1f03719b55d54"
  },
  "qid": 5700,
  "question": "三国演义中谁巧施连环计除董卓？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17f39d6f1f03719b55d55"
  },
  "qid": 103,
  "question": "三国中号称“白马将军”的是？",
  "answer": "公孙越",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17f39d6f1f03719b55d56"
  },
  "qid": 5895,
  "question": "三国中哪一个国家是最先建立的",
  "answer": "魏国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17f39d6f1f03719b55d57"
  },
  "qid": 5133,
  "question": "三国演义中，陆逊火烧连营七百余里是在哪个战役？",
  "answer": "夷陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17f39d6f1f03719b55d58"
  },
  "qid": 8795,
  "question": "请问三国演义中马氏五常，白眉最良是指",
  "answer": "马季常",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17f39d6f1f03719b55d59"
  },
  "qid": 8263,
  "question": "陈寿评价何人\"少有令问，丞相诸葛亮深器异之\"？",
  "answer": "关兴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17f39d6f1f03719b55d5a"
  },
  "qid": 5190,
  "question": "请问历史上黄月英与诸葛亮生的子女有几个?",
  "answer": "3个 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d5b"
  },
  "qid": 4241,
  "question": "现在庙中神像，居中者为关公，右边白脸捧印的就是关平；左边黑脸持刀的，则是关公部将谁?",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d5c"
  },
  "qid": 9196,
  "question": "谁巧使连环计除了董卓？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d5d"
  },
  "qid": 3721,
  "question": "周瑜打黄盖――（）",
  "answer": "两厢情愿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d5e"
  },
  "qid": 1343,
  "question": "在《三国演义中》，朱异属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d5f"
  },
  "qid": 7728,
  "question": "煮酒论英雄后，刘备以截击谁为借口逃离？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d60"
  },
  "qid": 6931,
  "question": "下列哪位三国人物不属于马氏五常？",
  "answer": "马休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d61"
  },
  "qid": 6461,
  "question": "救驾有功的杨奉被谁多杀？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d62"
  },
  "qid": 3688,
  "question": "曹仁的八门金锁阵是被谁破的？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f17fbed6f1f03719b55d63"
  },
  "qid": 7198,
  "question": "歇后语张飞卖秤锤下一句是？",
  "answer": "人强货硬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a192d6f1f03719b55d64"
  },
  "qid": 884,
  "question": "来给曹操献计筑土城的娄子伯隐居在何处？",
  "answer": "终南山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a192d6f1f03719b55d65"
  },
  "qid": 2754,
  "question": "曹魏是在谁在位时被废帝",
  "answer": "曹奂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a192d6f1f03719b55d66"
  },
  "qid": 3314,
  "question": "三国时期的街亭是如今的哪里",
  "answer": "甘肃天水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a192d6f1f03719b55d67"
  },
  "qid": 3448,
  "question": "请问在三国演义中，孙尚香的结局是什么？",
  "answer": "投江而死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a192d6f1f03719b55d68"
  },
  "qid": 8127,
  "question": "《三国杀》游戏中，有多少种延时锦囊牌？",
  "answer": "4种",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a192d6f1f03719b55d69"
  },
  "qid": 1521,
  "question": "在《三国演义中》，祢衡属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a192d6f1f03719b55d6a"
  },
  "qid": 5984,
  "question": "程远志之所以拍马应战，是看到谁被打败了",
  "answer": "邓茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d6b"
  },
  "qid": 5454,
  "question": "谁向刘备推荐了诸葛亮？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d6c"
  },
  "qid": 6635,
  "question": "请问下面绰号是小霸王的是哪个？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d6d"
  },
  "qid": 6890,
  "question": "闻之吕布已死,李傕等人率什么军连夜奔凉州去了?",
  "answer": "飞熊军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d6e"
  },
  "qid": 2491,
  "question": "谁是十常侍之一",
  "answer": "赵忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d6f"
  },
  "qid": 5006,
  "question": "蛮族之王在刘备进攻吴国时出阵协助刘备，一箭射中甘宁头部，将甘宁杀死的是谁？",
  "answer": "沙摩柯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d70"
  },
  "qid": 967,
  "question": "是谁立刻识破东吴献关羽首级是为了嫁祸曹操？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d71"
  },
  "qid": 8043,
  "question": "“上可以致君为尧舜，下可以德配于孔孟”的是谁？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d72"
  },
  "qid": 730,
  "question": "于吉是何方的道士？",
  "answer": "琅琊宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a216d6f1f03719b55d73"
  },
  "qid": 6948,
  "question": "下列谁在黄巾之乱还没结束的时候就被送回京城问罪？",
  "answer": "卢植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d74"
  },
  "qid": 5449,
  "question": "邓艾是被谁陷害说其谋反？",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d75"
  },
  "qid": 5033,
  "question": "请问三国演义的作者罗贯中是哪朝人？",
  "answer": "明朝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d76"
  },
  "qid": 5495,
  "question": "荆州落入东吴之手，关羽兵败，退守何处？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d77"
  },
  "qid": 9076,
  "question": "三国杀国战牌堆不包括哪张牌",
  "answer": "方天画戟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d78"
  },
  "qid": 7789,
  "question": "在宴间与张温对答天事以削其傲气？",
  "answer": "谯周",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d79"
  },
  "qid": 4651,
  "question": "请问在三国演义中，以下哪位人物曾被评兴家赤族？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d7a"
  },
  "qid": 4323,
  "question": "步练师的第二个女儿叫什么？",
  "answer": "孙鲁育",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d7b"
  },
  "qid": 4207,
  "question": "虞翻不但是三国时期吴国的官员，同时还是？",
  "answer": "经学家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d7c"
  },
  "qid": 6473,
  "question": "历史上怒鞭督邮是谁所为？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a29ad6f1f03719b55d7d"
  },
  "qid": 611,
  "question": "吕布辕门射戟的目的是什么？",
  "answer": "调解袁术与刘备之间的矛盾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d7e"
  },
  "qid": 3434,
  "question": "“士元非百里之才，胸中之学，胜亮十倍。”这句话中士元是谁？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d7f"
  },
  "qid": 3390,
  "question": "在陈宫的生平中，陈宫背叛曹操投靠了谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d80"
  },
  "qid": 6289,
  "question": "曹操的祖父是",
  "answer": "曹腾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d81"
  },
  "qid": 973,
  "question": "以下何人畏罪自杀？",
  "answer": "曹熊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d82"
  },
  "qid": 2451,
  "question": "庞统死时几岁？",
  "answer": "三十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d83"
  },
  "qid": 3912,
  "question": "三国演义中“白波贼”是由谁统领",
  "answer": "杨奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d84"
  },
  "qid": 7957,
  "question": "下面哪些武将组合不能达到刷牌的效果？",
  "answer": "刘备和诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d85"
  },
  "qid": 3545,
  "question": "曹操为谁主持过冥婚？这也是我国史书中关于冥婚的较早记录",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a31fd6f1f03719b55d86"
  },
  "qid": 3480,
  "question": "请问下列武将中只有国战场才会出现的是",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d87"
  },
  "qid": 9339,
  "question": "下列谁历仕孙坚、孙策、孙权三代？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d88"
  },
  "qid": 8069,
  "question": "“鼎足江东，以观天下之衅。”是谁为孙权提出的规划？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d89"
  },
  "qid": 8375,
  "question": "对酒当歌人生几何出自曹操的哪首诗",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d8a"
  },
  "qid": 736,
  "question": "官渡之战，曹操命谁守许都？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d8b"
  },
  "qid": 2707,
  "question": "请问夷陵之战中，用全家向孙权担保陆逊可为统帅的是谁？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d8c"
  },
  "qid": 5641,
  "question": "《三国演义》作者罗贯中本名叫什么？",
  "answer": "罗本",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d8d"
  },
  "qid": 9218,
  "question": "司马炎封了吴末帝孙皓什么爵位？",
  "answer": "归命侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a513d6f1f03719b55d8e"
  },
  "qid": 90,
  "question": "官渡袁绍谁派谁去乌巢救火？",
  "answer": "韩猛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d8f"
  },
  "qid": 6753,
  "question": "三国演义中，诸葛亮借东风之后是谁接应的诸葛亮回了江夏?",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d90"
  },
  "qid": 9217,
  "question": "司马徽的门生,善击剑。担任刘备的军师表现活跃推荐了诸葛亮的人是",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d91"
  },
  "qid": 5080,
  "question": "吴国五大将不包括",
  "answer": "凌操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d92"
  },
  "qid": 6296,
  "question": "曹操将荀彧比作西汉的哪一位开国功臣？",
  "answer": "张良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d93"
  },
  "qid": 6445,
  "question": "见众官皆哭,谁说道“满朝公卿,夜哭到明,明哭到夜,还能哭死董卓否”?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d94"
  },
  "qid": 2188,
  "question": "三国人物，曹彰是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d95"
  },
  "qid": 8213,
  "question": "曹操的哪个儿子因为参与王凌叛乱被处死？",
  "answer": "曹协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d96"
  },
  "qid": 7338,
  "question": "三国时期，以少胜多的战役总是被人们津津乐道。以下战役中不属于以少胜多的是？",
  "answer": "襄樊之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d97"
  },
  "qid": 5014,
  "question": "因反对董卓迁都而被贬为庶民的三位高官都有谁？",
  "answer": "杨彪、荀爽、黄琰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a5a9d6f1f03719b55d98"
  },
  "qid": 2193,
  "question": "三国人物，魏讽是哪里人",
  "answer": "沛国（安徽）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55d99"
  },
  "qid": 6647,
  "question": "请问以下哪个不是曹操的亲儿子？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55d9a"
  },
  "qid": 1543,
  "question": "在《三国演义中》，刘璋属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55d9b"
  },
  "qid": 4316,
  "question": "三国演义中，关羽斩华雄；在正史中，谁人杀华雄?",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55d9c"
  },
  "qid": 8231,
  "question": "曹操有多少儿子？",
  "answer": "25",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55d9d"
  },
  "qid": 4715,
  "question": "请问毛玠是三国时期谁的谋臣？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55d9e"
  },
  "qid": 3149,
  "question": "下面哪个武将对藤甲使用火杀不会触发藤甲属性?",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55d9f"
  },
  "qid": 1807,
  "question": "曹彰的字是什么",
  "answer": "公业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a65dd6f1f03719b55da0"
  },
  "qid": 6942,
  "question": "下列那个有机会触发曹丕不摸牌翻面的情况",
  "answer": "界吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da1"
  },
  "qid": 1120,
  "question": "国战中首亮武将有什么福利",
  "answer": "摸两张牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da2"
  },
  "qid": 8742,
  "question": "请问公元225年，南蛮王孟获造反，诸葛亮南征临行时有人对他说“攻城为下，攻心为上”，这个人是谁？",
  "answer": "马谡 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da3"
  },
  "qid": 8880,
  "question": "请问小说《三国演义》中，在关羽败走麦城后，下列谁跟关羽一起被俘虏:",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da4"
  },
  "qid": 7635,
  "question": "张飞有几个女儿",
  "answer": "二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da5"
  },
  "qid": 7072,
  "question": "张春华酒火杀穿着藤甲无手牌的满血的刘备，刘备和孙权处于铁索状态，张春华一刀能造成几点伤害？",
  "answer": "两点",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da6"
  },
  "qid": 6806,
  "question": "手游三国杀中，骠骑将军特有武将是谁?",
  "answer": "兀突骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da7"
  },
  "qid": 1647,
  "question": "刘巴的字是什么",
  "answer": "子初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da8"
  },
  "qid": 4968,
  "question": "下列蜀国武将中哪位活的久？",
  "answer": "廖化",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2a95fd6f1f03719b55da9"
  },
  "qid": 3508,
  "question": "请问孙鲁班装备藤甲被男性角色火杀后发动技能矫情把藤甲弃置受到几点伤害",
  "answer": "0",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2abf2d6f1f03719b55daa"
  },
  "qid": 2634,
  "question": "三国演义中五斗米道张鲁割据汉中，然而还是没逃过被吞并的命运，请问他是被何人吞并的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2abf2d6f1f03719b55dab"
  },
  "qid": 9579,
  "question": "诸葛亮临终时将兵法传授给他。九度发动北伐,使得国力衰退的蜀国将领是？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2abf2d6f1f03719b55dac"
  },
  "qid": 396,
  "question": "“美髯公”是谁的美称？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2abf2d6f1f03719b55dad"
  },
  "qid": 7567,
  "question": "苏轼江城子中：“亲射虎，看孙郎”中孙郎是谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2abf2d6f1f03719b55dae"
  },
  "qid": 5355,
  "question": "“长生”是谁的字？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2abf2d6f1f03719b55daf"
  },
  "qid": 939,
  "question": "向曹操推荐管辂的是何人？",
  "answer": "许芝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2abf2d6f1f03719b55db0"
  },
  "qid": 6484,
  "question": "刘备的父亲是谁？",
  "answer": "刘胜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db1"
  },
  "qid": 8496,
  "question": "建安十八年(213年)，曹操把多少个亲生女儿一同嫁给汉献帝刘协为夫人？",
  "answer": "3个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db2"
  },
  "qid": 7570,
  "question": "蜀国后主刘禅的生母是谁？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db3"
  },
  "qid": 9203,
  "question": "谁向曹操建议对韩遂和马超使用离间计？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db4"
  },
  "qid": 6947,
  "question": "下列谁不是黄月英的儿女？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db5"
  },
  "qid": 4425,
  "question": "下列人物哪位是孙坚骑兵时的四大将之一？",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db6"
  },
  "qid": 2440,
  "question": "三国人物，司马懿是哪里人",
  "answer": "河内（河南温县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db7"
  },
  "qid": 5734,
  "question": "请问以下哪个人在影视剧里扮演过诸葛亮？",
  "answer": "唐国强",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db8"
  },
  "qid": 7244,
  "question": "煮酒论英雄中曹操口中的守户之犬是形容谁的？",
  "answer": "刘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac12d6f1f03719b55db9"
  },
  "qid": 8028,
  "question": "借刀杀人计是曹操利用袁绍和谁斗争而自己坐收渔翁之利？",
  "answer": "公孙康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dba"
  },
  "qid": 4764,
  "question": "三国演义中惨死在木门道的魏国将领是?",
  "answer": "张颌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dbb"
  },
  "qid": 5366,
  "question": "三国演义中诸葛亮借的什么风？",
  "answer": "东南风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dbc"
  },
  "qid": 1365,
  "question": "在《三国演义中》，臧霸属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dbd"
  },
  "qid": 8454,
  "question": "国战中，周泰发动不屈，黄盖还能使用苦肉吗？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dbe"
  },
  "qid": 2466,
  "question": "“捐躯赴国难，视死忽如归”是谁的诗句？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dbf"
  },
  "qid": 3135,
  "question": "蔡瑁与刘表是何关系?",
  "answer": "蔡是刘的大舅子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dc0"
  },
  "qid": 6832,
  "question": "谁可以铁索连环连上贾诩？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dc1"
  },
  "qid": 5433,
  "question": "由于谁的里应外合曹操袭取了徐州?",
  "answer": "陈登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ac4cd6f1f03719b55dc2"
  },
  "qid": 7255,
  "question": "诸葛瞻认为自己有“三罪”，其中不包括以下哪项？",
  "answer": "交战又不能歼灭敌军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dc3"
  },
  "qid": 2884,
  "question": "请问诸葛三杰龙虎狗中没有谁？",
  "answer": "诸葛子瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dc4"
  },
  "qid": 2663,
  "question": "请问长坂坡七进七出是谁？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dc5"
  },
  "qid": 7396,
  "question": "下列谁被称赞为学行坚白",
  "answer": "王基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dc6"
  },
  "qid": 7115,
  "question": "钟繇是钟会的什么",
  "answer": "父亲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dc7"
  },
  "qid": 7780,
  "question": "趁张飞酒醉而将其杀死的是：",
  "answer": "范疆、张达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dc8"
  },
  "qid": 9100,
  "question": "三国演义中，东吴被称为“锦帆贼”的武将是？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dc9"
  },
  "qid": 7177,
  "question": "请问陆逊著名的火烧连营出自哪场战役？",
  "answer": "夷陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dca"
  },
  "qid": 2526,
  "question": "哪个典故不是出自三国时期？",
  "answer": "得陇望蜀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2ae6dd6f1f03719b55dcb"
  },
  "qid": 2258,
  "question": "三国人物，何姬是哪里人",
  "answer": "丹阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2aef1d6f1f03719b55dcc"
  },
  "qid": 3184,
  "question": "刘备攻占西蜀前谁占据了西蜀？",
  "answer": "刘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2aef1d6f1f03719b55dcd"
  },
  "qid": 2576,
  "question": "孙坚部不敌华雄部最关键的原因是什么?",
  "answer": "孙坚缺粮军心不稳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2aef1d6f1f03719b55dce"
  },
  "qid": 5069,
  "question": "请问是谁第一个给刘备提到诸葛亮的？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2aef1d6f1f03719b55dcf"
  },
  "qid": 2801,
  "question": "请问见众官皆哭，谁说道“满朝公卿，夜哭到明，明哭到夜，还能哭死董卓否”？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2aef1d6f1f03719b55dd0"
  },
  "qid": 1726,
  "question": "吕据的字是什么",
  "answer": "世议",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2aef1d6f1f03719b55dd1"
  },
  "qid": 5548,
  "question": "请问以下哪个人没参与过诸葛亮七擒孟获？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2aef1d6f1f03719b55dd2"
  },
  "qid": 2353,
  "question": "三国人物，廖立是哪里人",
  "answer": "零陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dd3"
  },
  "qid": 4717,
  "question": "被称为毒士的是？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dd4"
  },
  "qid": 7808,
  "question": "下列何人设计杀死董卓？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dd5"
  },
  "qid": 8525,
  "question": "李肃说服吕布归降董卓时送去了珠宝和？",
  "answer": "赤兔马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dd6"
  },
  "qid": 8471,
  "question": "宦官黄皓曾经向刘禅进言用谁代替姜维大将军职务？",
  "answer": "阎宇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dd7"
  },
  "qid": 7833,
  "question": "何人于温明园宴席中反对董卓废帝立陈留王？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dd8"
  },
  "qid": 4854,
  "question": "请问在三国中，“远交近攻”是曹操采用谁的策略以分裂蜀吴？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dd9"
  },
  "qid": 9074,
  "question": "三国人物夏侯尚字什么？",
  "answer": "伯仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55dda"
  },
  "qid": 7444,
  "question": "《极限挑战》中，第二季第二期群雄逐鹿，哪个国家获得了最强兵器",
  "answer": "魏国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2af75d6f1f03719b55ddb"
  },
  "qid": 9275,
  "question": "王朗向曹操推荐谁的才干可以任大将军？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2affad6f1f03719b55ddc"
  },
  "qid": 4819,
  "question": "孔明笑曰：“士元非百里之才，胸中之学，胜亮十倍。”士元指的是",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2affad6f1f03719b55ddd"
  },
  "qid": 2976,
  "question": "以下哪个谋士自小被称为王佐之才",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2affad6f1f03719b55dde"
  },
  "qid": 8103,
  "question": "“义释严颜”的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2affad6f1f03719b55ddf"
  },
  "qid": 5790,
  "question": "《三国演义》中，谁进入了诸葛亮用石头摆成的八阵图中，险些未能出来？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2affad6f1f03719b55de0"
  },
  "qid": 5180,
  "question": "曹丕在何处称帝？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2affad6f1f03719b55de1"
  },
  "qid": 1057,
  "question": "当刘封使用技能陷嗣将牌扣于武将牌时，刘封击杀蔡文姬被断肠后，武将牌上被扣制的牌如何处理？",
  "answer": "回归牌堆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2affad6f1f03719b55de2"
  },
  "qid": 2110,
  "question": "三国人物，邴原是哪里人",
  "answer": "北海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55de3"
  },
  "qid": 3829,
  "question": "司马家族经过几代人才彻底取代魏国?",
  "answer": "3代",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55de4"
  },
  "qid": 1394,
  "question": "在《三国演义中》，郭淮属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55de5"
  },
  "qid": 8296,
  "question": "赤壁之战中曹操败于谁手？",
  "answer": "周瑜  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55de6"
  },
  "qid": 5035,
  "question": "何太后和何进是什么关系？",
  "answer": "兄妹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55de7"
  },
  "qid": 5027,
  "question": "《三国杀》可以使用下列哪个技能自杀？",
  "answer": "驱虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55de8"
  },
  "qid": 7960,
  "question": "有手牌刘禅在下列哪种情况下能发动放权？",
  "answer": "被兵粮寸断兵中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55de9"
  },
  "qid": 225,
  "question": "《三国演义》中，郭淮为谁求情时说了千古名言“三军易得，一将难求”？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f2b04dd6f1f03719b55dea"
  },
  "qid": 6001,
  "question": "最后谁统一了三国?",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55deb"
  },
  "qid": 3348,
  "question": "谁在定军山一役中杀了夏侯渊？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55dec"
  },
  "qid": 8151,
  "question": "《三国演义》中，下列谁在讨伐董卓时得到传国玉玺？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55ded"
  },
  "qid": 2163,
  "question": "三国人物，陈群是哪里人",
  "answer": "颍川许昌（河南许昌）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55dee"
  },
  "qid": 5418,
  "question": "三国演义中“无异周得吕望，汉得张良”赞誉的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55def"
  },
  "qid": 982,
  "question": "东吴何将见番王沙摩柯势大，不敢交锋，反被其射死？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55df0"
  },
  "qid": 7930,
  "question": "请问“冷艳锯”是谁的兵器？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55df1"
  },
  "qid": 7545,
  "question": "《三国演义》中，刘备和公孙瓒曾师从哪位名士，故以师兄弟相称？",
  "answer": "卢植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55df2"
  },
  "qid": 3244,
  "question": "何人杀了李傕和郭汜，将头来献曹操？",
  "answer": "段煨伍习",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55df3"
  },
  "qid": 8251,
  "question": "曹爽的手下被称为智囊的是？",
  "answer": "桓范",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39718d6f1f03719b55df4"
  },
  "qid": 1665,
  "question": "霍弋的字是什么",
  "answer": "绍先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55df5"
  },
  "qid": 2915,
  "question": "不属于曹魏三祖的是？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55df6"
  },
  "qid": 6293,
  "question": "曹操和曹丕曹植父子中谁的诗赋以浪漫主义为主？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55df7"
  },
  "qid": 4115,
  "question": "三国中以下哪个不是十常侍的名字？",
  "answer": "李连英",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55df8"
  },
  "qid": 6385,
  "question": "关羽千里走单骑中杀的第一个将领是谁？",
  "answer": "孔秀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55df9"
  },
  "qid": 3741,
  "question": "请问司马懿扶持了几位魏帝？",
  "answer": "3位",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55dfa"
  },
  "qid": 5605,
  "question": "演义中,刘备攻打西川时严颜是哪个城池的太守?",
  "answer": "巴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55dfb"
  },
  "qid": 1305,
  "question": "在《三国演义中》，吕岱属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55dfc"
  },
  "qid": 1126,
  "question": "三国杀游戏中如果小乔对你使用火攻，机智的你会展示出什么花色呢",
  "answer": "黑桃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3979dd6f1f03719b55dfd"
  },
  "qid": 1829,
  "question": "丁谧的字是什么",
  "answer": "彦静",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55dfe"
  },
  "qid": 4214,
  "question": "程昱由何人举荐？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55dff"
  },
  "qid": 427,
  "question": "《三国演义》中，关羽在曹、孙两军夹击下失了荆州，最后退至何处？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55e00"
  },
  "qid": 6232,
  "question": "《三国演义》中，“凤雏”庞统死于何地？",
  "answer": ",落凤坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55e01"
  },
  "qid": 3341,
  "question": "下列哪个武将在正史里没有战死沙场",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55e02"
  },
  "qid": 2154,
  "question": "三国人物，郭图是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55e03"
  },
  "qid": 4203,
  "question": "曹冲用什么办法救了看管马鞍的库吏？",
  "answer": "将自己衣服划破",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55e04"
  },
  "qid": 221,
  "question": "《三国演义》中，邓艾攻打成都时需越过一岭，而诸葛亮生前就已料到他会过此岭，此岭是？",
  "answer": "摩天岭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55e05"
  },
  "qid": 7180,
  "question": "关羽刮骨疗毒时候和谁下棋？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39821d6f1f03719b55e06"
  },
  "qid": 3779,
  "question": "据曹丕所说，谁是魏国最仁慈的？",
  "answer": "刘放",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e07"
  },
  "qid": 4038,
  "question": "张春华是司马昭的什么人",
  "answer": "母亲 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e08"
  },
  "qid": 2690,
  "question": "请问刘备取荆州四郡中，被派去取桂阳的是哪位将军",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e09"
  },
  "qid": 8960,
  "question": "请问张纮字是什么？",
  "answer": "子纲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e0a"
  },
  "qid": 4835,
  "question": "孙策在东吴建立基业之前投靠过谁？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e0b"
  },
  "qid": 5403,
  "question": "请问以下哪位不是后人评价三国演义中的“三绝”？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e0c"
  },
  "qid": 5337,
  "question": "正史中，是谁斩了华雄？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e0d"
  },
  "qid": 5647,
  "question": "三国演义中哪个不是十八路诸侯？",
  "answer": "刘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e0e"
  },
  "qid": 3176,
  "question": "请问在风火林山中，那个武将最多？",
  "answer": "风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e0f"
  },
  "qid": 9363,
  "question": "小霸王酣斗太史慈时身边一共有多少随从？",
  "answer": "12",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f398a5d6f1f03719b55e10"
  },
  "qid": 4593,
  "question": "那个装备对于孙茹作用最大？",
  "answer": "藤甲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e11"
  },
  "qid": 3225,
  "question": "谁射瞎了夏侯惇的眼睛？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e12"
  },
  "qid": 515,
  "question": "是谁告诉孙坚这传国玉玺的来龙去脉的？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e13"
  },
  "qid": 3191,
  "question": "魏延被何人所杀？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e14"
  },
  "qid": 1780,
  "question": "于禁的字是什么",
  "answer": "文则",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e15"
  },
  "qid": 3728,
  "question": "魏国五大谋士是哪五个？",
  "answer": "郭嘉,贾诩,荀彧,程昱,荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e16"
  },
  "qid": 3084,
  "question": "袁术称帝后自称什么？",
  "answer": "仲家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e17"
  },
  "qid": 9230,
  "question": "孙策在打猎过程中，被谁的门客所杀？",
  "answer": "许贡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e18"
  },
  "qid": 5201,
  "question": "何人刺杀张宝，献首投降？",
  "answer": "严政",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3992ad6f1f03719b55e19"
  },
  "qid": 2022,
  "question": "蔡琰的字是什么",
  "answer": "文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e1a"
  },
  "qid": 2966,
  "question": "“持矛举火破连营，玄德穷奔白帝城。一旦威名惊蜀魂，吴王宁不敬书生”。被赞之人是?",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e1b"
  },
  "qid": 8753,
  "question": "请问郭嘉字是什么？",
  "answer": "奉孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e1c"
  },
  "qid": 7142,
  "question": "诸葛亮七星灯被谁绊倒？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e1d"
  },
  "qid": 4514,
  "question": "见攻城两月未下后，谁建议放水淹城困死吕布？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e1e"
  },
  "qid": 2520,
  "question": "东汉末年董卓被杀后，李傕、郭汜率领凉州军劫掠大汉天子，是受谁的指点",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e1f"
  },
  "qid": 6629,
  "question": "请问下列哪个武将可以在没有铁索连环的情况下将其他武将横置？",
  "answer": "岑昏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e20"
  },
  "qid": 7023,
  "question": "以下人物谁不是张春华所生",
  "answer": "司马亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f399aed6f1f03719b55e21"
  },
  "qid": 5104,
  "question": "孙权称帝后拜的第一个丞相是谁？",
  "answer": "孙卲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39a32d6f1f03719b55e22"
  },
  "qid": 1470,
  "question": "在《三国演义中》，任峻属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39a32d6f1f03719b55e23"
  },
  "qid": 5568,
  "question": "请问下列谁是曹操的亲儿子？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39a32d6f1f03719b55e24"
  },
  "qid": 6279,
  "question": "曹操曾两次梦见“三马同曹”，不是前三马是指谁？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39a32d6f1f03719b55e25"
  },
  "qid": 4961,
  "question": "何太后和何进是什么关系？",
  "answer": "兄妹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39a32d6f1f03719b55e26"
  },
  "qid": 8216,
  "question": "曹操麾下宗亲将领八虎骑中，姓曹和姓夏侯的人数分别是多少？",
  "answer": "5，3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39a32d6f1f03719b55e27"
  },
  "qid": 7339,
  "question": "三国演义中，赵云曾单骑救主，威震长坂坡。以下哪位人物赵云未能在长坂坡中救出？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39a32d6f1f03719b55e28"
  },
  "qid": 6448,
  "question": "建安七子之首是",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e29"
  },
  "qid": 1182,
  "question": "在《三国演义中》，刘备属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e2a"
  },
  "qid": 6782,
  "question": "三国中貂蝉是谁的义女？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e2b"
  },
  "qid": 6619,
  "question": "请问谁与曹操同窗读过书？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e2c"
  },
  "qid": 3997,
  "question": "“建安七子”不包括以下哪个人物？",
  "answer": "嵇康 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e2d"
  },
  "qid": 1692,
  "question": "诸葛瑾的字是什么",
  "answer": "子瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e2e"
  },
  "qid": 8225,
  "question": "曹操收服汉中张鲁之后，谁献计刘备建议夺取汉中？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e2f"
  },
  "qid": 2128,
  "question": "三国人物，穆皇后是哪里人",
  "answer": "陈留(开封东南陈留城)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ab7d6f1f03719b55e30"
  },
  "qid": 2396,
  "question": "三国人物，修允是哪里人",
  "answer": "合浦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e31"
  },
  "qid": 3134,
  "question": "孙坚有四子,皆是谁所生?",
  "answer": "吴夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e32"
  },
  "qid": 1603,
  "question": "诸葛亮的字是什么",
  "answer": "孔明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e33"
  },
  "qid": 1263,
  "question": "在《三国演义中》，张昭属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e34"
  },
  "qid": 4578,
  "question": "以下哪个三国人物被谢安评价“天下之才，独占八斗”的？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e35"
  },
  "qid": 7734,
  "question": "汉少帝被何人废黜",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e36"
  },
  "qid": 3311,
  "question": "十八路诸侯共讨董卓时，江东之虎孙坚在哪里发现了传国玉玺？",
  "answer": "一口井中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e37"
  },
  "qid": 735,
  "question": "官渡之战，曹操与袁绍兵力之比为多少？",
  "answer": "1:10",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e38"
  },
  "qid": 2891,
  "question": "“助虐一朝添虎翼，骂名千载笑龙头。”龙头为何人？",
  "answer": "华歆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39b3cd6f1f03719b55e39"
  },
  "qid": 4221,
  "question": "下列人物是吴国三朝元老的是?",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e3a"
  },
  "qid": 177,
  "question": "《三国演义》中刘备死于哪里？",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e3b"
  },
  "qid": 7270,
  "question": "关羽被困土山时，哪位曹将前去劝降？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e3c"
  },
  "qid": 8097,
  "question": "“吴王”称号是以下人物中谁首次使用？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e3d"
  },
  "qid": 6759,
  "question": "三国演义中吕伯奢被谁所杀",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e3e"
  },
  "qid": 5364,
  "question": "晚年孙权最忌讳的曹魏武将是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e3f"
  },
  "qid": 8687,
  "question": "请问“司马八达”指的是谁兄弟八人？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e40"
  },
  "qid": 397,
  "question": "《三国演义》中，第三次擒住孟获的是谁？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e41"
  },
  "qid": 7235,
  "question": "诸葛亮借东风的七星坛有多高？",
  "answer": "九尺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39bc0d6f1f03719b55e42"
  },
  "qid": 6842,
  "question": "谁推荐让徐庶前来说降刘备？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39c44d6f1f03719b55e43"
  },
  "qid": 1310,
  "question": "在《三国演义中》，孙和属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39c44d6f1f03719b55e44"
  },
  "qid": 4746,
  "question": "电视剧《军师联盟》中司马懿的扮演者是谁？",
  "answer": "吴秀波",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39c44d6f1f03719b55e45"
  },
  "qid": 617,
  "question": "张飞故意拦路抢了吕布部的好马多少匹？",
  "answer": "一百五十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39c44d6f1f03719b55e46"
  },
  "qid": 5558,
  "question": "请问下列人物中自称“人公将军”的是？",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39c44d6f1f03719b55e47"
  },
  "qid": 6813,
  "question": "蜀国的汉中太守是谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39c44d6f1f03719b55e48"
  },
  "qid": 3233,
  "question": "蜀国杨仪怎么死的",
  "answer": "在狱中自杀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39c44d6f1f03719b55e49"
  },
  "qid": 2075,
  "question": "三国人物，任峻是哪里人",
  "answer": "河南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e4a"
  },
  "qid": 7494,
  "question": "徐晃原是谁手下的大将？",
  "answer": "杨奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e4b"
  },
  "qid": 4761,
  "question": "谁向刘备推荐了诸葛亮？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e4c"
  },
  "qid": 4856,
  "question": "以下哪一项与关羽没有关系？",
  "answer": "火烧连营",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e4d"
  },
  "qid": 7122,
  "question": "周瑜死时是多少岁",
  "answer": "36",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e4e"
  },
  "qid": 2913,
  "question": "曹操共有几个儿子？",
  "answer": "25",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e4f"
  },
  "qid": 8725,
  "question": "请问赤壁之战后，刘备夺下荆南，被任命为宜都太守、征虏将军，封新亭侯，后转到南郡的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e50"
  },
  "qid": 6847,
  "question": "说张常侍是我爸爸的是谁？",
  "answer": "汉灵帝刘宏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39cc9d6f1f03719b55e51"
  },
  "qid": 5342,
  "question": "一血被缠怨零牌三上限的张春华受到一点伤害后最多能摸几张牌？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e52"
  },
  "qid": 4646,
  "question": "请问在三国演义中，曹丕逼迫谁退位从而登基？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e53"
  },
  "qid": 289,
  "question": "《三国演义》中的故事“青梅煮酒”说的是曹操和谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e54"
  },
  "qid": 6414,
  "question": "汉灵帝之母是谁?",
  "answer": "董太后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e55"
  },
  "qid": 4696,
  "question": "西凉马腾是被谁杀死的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e56"
  },
  "qid": 883,
  "question": "告诉马超许褚绰号叫“虎痴”的是谁？",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e57"
  },
  "qid": 5825,
  "question": "水镜先生是诸葛亮的老师，他的名字叫什么？",
  "answer": "司马徽德操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e58"
  },
  "qid": 5484,
  "question": "关羽的兵刃青龙偃月刀重多少斤？",
  "answer": "八十二斤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39d4dd6f1f03719b55e59"
  },
  "qid": 7691,
  "question": "孙权原配为？",
  "answer": "谢氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39dd1d6f1f03719b55e5a"
  },
  "qid": 2823,
  "question": "请问是谁因为心怀慈悲而发明了馒头？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39dd1d6f1f03719b55e5b"
  },
  "qid": 8018,
  "question": "夏侯惇祖上是哪一位汉代名将？",
  "answer": "夏侯婴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39dd1d6f1f03719b55e5c"
  },
  "qid": 1483,
  "question": "在《三国演义中》，陈骞属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39dd1d6f1f03719b55e5d"
  },
  "qid": 831,
  "question": "赤壁之战时曹操几岁？",
  "answer": "五十四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39dd1d6f1f03719b55e5e"
  },
  "qid": 2138,
  "question": "三国人物，毕轨是哪里人",
  "answer": "东平（山东东平）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e5f"
  },
  "qid": 4370,
  "question": "以下哪一部是三国时期的正史？",
  "answer": "《三国志》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e60"
  },
  "qid": 8344,
  "question": "董卓被各路联军击败后决定将成都迁到哪？",
  "answer": "长安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e61"
  },
  "qid": 4624,
  "question": "赤壁之战中谁献策诈降曹操？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e62"
  },
  "qid": 1491,
  "question": "在《三国演义中》，姜叙属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e63"
  },
  "qid": 187,
  "question": "《三国演义》中，除张辽外，曹操部将中还有谁与关羽交往甚厚？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e64"
  },
  "qid": 4076,
  "question": "成语“偃旗息鼓”与三国哪位人物有关？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e65"
  },
  "qid": 7762,
  "question": "曹操败走华容道时，先后遇到了谁？",
  "answer": "赵云、张飞、关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e66"
  },
  "qid": 57,
  "question": "谁被曹操称赞道“虽古之名将，何以加兹”？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39e55d6f1f03719b55e67"
  },
  "qid": 352,
  "question": "《三国演义》中，长坂坡战役中是谁对刘备说“赵子龙反投曹操去了也！”",
  "answer": "糜芳  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ed9d6f1f03719b55e68"
  },
  "qid": 3029,
  "question": "以下哪位没有生活在三国时期",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ed9d6f1f03719b55e69"
  },
  "qid": 8228,
  "question": "曹操说：“此吾樊哙也。”中的\"樊哙\"指的是谁？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ed9d6f1f03719b55e6a"
  },
  "qid": 5919,
  "question": "曹睿的正室是谁",
  "answer": "郭皇后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ed9d6f1f03719b55e6b"
  },
  "qid": 626,
  "question": "袁术称帝后，起七路军征徐州，其中上将纪灵是第几路军首领？",
  "answer": "三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ed9d6f1f03719b55e6c"
  },
  "qid": 2166,
  "question": "三国人物，赵俨是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39ed9d6f1f03719b55e6d"
  },
  "qid": 1155,
  "question": "三国杀游戏中当张角使用闪对小乔发动雷击，令小乔进行判定，哪种花色可以对小乔造成2点雷电伤害？",
  "answer": "任何花色都不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e6e"
  },
  "qid": 3895,
  "question": "被曹操评价使孤成大业者，必此人也，赤壁之败后曹操说若此人在，不使孤至此，这些话都说的是谁？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e6f"
  },
  "qid": 3990,
  "question": "三国演义中张郃的死因是？",
  "answer": "中箭而死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e70"
  },
  "qid": 6841,
  "question": "谁替曹操说降了徐晃？",
  "answer": "满宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e71"
  },
  "qid": 3601,
  "question": "请问“十常侍”之首是以下哪个人？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e72"
  },
  "qid": 2322,
  "question": "三国人物，文聘是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e73"
  },
  "qid": 2112,
  "question": "三国人物，徐干是哪里人",
  "answer": "北海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e74"
  },
  "qid": 5839,
  "question": "请问魏延杀距离为1的夏侯惇，是魏延先狂骨还是夏侯先刚烈。",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39f5ed6f1f03719b55e75"
  },
  "qid": 1007,
  "question": "以下何人被魏延所杀？",
  "answer": "曹遵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e76"
  },
  "qid": 3774,
  "question": "下列哪个成语不是形容司马懿的？",
  "answer": "鞠躬尽瘁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e77"
  },
  "qid": 5503,
  "question": "睡不合眼的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e78"
  },
  "qid": 5661,
  "question": "曹植的《洛神赋》中描写的是以下哪位女子？",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e79"
  },
  "qid": 913,
  "question": "以下何人的兄弟七人，皆被马超杀死？",
  "answer": "杨阜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e7a"
  },
  "qid": 7741,
  "question": "关羽封印离去后，谁向曹操请缨？",
  "answer": "蔡阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e7b"
  },
  "qid": 855,
  "question": "除外哪项外，赵范与赵云“三同”？",
  "answer": "同单身",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e7c"
  },
  "qid": 6354,
  "question": "东汉末年，谁让地方军入京以杀十常侍，结果天下大乱？",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f39fe2d6f1f03719b55e7d"
  },
  "qid": 7669,
  "question": "“诸葛亮明于治而为相,关羽、张飞勇冠三军而为将。”这句话出自",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a066d6f1f03719b55e7e"
  },
  "qid": 8193,
  "question": "蔡夫人是以下哪个人物的妻子？",
  "answer": "刘表 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a066d6f1f03719b55e7f"
  },
  "qid": 5431,
  "question": "董卓废帝的理由是什么？",
  "answer": "刘辩懦弱,刘协聪明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a066d6f1f03719b55e80"
  },
  "qid": 3099,
  "question": "是谁救下被箭射中的孙策?",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a066d6f1f03719b55e81"
  },
  "qid": 2321,
  "question": "三国人物，许攸是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e82"
  },
  "qid": 2836,
  "question": "孙坚被谁杀害？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e83"
  },
  "qid": 1172,
  "question": "动漫《Q版三国》中刘备是以什么起家的",
  "answer": "卖草鞋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e84"
  },
  "qid": 1356,
  "question": "在《三国演义中》，刘晔属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e85"
  },
  "qid": 7534,
  "question": "据《三国志》记载的虎豹骑统领不包括下列哪位武将？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e86"
  },
  "qid": 8677,
  "question": "请问“归心”一词出自曹操的那首诗？",
  "answer": "《短歌行》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e87"
  },
  "qid": 8254,
  "question": "曹植《辩道论》中说谁擅长房中术？",
  "answer": "左慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e88"
  },
  "qid": 1924,
  "question": "曹冲的字是什么",
  "answer": "仓舒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a0ead6f1f03719b55e89"
  },
  "qid": 7402,
  "question": "三国时期，著名音乐家杜夔有几个最出名的弟子",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e8a"
  },
  "qid": 3579,
  "question": "夏侯渊死于何处？",
  "answer": "定军山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e8b"
  },
  "qid": 8143,
  "question": "《三国演义》中，谁号“太平道人”？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e8c"
  },
  "qid": 1195,
  "question": "在《三国演义中》，马良属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e8d"
  },
  "qid": 6662,
  "question": "请问英姿和英魂分别是那两个武将的技能？",
  "answer": "周瑜孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e8e"
  },
  "qid": 3327,
  "question": "下列曹操手下谋士中哪个不是颍川人士",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e8f"
  },
  "qid": 6804,
  "question": "手游三国杀，狗年盒子（一号）开不出以下哪个武将？",
  "answer": "神周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e90"
  },
  "qid": 2734,
  "question": "请问曹操煮酒論英雄時，譏誰為“守戶之犬”？",
  "answer": "刘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e91"
  },
  "qid": 6364,
  "question": "董卓的女婿牛辅被谁所杀?",
  "answer": "胡赤儿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e92"
  },
  "qid": 9235,
  "question": "孙坚死后，孙策归顺袁术，是谁进言孙策向袁术借兵返回江东的？",
  "answer": "朱治",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3a16fd6f1f03719b55e93"
  },
  "qid": 3599,
  "question": "关羽带兵攻打长沙时，韩玄命谁射杀关羽？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e94"
  },
  "qid": 5193,
  "question": "请问下面哪一部书真实地记录了三国时期的事情?",
  "answer": "三国志",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e95"
  },
  "qid": 5126,
  "question": "张绣的婶子是谁？",
  "answer": "邹氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e96"
  },
  "qid": 4431,
  "question": "孙策时期二张是指",
  "answer": "张昭张纮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e97"
  },
  "qid": 2953,
  "question": "马谡在兄弟中排行第几？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e98"
  },
  "qid": 5761,
  "question": "司马昭试探投降后的刘禅时，刘禅是如何回答的？",
  "answer": "此间乐,不思蜀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e99"
  },
  "qid": 8442,
  "question": "官渡之战中（ ）投靠曹操而使战局朝着有利于曹操的方向发展？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e9a"
  },
  "qid": 8004,
  "question": "下列在正史中不是战死的是？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f3b059d6f1f03719b55e9b"
  },
  "qid": 2059,
  "question": "三国人物，王烈是哪里人",
  "answer": "平原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f502c3b7bb214603e8d781"
  },
  "qid": 5771,
  "question": "孙策是谁的儿子？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f502c3b7bb214603e8d782"
  },
  "qid": 4403,
  "question": "三国杀移动版的武器中，哪个武器是能连续出杀的？",
  "answer": "诸葛连弩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f502c3b7bb214603e8d783"
  },
  "qid": 8011,
  "question": "孙破虏是谁的称号？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f502c3b7bb214603e8d784"
  },
  "qid": 528,
  "question": "将伏击孙坚的吕公刺死的是谁？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f502c3b7bb214603e8d785"
  },
  "qid": 5597,
  "question": "张飞鞭打督邮用的是什么工具？",
  "answer": "柳条",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f502c3b7bb214603e8d786"
  },
  "qid": 1277,
  "question": "在《三国演义中》，骆统属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f502c3b7bb214603e8d787"
  },
  "qid": 5497,
  "question": "中军将军的专属武将是？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50348b7bb214603e8d788"
  },
  "qid": 5875,
  "question": "张春华是谁的老婆",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50348b7bb214603e8d789"
  },
  "qid": 2804,
  "question": "诸葛亮与庞统又名卧龙跟凤雏，请问是谁给这二人取的称号",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50348b7bb214603e8d78a"
  },
  "qid": 6234,
  "question": "《三国演义》中，曹将夏侯憞的左目被谁所射？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50348b7bb214603e8d78b"
  },
  "qid": 5524,
  "question": "与剑门关豆腐的文化背景相关的蜀国将领是谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50348b7bb214603e8d78c"
  },
  "qid": 7754,
  "question": "是谁替董卓说降了吕布？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50348b7bb214603e8d78d"
  },
  "qid": 6504,
  "question": "刘备在史书上有记载的妻子一共有多少？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f503ccb7bb214603e8d78e"
  },
  "qid": 6068,
  "question": "下列称呼不是指刘备的是",
  "answer": "右将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f503ccb7bb214603e8d78f"
  },
  "qid": 2471,
  "question": "演义中庞统战死,刘备调诸葛亮入川,诸葛亮离开荆州前给关羽留的8字箴言是什么?",
  "answer": "北拒曹操,东和孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f503ccb7bb214603e8d790"
  },
  "qid": 4995,
  "question": "请问成语才高八斗指的是下列哪个人物？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f503ccb7bb214603e8d791"
  },
  "qid": 2474,
  "question": "诸葛三兄弟虽为兄弟但是分别效力于蜀魏吴三国，三兄弟被史家称为龙虎狗，其中虎是指：",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f503ccb7bb214603e8d792"
  },
  "qid": 3367,
  "question": "黄忠在长沙效力时，长沙太守是谁？",
  "answer": "韩玄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f503ccb7bb214603e8d793"
  },
  "qid": 6309,
  "question": "曹操有几个媳妇？",
  "answer": ",3个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50450b7bb214603e8d794"
  },
  "qid": 1256,
  "question": "在《三国演义中》，程普属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50450b7bb214603e8d795"
  },
  "qid": 714,
  "question": "关羽过五关时，汜水关镇国寺何僧与关羽是同乡？",
  "answer": "普净",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50450b7bb214603e8d796"
  },
  "qid": 1060,
  "question": "三国杀游戏中荀攸无法奇策什么锦囊？",
  "answer": "无懈可击",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50450b7bb214603e8d797"
  },
  "qid": 6451,
  "question": "界吕蒙在八人军争场里面，4血需要几张牌才能觉醒?",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50450b7bb214603e8d798"
  },
  "qid": 3667,
  "question": "请问三国演义中关羽的武器青龙偃月刀又叫做什么？",
  "answer": "冷艳锯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50450b7bb214603e8d799"
  },
  "qid": 8704,
  "question": "请问曹操几个女儿",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50450b7bb214603e8d79a"
  },
  "qid": 2021,
  "question": "蔡邕的字是什么",
  "answer": "伯喈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d79b"
  },
  "qid": 151,
  "question": "向诸葛亮提出“攻城为下，攻心为上”的人是谁？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d79c"
  },
  "qid": 4641,
  "question": "请问在三国演义中，是谁目睹曹操杀害吕伯奢一家？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d79d"
  },
  "qid": 2300,
  "question": "三国人物，朱据是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d79e"
  },
  "qid": 2601,
  "question": "“不受汉职”是哪个人的轶事？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d79f"
  },
  "qid": 1237,
  "question": "在《三国演义中》，费观属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d7a0"
  },
  "qid": 8752,
  "question": "请问关羽死后，他的首级被埋在何处？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d7a1"
  },
  "qid": 5312,
  "question": "曹魏的第三任皇帝是？",
  "answer": "曹芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d7a2"
  },
  "qid": 3407,
  "question": "郑玄字什么？",
  "answer": "康成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d7a3"
  },
  "qid": 6047,
  "question": "荀攸转化的南蛮入侵能否触发祝融的技能？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f504d5b7bb214603e8d7a4"
  },
  "qid": 5255,
  "question": "刘封发动技能分别扣置A 的装备与B 的手牌，请问哪位武将的牌丢失会触发新周泰技能?",
  "answer": "两者均不会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7a5"
  },
  "qid": 7768,
  "question": "吕布、貂婵在何处相会被董卓撞见？",
  "answer": "凤仪亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7a6"
  },
  "qid": 4688,
  "question": "谁在定军山一役中射杀了夏侯渊？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7a7"
  },
  "qid": 3044,
  "question": "赤壁之战曹操失败后，曹操感慨了哪位谋士的死亡？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7a8"
  },
  "qid": 4565,
  "question": "请问东吴名将甘宁最后为谁所杀？",
  "answer": "沙摩柯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7a9"
  },
  "qid": 818,
  "question": "“群英会”上周瑜令何人执剑作监酒官？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7aa"
  },
  "qid": 7687,
  "question": "邓艾之子为？",
  "answer": "邓忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7ab"
  },
  "qid": 5217,
  "question": "以下那个人物杀死了五虎上将中的两位？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7ac"
  },
  "qid": 363,
  "question": "历史典故中，的卢马最初是谁的坐骑？",
  "answer": "张武",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50559b7bb214603e8d7ad"
  },
  "qid": 4169,
  "question": "荀彧“驱虎吞狼”之计旨在让谁与谁自相残杀？",
  "answer": "刘备袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f505deb7bb214603e8d7ae"
  },
  "qid": 442,
  "question": "以下谁为丹凤眼？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f505deb7bb214603e8d7af"
  },
  "qid": 1953,
  "question": "袁术的字是什么",
  "answer": "公路",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f505deb7bb214603e8d7b0"
  },
  "qid": 5578,
  "question": "正史中,刘备打下汉中后谁被指派为第一任汉中太守?",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f505deb7bb214603e8d7b1"
  },
  "qid": 3181,
  "question": "祢衡年少时就有文采和辩才，但是性格刚直高傲，喜欢指摘时事、轻视别人。请问祢衡死于谁之手？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f505deb7bb214603e8d7b2"
  },
  "qid": 2995,
  "question": "东汉末年，刘表、陈翔、范滂、孔昱、范康、檀敷、张俭、岑晊，这八个人被称为什么？",
  "answer": "江夏八俊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f505deb7bb214603e8d7b3"
  },
  "qid": 1874,
  "question": "赵俨的字是什么",
  "answer": "伯然",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f505deb7bb214603e8d7b4"
  },
  "qid": 1986,
  "question": "李傕的字是什么",
  "answer": "稚然",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7b5"
  },
  "qid": 105,
  "question": "三国中，绰号为“伏龙”和“凤雏”的分别是谁？",
  "answer": "诸葛亮，庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7b6"
  },
  "qid": 2586,
  "question": "官渡之战袁绍战败后，被袁绍下令杀死在狱中的谋士是谁?",
  "answer": "田丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7b7"
  },
  "qid": 4654,
  "question": "那位不是三国五虎上将？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7b8"
  },
  "qid": 5853,
  "question": "请问诸葛亮是谁的弟子",
  "answer": "水镜先生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7b9"
  },
  "qid": 4958,
  "question": "请问三国演义的作者罗贯中是哪朝人",
  "answer": "明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7ba"
  },
  "qid": 6290,
  "question": "曹操发矫诏后,谁最早来与操结盟的?",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7bb"
  },
  "qid": 7813,
  "question": "三国杀游戏中火计系何人技能？",
  "answer": "卧龙诸葛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7bc"
  },
  "qid": 4477,
  "question": "关羽籍贯是今天哪里人",
  "answer": "山西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7bd"
  },
  "qid": 5931,
  "question": "高平陵之变后被司马懿处死的是哪位权臣？",
  "answer": "曹爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50662b7bb214603e8d7be"
  },
  "qid": 5076,
  "question": "以下哪句是手机三国杀凌操的台词？",
  "answer": "带兵十万,不如老夫多甲一件",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7bf"
  },
  "qid": 1568,
  "question": "在《三国演义中》，郭图属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c0"
  },
  "qid": 6053,
  "question": "蜀国五虎上将中死的最早的是？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c1"
  },
  "qid": 2597,
  "question": "关羽水淹七军利用的河水?",
  "answer": "汉水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c2"
  },
  "qid": 6748,
  "question": "三国演义中，吴国和蜀国有两名同名同姓的大将，他们都叫什么?",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c3"
  },
  "qid": 1815,
  "question": "曹真的字是什么",
  "answer": "子丹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c4"
  },
  "qid": 5189,
  "question": "请问黄月英的出生地点是哪里?",
  "answer": "现湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c5"
  },
  "qid": 755,
  "question": "用枪挑袁尚印绶衣服的是谁？",
  "answer": "辛毗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c6"
  },
  "qid": 7261,
  "question": "刘关张桃园结义后，遇两位中山大商赠送物资，其中不包括以下哪项？",
  "answer": "车辆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c7"
  },
  "qid": 4873,
  "question": "黄巾贼程志远为何人所杀?",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f506e7b7bb214603e8d7c8"
  },
  "qid": 12,
  "question": "谁因吃过人肉大家取笑他，在他的马上悬挂骷髅？",
  "answer": "王忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5076bb7bb214603e8d7c9"
  },
  "qid": 7610,
  "question": ".宛城之战中曹操的哪位部将因保护曹操和曹昂一起战死？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5076bb7bb214603e8d7ca"
  },
  "qid": 344,
  "question": "出师未捷身先死，说得是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5076bb7bb214603e8d7cb"
  },
  "qid": 894,
  "question": "众人不顾刘备反对，让何人登堂舞剑，伺机杀了刘璋？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5076bb7bb214603e8d7cc"
  },
  "qid": 866,
  "question": "得知东吴来提亲，孔明让谁去东吴确定亲事？",
  "answer": "孙乾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5076bb7bb214603e8d7cd"
  },
  "qid": 6530,
  "question": "吕布丧命白门楼的时候，城中有内应，他是",
  "answer": "陈登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5076bb7bb214603e8d7ce"
  },
  "qid": 9028,
  "question": "请问祖茂字是什么？",
  "answer": "大荣 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5076bb7bb214603e8d7cf"
  },
  "qid": 402,
  "question": "邓艾拜刘后主何官职",
  "answer": "骠骑将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d0"
  },
  "qid": 1303,
  "question": "在《三国演义中》，孙休属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d1"
  },
  "qid": 5957,
  "question": "三国里蜀国的五虎上将不包括以下哪位英雄？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d2"
  },
  "qid": 1354,
  "question": "在《三国演义中》，郭嘉属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d3"
  },
  "qid": 7644,
  "question": "刘备曹操孙权谁最早去世？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d4"
  },
  "qid": 875,
  "question": "周瑜派华歆至曹操处使反间计，被何人最早识破？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d5"
  },
  "qid": 8070,
  "question": "“定军斩夏侯”说的是哪位将领的战功？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d6"
  },
  "qid": 6777,
  "question": "三国中，魏蜀吴的灭亡顺序为",
  "answer": "蜀魏吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d7"
  },
  "qid": 5420,
  "question": "“运谋如范蠡，决策似陈平”称赞的是谁？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d8"
  },
  "qid": 8667,
  "question": "请回答，马超的亲兄弟是因为他反兵谁而被杀的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f507f0b7bb214603e8d7d9"
  },
  "qid": 8642,
  "question": "评价甄姬为\"始于袁，终于曹，而后注意于公干，仙人不应若是\"的人是？",
  "answer": "蒲松龄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50874b7bb214603e8d7da"
  },
  "qid": 5979,
  "question": "曹真字什么？",
  "answer": "子丹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50874b7bb214603e8d7db"
  },
  "qid": 6175,
  "question": "诗“的庐当日跳檀溪，又见吴侯败合肥。退后着鞭驰骏骑，逍遥津上玉龙飞。”描绘的是哪位武将的战功？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50874b7bb214603e8d7dc"
  },
  "qid": 510,
  "question": "以下除谁外，均反对董卓迁都？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50874b7bb214603e8d7dd"
  },
  "qid": 3082,
  "question": "“章武”是哪位皇帝在位时的年号？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50874b7bb214603e8d7de"
  },
  "qid": 7547,
  "question": "下列武将中哪位发动技能摸牌/让他人摸牌时没有5张上限？",
  "answer": "小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50874b7bb214603e8d7df"
  },
  "qid": 7785,
  "question": "箭射陈生、力喝张虎的是？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f508f9b7bb214603e8d7e0"
  },
  "qid": 4011,
  "question": "三国时魏蜀吴三国第一个位皇帝分别是",
  "answer": "曹丕,刘备,孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f508f9b7bb214603e8d7e1"
  },
  "qid": 6917,
  "question": "下列故事中，与《三国演义》中诸葛亮无关的是？",
  "answer": "义释严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f508f9b7bb214603e8d7e2"
  },
  "qid": 7156,
  "question": "自称地公将军的是谁？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f508f9b7bb214603e8d7e3"
  },
  "qid": 3642,
  "question": "以下哪个魏国皇帝，因为不甘心做司马氏的傀儡，率兵攻打司马昭，被杀？",
  "answer": "曹髦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f508f9b7bb214603e8d7e4"
  },
  "qid": 6246,
  "question": "《三国演义》中，赵云在长坂坡将谁埋在井中？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f508f9b7bb214603e8d7e5"
  },
  "qid": 9446,
  "question": "袁绍旧将高览为谁所杀？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f508f9b7bb214603e8d7e6"
  },
  "qid": 945,
  "question": "以下何将放出话来“人皆怕张飞，吾视之如小儿耳”？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7e7"
  },
  "qid": 9248,
  "question": "孙权手下哪个人主动拜访刘备，请求联合?",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7e8"
  },
  "qid": 3487,
  "question": "三国中，被封号是晋宣皇后的是谁？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7e9"
  },
  "qid": 5384,
  "question": "钟会与谁密谋谋反？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7ea"
  },
  "qid": 7089,
  "question": "张让技能台词“睁开你的眼睛看看，现在是谁在说话”最有可能是对谁说的",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7eb"
  },
  "qid": 6867,
  "question": "塌顿是",
  "answer": "乌桓王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7ec"
  },
  "qid": 5725,
  "question": "公孙赞势力被谁人势力所灭？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7ed"
  },
  "qid": 1139,
  "question": "三国杀游戏中装备有青缸剑的孙权对装备藤甲的无手牌刘备酒火杀，刘备掉几血？ ",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5097db7bb214603e8d7ee"
  },
  "qid": 4931,
  "question": "三国杀斗地主模式中张春华地主杀死了农民蔡文姬（群)，那么地主还剩下几个技能？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7ef"
  },
  "qid": 950,
  "question": "以下何人被黄忠所杀？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f0"
  },
  "qid": 2026,
  "question": "三国人物，公孙瓒是哪里人",
  "answer": "辽西令支人（河北迁安县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f1"
  },
  "qid": 941,
  "question": "管辂断言赵颜只能活几天？",
  "answer": "三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f2"
  },
  "qid": 885,
  "question": "许褚在曹营中被称为“虎侯”是由谁传播的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f3"
  },
  "qid": 727,
  "question": "孙策要求册封其为什么官职，被曹操拒绝了？",
  "answer": "司马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f4"
  },
  "qid": 2508,
  "question": "刘协送了谁藏有诏书的玉带",
  "answer": "董国舅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f5"
  },
  "qid": 2046,
  "question": "三国人物，张燕是哪里人",
  "answer": "真定（河北正定）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f6"
  },
  "qid": 1125,
  "question": "三国杀游戏中甘宁的技能对以下哪一个武将无效",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a02b7bb214603e8d7f7"
  },
  "qid": 8531,
  "question": "历史上草船借箭的是谁?",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7f8"
  },
  "qid": 9525,
  "question": "在三国演义中，跃马过檀溪的谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7f9"
  },
  "qid": 5685,
  "question": "请问以下哪个曹操的儿子被称为黄须儿？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7fa"
  },
  "qid": 8765,
  "question": "请问李典字是什么？",
  "answer": "曼成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7fb"
  },
  "qid": 9179,
  "question": "蜀将杨仪发牢骚说自己不被重用被谁告发以至于被贬为庶人？",
  "answer": "费祎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7fc"
  },
  "qid": 8576,
  "question": "刘关张三兄弟中，谁不是涿郡人？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7fd"
  },
  "qid": 2297,
  "question": "三国人物，陆康是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7fe"
  },
  "qid": 6084,
  "question": "曹操和刘备在汉中大战时看见刘封想到的是自己的哪个儿子？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d7ff"
  },
  "qid": 1926,
  "question": "高堂隆的字是什么",
  "answer": "升平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d800"
  },
  "qid": 6531,
  "question": "吕布一共拜了几个义父?",
  "answer": "2个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50a87b7bb214603e8d801"
  },
  "qid": 5156,
  "question": "谁捕获了徐庶母亲",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b0bb7bb214603e8d802"
  },
  "qid": 4238,
  "question": "以下人物中河北四庭柱不包括谁？",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b0bb7bb214603e8d803"
  },
  "qid": 7506,
  "question": "游戏《三国杀》中，下列哪个锦囊牌不是出自《三十六计》？",
  "answer": "五谷丰登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b0bb7bb214603e8d804"
  },
  "qid": 6517,
  "question": "刘协是否能被别人使用杀命中并发动古锭刀特效？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b0bb7bb214603e8d805"
  },
  "qid": 3445,
  "question": "请问白门楼上，未发一言就被曹操斩首的是哪一位名将？",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b0bb7bb214603e8d806"
  },
  "qid": 308,
  "question": "“拔箭啖睛”的人物是",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b0bb7bb214603e8d807"
  },
  "qid": 2088,
  "question": "三国人物，杨俊是哪里人",
  "answer": "河内",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d808"
  },
  "qid": 2847,
  "question": "三国演义中,孙坚在哪里找到的玉玺?",
  "answer": "井中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d809"
  },
  "qid": 7606,
  "question": "“生子当如孙仲谋”是谁说的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d80a"
  },
  "qid": 9557,
  "question": "中国现存最早的文人七言诗《燕歌行》是谁所作？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d80b"
  },
  "qid": 6020,
  "question": "1994年老版电视剧《三国演义》中曹操的扮演者是？",
  "answer": "鲍国安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d80c"
  },
  "qid": 6701,
  "question": "三国杀中卖血武将最容易被下面哪些武将喜欢杀？",
  "answer": "界马超，张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d80d"
  },
  "qid": 5829,
  "question": "请问诸葛亮派谁为副将和马谡守街亭?",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d80e"
  },
  "qid": 6436,
  "question": "黄巾贼程志远为何人所杀?",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50b90b7bb214603e8d80f"
  },
  "qid": 3735,
  "question": "以下哪位三国人物没有进入武成王庙？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c14b7bb214603e8d810"
  },
  "qid": 3856,
  "question": "徐庶最初在刘备麾下时取的假名是什么?",
  "answer": "单福",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c14b7bb214603e8d811"
  },
  "qid": 8647,
  "question": "请回答，何进为除去宦官实力，曾召谁入京？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c14b7bb214603e8d812"
  },
  "qid": 1744,
  "question": "陆凯的字是什么",
  "answer": "敬风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c14b7bb214603e8d813"
  },
  "qid": 5846,
  "question": "请问以下哪位不是黄巾旧将？",
  "answer": "高览",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c14b7bb214603e8d814"
  },
  "qid": 3494,
  "question": "曹冲在建安多少年病逝？",
  "answer": "13",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c99b7bb214603e8d815"
  },
  "qid": 8123,
  "question": "《三国杀》游戏中，下面哪个武将的技能中没有涉及到翻面？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c99b7bb214603e8d816"
  },
  "qid": 7166,
  "question": "才高八斗指的是三国中的谁？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c99b7bb214603e8d817"
  },
  "qid": 7776,
  "question": "三国中被称为“奸绝”的是（）",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c99b7bb214603e8d818"
  },
  "qid": 7206,
  "question": "官渡之战中（ ）投靠曹操而使曹操获得了胜利。",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c99b7bb214603e8d819"
  },
  "qid": 2294,
  "question": "三国人物，凌操是哪里人",
  "answer": "吴郡馀杭（今浙江余杭）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c99b7bb214603e8d81a"
  },
  "qid": 4230,
  "question": "《三国演义》中不是被华雄所斩杀的是?",
  "answer": "鲍信",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50c99b7bb214603e8d81b"
  },
  "qid": 3426,
  "question": "东吴南鲁党争中的“南”指的是谁？",
  "answer": "孙和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50d1db7bb214603e8d81c"
  },
  "qid": 2757,
  "question": "司马懿通过哪场政变掌握了魏国的军政大权？",
  "answer": "正始之变",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50d1db7bb214603e8d81d"
  },
  "qid": 8723,
  "question": "请问程普字是什么？",
  "answer": "德谋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50d1db7bb214603e8d81e"
  },
  "qid": 489,
  "question": "曹操发檄文后，各镇诸侯皆起兵相应的有几路兵马？",
  "answer": "十七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50d1db7bb214603e8d81f"
  },
  "qid": 9531,
  "question": "在游戏《三国杀》中，下列哪种武器牌无法通过卡牌效果增加伤害？",
  "answer": "雌雄双股剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50d1db7bb214603e8d820"
  },
  "qid": 7041,
  "question": "以下文章不是出自诸葛亮之手的是哪篇？",
  "answer": "《求通亲亲表》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50d1db7bb214603e8d821"
  },
  "qid": 7483,
  "question": "成亲后的孙夫人是如何称呼刘备的？",
  "answer": "丈夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50da2b7bb214603e8d822"
  },
  "qid": 2931,
  "question": "下列不属于河北四庭柱的是？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50da2b7bb214603e8d823"
  },
  "qid": 568,
  "question": "以下谁劝曹操不要进濮阳城，操不听？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50da2b7bb214603e8d824"
  },
  "qid": 3068,
  "question": "以下哪个灯不包含国战将?",
  "answer": "界限突破",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50da2b7bb214603e8d825"
  },
  "qid": 5536,
  "question": "刘备是什么时候称帝的？",
  "answer": "公元221年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50da2b7bb214603e8d826"
  },
  "qid": 3404,
  "question": "以下哪位谋士有“毒士”之称？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d827"
  },
  "qid": 8973,
  "question": "请问张昭字是什么？",
  "answer": "子布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d828"
  },
  "qid": 6313,
  "question": "曹冲几岁夭亡？",
  "answer": "13",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d829"
  },
  "qid": 7520,
  "question": "东汉末年名士祢衡死于何人之手？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d82a"
  },
  "qid": 8769,
  "question": "请问刘备字什么？",
  "answer": "玄德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d82b"
  },
  "qid": 812,
  "question": "舌战群儒，诸葛亮一举驳倒几个东吴谋士？",
  "answer": "七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d82c"
  },
  "qid": 2643,
  "question": "孔融是孔子的第几代世孙？",
  "answer": "20",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d82d"
  },
  "qid": 2284,
  "question": "三国人物，孙翊是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50e27b7bb214603e8d82e"
  },
  "qid": 6640,
  "question": "请问夏侯霸跟刘禅有什么亲属关系？",
  "answer": "刘禅跟夏侯霸同辈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eafb7bb214603e8d82f"
  },
  "qid": 261,
  "question": "《三国演义》中“白衣渡江”的是谁？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d830"
  },
  "qid": 4021,
  "question": "刘禅的生母是谁？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d831"
  },
  "qid": 3444,
  "question": "请问三国演义中，张飞娶的是谁的侄女？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d832"
  },
  "qid": 7796,
  "question": "董卓被讨伐大军打败后决定迁都？",
  "answer": "长安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d833"
  },
  "qid": 6838,
  "question": "谁是《三国演义》中写到的唯一真正上过战场的女性？",
  "answer": "祝融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d834"
  },
  "qid": 2200,
  "question": "三国人物，夏侯玄是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d835"
  },
  "qid": 7886,
  "question": "孔融请刘备救徐州时，刘备欲向何人借兵？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d836"
  },
  "qid": 454,
  "question": "张宝的首级被严政献给了何部？",
  "answer": "朱隽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50eb0b7bb214603e8d837"
  },
  "qid": 8111,
  "question": "《后汉书》中曾经记载宦官\"十常侍\"中谁制造出翻车用于取河水洒路？",
  "answer": "毕岚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d838"
  },
  "qid": 9346,
  "question": "下列与凌统有杀父之仇的是？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d839"
  },
  "qid": 136,
  "question": "赤壁之战中，谁献策诈降曹操？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d83a"
  },
  "qid": 1531,
  "question": "在《三国演义中》，袁术属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d83b"
  },
  "qid": 5195,
  "question": "张辽2张牌，邓艾4张牌，当鲁肃发动技能交换他们的手牌时，下面会出现哪种情况?",
  "answer": "邓艾只能发动一次屯田？",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d83c"
  },
  "qid": 5803,
  "question": "下列哪一位吴将没有当过大都督？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d83d"
  },
  "qid": 6357,
  "question": "东汉末年第一个称帝的是谁？",
  "answer": "，袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d83e"
  },
  "qid": 6519,
  "question": "刘璋的父亲叫什么名字？",
  "answer": "刘焉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50f34b7bb214603e8d83f"
  },
  "qid": 8686,
  "question": "请问“双兔傍地走，安能辨我是雄雌”的人物典故与三国杀中哪位武将相似？",
  "answer": "孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d840"
  },
  "qid": 3888,
  "question": "是谁对曹操写出讨贼檄文?",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d841"
  },
  "qid": 4077,
  "question": "下列人物最早体现“身在曹营心在汉”故事的是谁？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d842"
  },
  "qid": 408,
  "question": "《三国演义》中，解了白马之围后，关羽被封为什么？",
  "answer": "寿亭侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d843"
  },
  "qid": 6406,
  "question": "国战时主将加副将最多和最少可以为多少人?",
  "answer": "41",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d844"
  },
  "qid": 3379,
  "question": "袁绍的外甥叫什么？",
  "answer": "高干",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d845"
  },
  "qid": 5103,
  "question": "人们常说的蜀汉三杰指的是哪三位？",
  "answer": "诸葛亮、关羽、张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d846"
  },
  "qid": 2176,
  "question": "三国人物，应瑒是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f50fbab7bb214603e8d847"
  },
  "qid": 564,
  "question": "曹军偷袭吕布营寨，以下哪两人联手敌不过吕布？",
  "answer": "于禁乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103eb7bb214603e8d848"
  },
  "qid": 2611,
  "question": "刮骨疗毒中的关羽在医疗中跟谁在弈棋？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103eb7bb214603e8d849"
  },
  "qid": 8800,
  "question": "请问三国中诸葛亮空城计发生在哪个城池？",
  "answer": "西城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103eb7bb214603e8d84a"
  },
  "qid": 3932,
  "question": "曹丕在哪一年建立魏国",
  "answer": "220年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103eb7bb214603e8d84b"
  },
  "qid": 9393,
  "question": "夷陵之战前，刘备曾向谁问吉凶？",
  "answer": "李意",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103eb7bb214603e8d84c"
  },
  "qid": 476,
  "question": "李肃带了何物去劝降吕布的？",
  "answer": "以上均对",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103fb7bb214603e8d84d"
  },
  "qid": 7173,
  "question": "刮目相看指的是谁对吕蒙的印象发生了变化？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103fb7bb214603e8d84e"
  },
  "qid": 2123,
  "question": "三国人物，典韦是哪里人",
  "answer": "陈留己吾人（河南宁陵人）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103fb7bb214603e8d84f"
  },
  "qid": 3235,
  "question": "三国杀中，相传是吕布和貂蝉的女儿，被曹操称为“忘年的红颜知己”的是谁？",
  "answer": "灵雎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5103fb7bb214603e8d850"
  },
  "qid": 2068,
  "question": "三国人物，孙资是哪里人",
  "answer": "太原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d851"
  },
  "qid": 3264,
  "question": "司马懿与司马朗是什么样的人物关系？",
  "answer": "兄弟关系",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d852"
  },
  "qid": 2821,
  "question": "诸葛亮曾几气周瑜？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d853"
  },
  "qid": 7219,
  "question": "击鼓骂曹的祢衡死于何人之手？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d854"
  },
  "qid": 1572,
  "question": "在《三国演义中》，王允属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d855"
  },
  "qid": 5701,
  "question": "郭嘉早年因病服用过什么散剂？",
  "answer": "五石散",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d856"
  },
  "qid": 5313,
  "question": "煮酒论英雄后，刘备以截击谁为借口逃离？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d857"
  },
  "qid": 9232,
  "question": "孙皓时代，下列谁不在宰辅之列？",
  "answer": "陆机",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d858"
  },
  "qid": 4687,
  "question": "三国杀游戏中，下列五星上将哪个不是史诗武将？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f510c3b7bb214603e8d859"
  },
  "qid": 8101,
  "question": "“宜奉天子以令不臣，脩耕植，畜军资，如此则霸王之业可成也。”是谁给曹操做出的早期发展规划?",
  "answer": "毛玠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d85a"
  },
  "qid": 6158,
  "question": "三国中的“常胜将军”是谁？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d85b"
  },
  "qid": 8176,
  "question": "按照孙策的遗命,协助年轻的孙权，人称美周郎的是？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d85c"
  },
  "qid": 285,
  "question": "“丹凤眼，卧蚕眉，面如重枣，青龙偃月刀。”这一肖像描写的是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d85d"
  },
  "qid": 6649,
  "question": "请问以下哪个人被曹操称为“吾之子房”？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d85e"
  },
  "qid": 5073,
  "question": "请问最后谁统一了三国？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d85f"
  },
  "qid": 6676,
  "question": "请问甄姬在成为曹丕妻子之前是谁的妻子",
  "answer": "袁熙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d860"
  },
  "qid": 5570,
  "question": "下列哪个在董卓迁都之后献了汜水关？",
  "answer": "赵岑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51147b7bb214603e8d861"
  },
  "qid": 4469,
  "question": "《三国演义》中第一个称关羽是美髯公的是谁?",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d862"
  },
  "qid": 1196,
  "question": "在《三国演义中》，马谡属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d863"
  },
  "qid": 3476,
  "question": "孔明死后,蜀军用孔明的木人像惊走了谁?",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d864"
  },
  "qid": 3080,
  "question": "以下人物谁称过帝？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d865"
  },
  "qid": 4025,
  "question": "马良的字是？",
  "answer": "季常 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d866"
  },
  "qid": 3350,
  "question": "号称“江东之虎”的是谁？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d867"
  },
  "qid": 2327,
  "question": "三国人物，吕乂是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d868"
  },
  "qid": 7105,
  "question": "真实历史上的刘备、关羽、张飞中谁最年长?",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f511ccb7bb214603e8d869"
  },
  "qid": 5383,
  "question": "下列人物中去世最早的人是？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51251b7bb214603e8d86a"
  },
  "qid": 7379,
  "question": "许褚外号是什么",
  "answer": "虎痴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51251b7bb214603e8d86b"
  },
  "qid": 2763,
  "question": "诸葛亮和周瑜联手以少胜多的战役是那场？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51251b7bb214603e8d86c"
  },
  "qid": 6149,
  "question": "下列哪个不是关羽所为?",
  "answer": "单骑救主",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51251b7bb214603e8d86d"
  },
  "qid": 8288,
  "question": "赤壁之战时，孙权给了周瑜多少兵马参战？",
  "answer": "3万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51251b7bb214603e8d86e"
  },
  "qid": 6464,
  "question": "李典死时多少岁？",
  "answer": "36",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51251b7bb214603e8d86f"
  },
  "qid": 5478,
  "question": "神关羽在身份场中作为内奸获得胜利，请问他是否发动过技能武魂？",
  "answer": "一定没有发动",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d870"
  },
  "qid": 1325,
  "question": "在《三国演义中》，陆抗属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d871"
  },
  "qid": 7178,
  "question": "于禁最后被谁所擒？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d872"
  },
  "qid": 4734,
  "question": "赵子龙单骑救的是谁？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d873"
  },
  "qid": 7991,
  "question": "邓艾偷袭成都时走的路叫？",
  "answer": "阴平道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d874"
  },
  "qid": 6273,
  "question": "蔡瑁，张允原本是谁的部下？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d875"
  },
  "qid": 1545,
  "question": "在《三国演义中》，司马徽属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d876"
  },
  "qid": 8083,
  "question": "“江表之虎臣”是孙吴多少位将领的合称？",
  "answer": "12",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f512d6b7bb214603e8d877"
  },
  "qid": 5587,
  "question": "请问“合则两利，动则两伤”是谁的台词？",
  "answer": "简雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d878"
  },
  "qid": 1185,
  "question": "在《三国演义中》，张飞属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d879"
  },
  "qid": 6535,
  "question": "马超有四分之一什么人的血脉？",
  "answer": "羌人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d87a"
  },
  "qid": 1781,
  "question": "许褚的字是什么",
  "answer": "仲康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d87b"
  },
  "qid": 7147,
  "question": "诸葛亮在哪里火烧藤甲军?",
  "answer": "盘蛇谷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d87c"
  },
  "qid": 4458,
  "question": "下面哪个不是蜀国丞相",
  "answer": "郭攸之",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d87d"
  },
  "qid": 7791,
  "question": "是谁替曹操说降了徐晃？",
  "answer": "满宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d87e"
  },
  "qid": 3650,
  "question": "蜀中治蜀的能臣被比作东吴张昭的是谁？",
  "answer": "黄权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5135bb7bb214603e8d87f"
  },
  "qid": 88,
  "question": "曹操曾经为一部有名的兵法书做注解，请问是哪部？",
  "answer": "孙子兵法",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f513e0b7bb214603e8d880"
  },
  "qid": 3734,
  "question": "诸葛亮死后，何人背叛蜀国？又是谁杀了他？",
  "answer": "魏延,马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f513e0b7bb214603e8d881"
  },
  "qid": 7081,
  "question": "张角得到的天书名为",
  "answer": "《太平要术》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f513e0b7bb214603e8d882"
  },
  "qid": 4786,
  "question": "卧龙、凤雏、幼麟、冢虎分别指的是谁？",
  "answer": "诸葛亮,庞统,姜维,司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f513e0b7bb214603e8d883"
  },
  "qid": 5871,
  "question": "张飞的老婆是谁",
  "answer": "夏侯婴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f513e0b7bb214603e8d884"
  },
  "qid": 4732,
  "question": "右将军乐进的谥号是？",
  "answer": "威",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f513e0b7bb214603e8d885"
  },
  "qid": 9306,
  "question": "下列哪位皇帝不是其势力的末代皇帝？",
  "answer": "曹髦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f513e0b7bb214603e8d886"
  },
  "qid": 1178,
  "question": "三国动漫《火凤燎原》是哪一年出版的",
  "answer": "2001",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d887"
  },
  "qid": 7907,
  "question": "请问群英会蒋干中计后，曹操下令掉杀蔡、张二将，后封谁和毛玠为水军都督？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d888"
  },
  "qid": 2831,
  "question": "《三国演义》中，诸葛亮初出茅庐第一功是？",
  "answer": "火烧博望",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d889"
  },
  "qid": 4132,
  "question": "以下不是三国时期的名马的是？",
  "answer": "骕骦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d88a"
  },
  "qid": 4579,
  "question": "请问在三国演义中，被称为五斗米道第三代天师的人物是？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d88b"
  },
  "qid": 5627,
  "question": "赤壁之战中孙刘联盟一方的指挥者是谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d88c"
  },
  "qid": 7722,
  "question": "诸葛亮初出茅庐第一次“运筹帷幄之中，决胜千里之外”的战役是：",
  "answer": "火烧博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d88d"
  },
  "qid": 3351,
  "question": "下面哪位武将的战功描述与曹操无关？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d88e"
  },
  "qid": 9162,
  "question": "是谁擒住了祝融夫人，用以换回俘虏张嶷?",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51464b7bb214603e8d88f"
  },
  "qid": 1341,
  "question": "在《三国演义中》，楼玄属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f514e9b7bb214603e8d890"
  },
  "qid": 4891,
  "question": "关羽除了为蜀国效力，还在过哪个阵营帐下",
  "answer": "魏国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f514e9b7bb214603e8d891"
  },
  "qid": 3982,
  "question": "三国演义中“吉利”是（）的小名，“长生”是（）的字",
  "answer": "曹操关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f514e9b7bb214603e8d892"
  },
  "qid": 7274,
  "question": "董卓暴尸于市，忽有一人伏其尸大哭，此人是谁？",
  "answer": "蔡邕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f514e9b7bb214603e8d893"
  },
  "qid": 9466,
  "question": "在《三国演义》中，“左龙右凤，飞入西川。雏凤坠地，卧龙升天。一得一失，天数当然。见机而作，勿丧九泉。”出自何人？",
  "answer": "紫虚上人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f514e9b7bb214603e8d894"
  },
  "qid": 9371,
  "question": "徐庶一开始的化名是什么？",
  "answer": "单福",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f514e9b7bb214603e8d895"
  },
  "qid": 1607,
  "question": "孙乾的字是什么",
  "answer": "公佑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f514e9b7bb214603e8d896"
  },
  "qid": 2111,
  "question": "三国人物，管宁是哪里人",
  "answer": "北海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d897"
  },
  "qid": 5089,
  "question": "请问被玩家戏称为绿皮猪的武将是？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d898"
  },
  "qid": 4966,
  "question": "请问成语望梅止渴与下列哪个人物有关？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d899"
  },
  "qid": 8604,
  "question": "马超攻打冀城失败后投靠了谁",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d89a"
  },
  "qid": 4655,
  "question": "请问郭嘉是被谁介绍给曹操的",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d89b"
  },
  "qid": 3742,
  "question": "曹操因刺杀董卓失败而被通缉时，是谁救了他?",
  "answer": "陈宫 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d89c"
  },
  "qid": 2161,
  "question": "三国人物，郭嘉是哪里人",
  "answer": "颍川阳翟（河南禹县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d89d"
  },
  "qid": 1053,
  "question": "三国杀游戏中三血魏延火攻自己以下说法正确的是？",
  "answer": "血量不变",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d89e"
  },
  "qid": 3206,
  "question": "周瑜死时多少岁",
  "answer": "36",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5156eb7bb214603e8d89f"
  },
  "qid": 2210,
  "question": "三国人物，丁广是哪里人",
  "answer": "沛国（安徽）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a0"
  },
  "qid": 5339,
  "question": "司马懿篡权时魏国的君主是谁？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a1"
  },
  "qid": 1395,
  "question": "在《三国演义中》，曹真属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a2"
  },
  "qid": 961,
  "question": "华陀为关羽刮骨疗伤时，关羽谈笑风生同谁下棋？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a3"
  },
  "qid": 3205,
  "question": "请问关羽唯一一次给曹操下跪是给谁求情？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a4"
  },
  "qid": 9191,
  "question": "谁带兵讨伐公孙渊却被打败了？",
  "answer": "毌丘俭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a5"
  },
  "qid": 3466,
  "question": "被孙权封为“讨曹副都督”的是谁?",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a6"
  },
  "qid": 653,
  "question": "陈宫告诉曹操为何愿意跟随吕布？",
  "answer": "吕布为人不象曹操奸诈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f515f2b7bb214603e8d8a7"
  },
  "qid": 8087,
  "question": "“冷艳锯”指的是什么？",
  "answer": "青龙偃月刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8a8"
  },
  "qid": 7729,
  "question": "水镜先生”是谁",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8a9"
  },
  "qid": 3076,
  "question": "东汉末年有几个著名大太监设计害死何进？",
  "answer": "10",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8aa"
  },
  "qid": 7643,
  "question": "蜀汉五虎上将最后去世的是谁？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8ab"
  },
  "qid": 2675,
  "question": "三国演义里，下列人物未得到过汉朝传国玉玺的是",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8ac"
  },
  "qid": 1486,
  "question": "在《三国演义中》，孟建属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8ad"
  },
  "qid": 9160,
  "question": "势如破竹是杜预在哪场战役说的话？",
  "answer": "伐吴之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8ae"
  },
  "qid": 4913,
  "question": "桃园三结义是第一个提出的?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51677b7bb214603e8d8af"
  },
  "qid": 9087,
  "question": "三国时期蜀汉灭亡时，在位的曹魏皇帝是谁？",
  "answer": "曹奂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b0"
  },
  "qid": 535,
  "question": "董卓回京路上发生了三件怪事，以下哪项不对？",
  "answer": "暴雨倾盆，昏天黑地",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b1"
  },
  "qid": 4668,
  "question": "蔡文姬是谁的女儿？",
  "answer": "蔡邕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b2"
  },
  "qid": 7104,
  "question": "赵云是哪里人？",
  "answer": "冀州常山人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b3"
  },
  "qid": 3946,
  "question": "刘关张三人出场时谁最有钱？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b4"
  },
  "qid": 6365,
  "question": "董卓的头是被谁割下的?",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b5"
  },
  "qid": 968,
  "question": "曹操用什么材质为关羽的首级配了躯体？",
  "answer": "沉香木",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b6"
  },
  "qid": 4040,
  "question": "司马八达不包括以下哪一个？",
  "answer": "司马景达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b7"
  },
  "qid": 5945,
  "question": "马超是那个州的人？",
  "answer": "凉州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f516fcb7bb214603e8d8b8"
  },
  "qid": 5580,
  "question": "装备古锭刀张春华酒加火杀5血装备了藤甲的界黄盖，界黄盖摸几张牌？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8b9"
  },
  "qid": 5460,
  "question": "谁大闹长板桥？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8ba"
  },
  "qid": 7579,
  "question": "神赵云有两血，据说是代表长坂坡时赵云与怀中幼主一人一血，拼死突围。此处幼主是指？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8bb"
  },
  "qid": 2909,
  "question": "孙刘结盟是在诸葛亮和谁的共同推动下完成的？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8bc"
  },
  "qid": 2463,
  "question": "张飞被属下范疆和张达所害时多少岁？",
  "answer": "五十五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8bd"
  },
  "qid": 444,
  "question": "苏双、张世平两人是从事什么职业的？",
  "answer": "贩马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8be"
  },
  "qid": 8358,
  "question": "董卓将司徒杨彪免职后，擢升谁担任司徒？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8bf"
  },
  "qid": 8352,
  "question": "董卓担任相国时，皇甫嵩担任什么官职？",
  "answer": "左将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51780b7bb214603e8d8c0"
  },
  "qid": 4997,
  "question": "请问哪位谋士死后荀彧才给曹操推荐了郭嘉？",
  "answer": "戏志才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c1"
  },
  "qid": 7541,
  "question": "《三国演义》中，曹操称：“吾不喜得荆州，喜得异度也”中的异度指的是？",
  "answer": "荆越",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c2"
  },
  "qid": 5408,
  "question": "貂蝉的义父是？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c3"
  },
  "qid": 4803,
  "question": "陶谦死前让谁去小沛请刘备?",
  "answer": "陈登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c4"
  },
  "qid": 2795,
  "question": "孔融被管亥所围，是谁向刘备请援的？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c5"
  },
  "qid": 6283,
  "question": "曹操的儿子中谁擅长打仗？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c6"
  },
  "qid": 682,
  "question": "祢衡认为以下谁只配“看坟守墓”？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c7"
  },
  "qid": 530,
  "question": "谁称董卓为“尚父”？",
  "answer": "董卓自封的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51806b7bb214603e8d8c8"
  },
  "qid": 9426,
  "question": "游戏《三国杀》中，一个玩家的回合内分为几个阶段？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8c9"
  },
  "qid": 4212,
  "question": "杀到曹操割须弃袍的蜀将是谁？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8ca"
  },
  "qid": 8692,
  "question": "请问《三国演义》书中的“水镜先生”是指谁?",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8cb"
  },
  "qid": 5281,
  "question": "请问吕布在哪殒命的？",
  "answer": "白门楼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8cc"
  },
  "qid": 9102,
  "question": "三国演义中，刘备最先派给庞统的职位是?",
  "answer": "县令",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8cd"
  },
  "qid": 2332,
  "question": "三国人物，宗预是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8ce"
  },
  "qid": 7075,
  "question": "张飞鞭打督邮用的是什么工具？",
  "answer": "柳条",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8cf"
  },
  "qid": 4328,
  "question": "“孙翊之妻、善于卜卦”，说的是谁?",
  "answer": "徐氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5188bb7bb214603e8d8d0"
  },
  "qid": 4529,
  "question": "关羽冒充曹操手下何部夜半将车胄杀了？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d1"
  },
  "qid": 4713,
  "question": "关羽大意失荆州，是谁乘虚偷袭荆州三郡，导致荆州三郡失陷？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d2"
  },
  "qid": 4902,
  "question": "以下哪位武将曾经镇守荆州？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d3"
  },
  "qid": 6570,
  "question": "请问曹植为谁做了洛神赋？",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d4"
  },
  "qid": 6844,
  "question": "谁消灭了公孙渊的势力？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d5"
  },
  "qid": 1136,
  "question": "三国杀游戏中什么防具能减少伤害？",
  "answer": "白银狮子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d6"
  },
  "qid": 2828,
  "question": "“苍天如圆盖，陆地似棋局；世人黑白分，往来争荣辱”是谁作的？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d7"
  },
  "qid": 4551,
  "question": "“陷阵营”是谁的部队",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d8"
  },
  "qid": 2952,
  "question": "三国演义中曹魏名将徐晃被谁所杀",
  "answer": "孟达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8d9"
  },
  "qid": 3638,
  "question": "吕布的父亲叫什么？",
  "answer": "吕良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5190fb7bb214603e8d8da"
  },
  "qid": 1885,
  "question": "申耽的字是什么",
  "answer": "义举",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8db"
  },
  "qid": 4131,
  "question": "有“古之恶来”之称的武将是谁？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8dc"
  },
  "qid": 4175,
  "question": "蔡邕与蔡文姬的关系是？",
  "answer": "父女",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8dd"
  },
  "qid": 9292,
  "question": "五虎将中哪个最早死？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8de"
  },
  "qid": 5071,
  "question": "请问孙坚被谁射杀？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8df"
  },
  "qid": 679,
  "question": "以下何人不是袁绍手下的名将？",
  "answer": "敦于琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8e0"
  },
  "qid": 3898,
  "question": "请问魏国一共有多少位皇帝？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8e1"
  },
  "qid": 4693,
  "question": "《三国演义》关羽温酒斩华雄时担任的工作是？",
  "answer": "弓箭手",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8e2"
  },
  "qid": 9440,
  "question": "袁绍的长子叫什么名字？",
  "answer": "袁谭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51994b7bb214603e8d8e3"
  },
  "qid": 7345,
  "question": "下列哪位皇帝用过的年号最多？",
  "answer": "吴末帝孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a19b7bb214603e8d8e4"
  },
  "qid": 7584,
  "question": "貂蝉据称是绝世美女，她的称号是？",
  "answer": "闭月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a19b7bb214603e8d8e5"
  },
  "qid": 6608,
  "question": "请问三国中蜀国被哪国所灭？",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a19b7bb214603e8d8e6"
  },
  "qid": 3876,
  "question": "谁和谁煮酒论英雄？",
  "answer": "曹操,刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a19b7bb214603e8d8e7"
  },
  "qid": 1450,
  "question": "在《三国演义中》，和洽属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a19b7bb214603e8d8e8"
  },
  "qid": 2560,
  "question": "三国演义》中，以下哪位武将不是赵云所杀?",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a19b7bb214603e8d8e9"
  },
  "qid": 4760,
  "question": "在三国历史中打督邮的是?",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a19b7bb214603e8d8ea"
  },
  "qid": 909,
  "question": "马超反而将降将何人杀了？",
  "answer": "韦康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a9eb7bb214603e8d8eb"
  },
  "qid": 1285,
  "question": "在《三国演义中》，陆逊属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a9eb7bb214603e8d8ec"
  },
  "qid": 3170,
  "question": "请问赵云在长板坡救了谁？",
  "answer": "阿斗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a9eb7bb214603e8d8ed"
  },
  "qid": 1469,
  "question": "在《三国演义中》，司马孚属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a9eb7bb214603e8d8ee"
  },
  "qid": 3032,
  "question": "“小关张”指的是？",
  "answer": "关兴张苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a9eb7bb214603e8d8ef"
  },
  "qid": 8372,
  "question": "董卓在京城作乱时，谁首倡义兵?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a9eb7bb214603e8d8f0"
  },
  "qid": 2771,
  "question": "当高顺濒死时，程普可以对高顺使用酒吗？",
  "answer": "可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51a9eb7bb214603e8d8f1"
  },
  "qid": 2603,
  "question": "一号位潘璋马忠对三号位无装备孙茹使用一张酒火杀，孙茹掉几滴血",
  "answer": "0",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51b22b7bb214603e8d8f2"
  },
  "qid": 3323,
  "question": "三国时期，虎牢关一役中三英战吕布是哪三英？",
  "answer": "刘备,关羽,张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51b22b7bb214603e8d8f3"
  },
  "qid": 435,
  "question": "《太平要术》是南华老仙送给谁的三卷天书？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51b22b7bb214603e8d8f4"
  },
  "qid": 2863,
  "question": "在《三国演义》中，刘备的哪位妻子跳井自杀？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51b22b7bb214603e8d8f5"
  },
  "qid": 4187,
  "question": "以下谁不是“江表之虎臣”？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51b22b7bb214603e8d8f6"
  },
  "qid": 6294,
  "question": "曹操和谁许昌狩猎时，用他曾用的弓射杀了一只鹿，这人是谁？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51b22b7bb214603e8d8f7"
  },
  "qid": 2878,
  "question": "煮酒论英雄时他们看到了哪种自然现象？",
  "answer": "龙卷风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51b22b7bb214603e8d8f8"
  },
  "qid": 2251,
  "question": "三国人物，薛综是哪里人",
  "answer": "下邳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ba7b7bb214603e8d8f9"
  },
  "qid": 7385,
  "question": "下列谁以计谋狠毒著称",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ba7b7bb214603e8d8fa"
  },
  "qid": 2955,
  "question": "游戏中的剑阁模式是魏国和蜀国之间的对战，相关的历史中司马昭没有派谁参与？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ba7b7bb214603e8d8fb"
  },
  "qid": 6597,
  "question": "请问钱钟书所说的“不欺售欺”，指的是三国演义中的什么计谋？",
  "answer": "空城计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ba7b7bb214603e8d8fc"
  },
  "qid": 5134,
  "question": "三国演义中，孙策江东立业前，孙策跟谁借过兵？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ba7b7bb214603e8d8fd"
  },
  "qid": 3516,
  "question": "英年早逝后被追封统关内侯，谥曰靖侯的是?",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ba7b7bb214603e8d8fe"
  },
  "qid": 5918,
  "question": "下列两位三国历史人物是同一年死亡的是",
  "answer": "诸葛亮刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d8ff"
  },
  "qid": 2766,
  "question": "早逝的先知是指曹操手下哪位谋臣",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d900"
  },
  "qid": 4721,
  "question": "请问《三国演义》里诸葛亮火烧赤壁借的是哪路风？",
  "answer": "东风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d901"
  },
  "qid": 3875,
  "question": "“跃马过檀溪”与谁有关？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d902"
  },
  "qid": 6659,
  "question": "请问以下谁不是关羽的后代？",
  "answer": "关宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d903"
  },
  "qid": 571,
  "question": "陶谦三让徐州时，已经几岁了？",
  "answer": "六十三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d904"
  },
  "qid": 8699,
  "question": "请问被曹操称为“吾之子房”的是哪位谋士？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d905"
  },
  "qid": 851,
  "question": "趁着周瑜部与曹仁部混乱之际，何人率部抢下了南郡？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d906"
  },
  "qid": 9165,
  "question": "是谁替董卓说降了吕布？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d907"
  },
  "qid": 1116,
  "question": "下列哪个不是一将成名2011中的武将",
  "answer": "潘璋马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51c2bb7bb214603e8d908"
  },
  "qid": 5220,
  "question": "三国中虎牢关攻破以后独自追击董卓的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51cb0b7bb214603e8d909"
  },
  "qid": 1444,
  "question": "在《三国演义中》，胡质属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51cb0b7bb214603e8d90a"
  },
  "qid": 2735,
  "question": "三国演义中的“义绝”是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51cb0b7bb214603e8d90b"
  },
  "qid": 134,
  "question": "长坡一战中，魏将程昱称曾称赞蜀国的武将为“万人敌”,以下哪个武将被其称赞过？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51cb0b7bb214603e8d90c"
  },
  "qid": 2085,
  "question": "三国人物，司马芝是哪里人",
  "answer": "河内",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d34b7bb214603e8d90d"
  },
  "qid": 7601,
  "question": "三国演义中黄忠死于何人箭下？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d34b7bb214603e8d90e"
  },
  "qid": 3459,
  "question": "请问以下哪一位和诸葛亮一起成为刘备的托孤重臣？",
  "answer": "李严",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d34b7bb214603e8d90f"
  },
  "qid": 6441,
  "question": "火烧乌巢发生在哪场战役？",
  "answer": "官渡之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d34b7bb214603e8d910"
  },
  "qid": 7794,
  "question": "关羽在刮骨疗毒时，在与谁一起下棋？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d34b7bb214603e8d911"
  },
  "qid": 742,
  "question": "张郃、高览来降曹操，主要是谁在袁绍耳边打“小报告”？",
  "answer": "郭图",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d35b7bb214603e8d912"
  },
  "qid": 8034,
  "question": "张让是如何而死的？",
  "answer": "投河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d35b7bb214603e8d913"
  },
  "qid": 590,
  "question": "去劝降徐晃的谋士是谁？",
  "answer": "满宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51d35b7bb214603e8d914"
  },
  "qid": 7284,
  "question": "孙坚被乱箭射死后，尸首被谁的手下扛走？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51db9b7bb214603e8d915"
  },
  "qid": 4466,
  "question": "兀突骨带领的军队叫什么？",
  "answer": "藤甲军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51db9b7bb214603e8d916"
  },
  "qid": 2905,
  "question": "孔明灯是诸葛亮在下面哪一种情况下放飞的？",
  "answer": "被魏军围困时",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51db9b7bb214603e8d917"
  },
  "qid": 6971,
  "question": "下面哪个武将没有马术这个技能？",
  "answer": "sp马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51db9b7bb214603e8d918"
  },
  "qid": 5124,
  "question": "纪灵是谁的手下？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51db9b7bb214603e8d919"
  },
  "qid": 992,
  "question": "张辽被何人一箭射中腰部？",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51db9b7bb214603e8d91a"
  },
  "qid": 3584,
  "question": "刘封本姓什么？",
  "answer": "寇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3db7bb214603e8d91b"
  },
  "qid": 8188,
  "question": "被玩家戏称为绿皮猪的武将是？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3db7bb214603e8d91c"
  },
  "qid": 5563,
  "question": "《三国演义》中，以下人物哪位没有参与“舌战群儒”事件？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3db7bb214603e8d91d"
  },
  "qid": 2485,
  "question": "2017年版动漫三国演义中张飞的怒气颜色？",
  "answer": "红色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3db7bb214603e8d91e"
  },
  "qid": 9433,
  "question": "于白狼山一战阵斩单于塌顿的魏军将领是？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3db7bb214603e8d91f"
  },
  "qid": 6932,
  "question": "下列哪位武将不能在国战中使用？",
  "answer": "新法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3db7bb214603e8d920"
  },
  "qid": 9536,
  "question": "张春华给一名角色造成伤害后，能发动寒冰剑吗？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3db7bb214603e8d921"
  },
  "qid": 2157,
  "question": "三国人物，胡昭是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51e3eb7bb214603e8d922"
  },
  "qid": 2158,
  "question": "三国人物，钟繇是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ec2b7bb214603e8d923"
  },
  "qid": 223,
  "question": "奠定了三国鼎立基础的战役是？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ec2b7bb214603e8d924"
  },
  "qid": 2530,
  "question": "下列哪位武将是“建安七子”之一",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ec2b7bb214603e8d925"
  },
  "qid": 6760,
  "question": "三国演义中吕布常被诸侯叫做三姓家奴，请问吕布的另外两个姓的武将来自哪两位？",
  "answer": "董卓，丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ec2b7bb214603e8d926"
  },
  "qid": 4202,
  "question": "“曹冲称象”的故事中，大象是谁送来的？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ec2b7bb214603e8d927"
  },
  "qid": 6421,
  "question": "汉献帝刘协禅位后被曹丕封为什么公?",
  "answer": "山阳公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51ec2b7bb214603e8d928"
  },
  "qid": 2516,
  "question": "三国中哪位谋士因讲黄段子被载入史册？",
  "answer": "简雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51f47b7bb214603e8d929"
  },
  "qid": 2839,
  "question": "民谚“千里草，何青青！十日卜，不得生！”指的是谁：",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51f47b7bb214603e8d92a"
  },
  "qid": 3935,
  "question": "刘备在哪一年建立蜀国",
  "answer": "221年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51f47b7bb214603e8d92b"
  },
  "qid": 3223,
  "question": "白马义从是誰的精锐部队？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51f47b7bb214603e8d92c"
  },
  "qid": 8954,
  "question": "请问臧霸字是什么？",
  "answer": "宣高",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51f47b7bb214603e8d92d"
  },
  "qid": 3271,
  "question": "《三国演义》中曹操的哪位谋士因反对曹操加封魏王忧愤而死？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d92e"
  },
  "qid": 2536,
  "question": "哪个不是蜀国的五虎上将？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d92f"
  },
  "qid": 3727,
  "question": "中平元年（184年），黄巾起义期间，何进位居何职？",
  "answer": "大将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d930"
  },
  "qid": 1768,
  "question": "曹仁的字是什么",
  "answer": "子孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d931"
  },
  "qid": 4823,
  "question": "请问关羽的武器青龙偃月刀又名什么?",
  "answer": "冷艳锯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d932"
  },
  "qid": 5669,
  "question": "曹操的哪位谋士被称誉为“王佐之才”",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d933"
  },
  "qid": 5937,
  "question": "以下谁不是五子良将？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d934"
  },
  "qid": 6066,
  "question": "三国演义中官渡之战后，刚投靠曹操不久，就被许褚杀了的谋士是",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d935"
  },
  "qid": 1148,
  "question": "三国杀军争牌堆中一共有多少张酒？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d936"
  },
  "qid": 6362,
  "question": "董后被何进派人毒死时几月?",
  "answer": "六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f51fcbb7bb214603e8d937"
  },
  "qid": 24,
  "question": "诸葛亮七擒孟获之后。南方民众感动其恩情。都称呼他？",
  "answer": "慈父",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52050b7bb214603e8d938"
  },
  "qid": 8096,
  "question": "“往事越千年，魏武挥鞭，东临碣石有遗篇”中的“遗篇”指的是什么？",
  "answer": "《观沧海》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52050b7bb214603e8d939"
  },
  "qid": 1793,
  "question": "蒋干的字是什么",
  "answer": "子翼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52050b7bb214603e8d93a"
  },
  "qid": 5224,
  "question": "诸葛亮在哪座城池收服了姜维？",
  "answer": "天水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52050b7bb214603e8d93b"
  },
  "qid": 713,
  "question": "关羽过五关时，能够挡住关羽一回合的是何将？",
  "answer": "孟坦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f520d5b7bb214603e8d93c"
  },
  "qid": 4034,
  "question": "身在曹营心在汉说的是下列哪个人物",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f520d5b7bb214603e8d93d"
  },
  "qid": 6392,
  "question": "关羽字云长之前字什么？",
  "answer": "长生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f520d5b7bb214603e8d93e"
  },
  "qid": 762,
  "question": "郭图被谁一箭射死？",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f520d5b7bb214603e8d93f"
  },
  "qid": 2249,
  "question": "三国人物，吕岱是哪里人",
  "answer": "广陵（江苏扬州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f520d5b7bb214603e8d940"
  },
  "qid": 7982,
  "question": "被称赞有鬼神之勇的是下列哪位名将？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52159b7bb214603e8d941"
  },
  "qid": 6476,
  "question": "历史上辕门射戟的是谁？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52159b7bb214603e8d942"
  },
  "qid": 8098,
  "question": "“五易其主，四失妻子”是指哪个人？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52159b7bb214603e8d943"
  },
  "qid": 3603,
  "question": "“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”是谁的诗句？",
  "answer": "杜牧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52159b7bb214603e8d944"
  },
  "qid": 6319,
  "question": "曹嵩是曹腾的",
  "answer": "养子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52159b7bb214603e8d945"
  },
  "qid": 212,
  "question": "三国演义中，司马懿让谁回成都散布流言说诸葛亮有怨上之意欲称帝，而使诸葛亮不得不奉诏回成都？",
  "answer": "苟安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52159b7bb214603e8d946"
  },
  "qid": 1872,
  "question": "杨俊的字是什么",
  "answer": "季才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f521deb7bb214603e8d947"
  },
  "qid": 8050,
  "question": "被诸葛亮誉为“天府之国”的是？",
  "answer": "益州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f521deb7bb214603e8d948"
  },
  "qid": 385,
  "question": "董卓的字是什么？",
  "answer": "仲颖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f521deb7bb214603e8d949"
  },
  "qid": 2767,
  "question": "曹操马踏麦田,欲装模作样自刎,郭嘉以何书上的“法不加于尊”劝慰曹操?",
  "answer": "《春秋》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f521deb7bb214603e8d94a"
  },
  "qid": 6774,
  "question": "三国演义中著名的军事庞统是哪里人？",
  "answer": "襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f521deb7bb214603e8d94b"
  },
  "qid": 8361,
  "question": "董卓派哪位将领鸠杀了汉少帝刘辩？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f521deb7bb214603e8d94c"
  },
  "qid": 9472,
  "question": "在《三国演义》中，邓贤死于何人之手？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52262b7bb214603e8d94d"
  },
  "qid": 3572,
  "question": "曹丕赐死了哪位妻子?",
  "answer": "甄宓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52262b7bb214603e8d94e"
  },
  "qid": 6589,
  "question": "请问刘备是谁的后代？",
  "answer": "中山靖王刘胜的后代",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52262b7bb214603e8d94f"
  },
  "qid": 8838,
  "question": "请问下列哪方势力杀害了孙策的父亲？",
  "answer": "刘表 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52262b7bb214603e8d950"
  },
  "qid": 937,
  "question": "左慈告诉曹操惟有何处的鲈鱼有四腮？",
  "answer": "松江",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52262b7bb214603e8d951"
  },
  "qid": 2797,
  "question": "孙坚共有几子？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52262b7bb214603e8d952"
  },
  "qid": 5252,
  "question": "诸葛亮一共有几个兄弟（算上诸葛亮）",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f52262b7bb214603e8d953"
  },
  "qid": 1566,
  "question": "在《三国演义中》，士孙瑞属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56d5c2bf1b9d2599313d1"
  },
  "qid": 1455,
  "question": "在《三国演义中》，裴潜属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56d5c2bf1b9d2599313d2"
  },
  "qid": 8670,
  "question": "请回答，马腾因为什么被杀？",
  "answer": "谋反",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56d5c2bf1b9d2599313d3"
  },
  "qid": 205,
  "question": "《三国演义》中，猇亭之役后，东吴哪位大将误入诸葛亮的“八阵图”？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56d5c2bf1b9d2599313d4"
  },
  "qid": 6027,
  "question": "请问三国演义中刘备敕封五虎上将之后，关羽对哪位将军位居五虎而不满意？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56d5c2bf1b9d2599313d5"
  },
  "qid": 1763,
  "question": "朱异的字是什么",
  "answer": "季文",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56d5c2bf1b9d2599313d6"
  },
  "qid": 8300,
  "question": "赤兔马最早的主人是谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56d5c2bf1b9d2599313d7"
  },
  "qid": 2390,
  "question": "三国人物，李密是哪里人",
  "answer": "犍为",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313d8"
  },
  "qid": 4129,
  "question": "请问三英战吕布里的三英没有哪个人？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313d9"
  },
  "qid": 7362,
  "question": "下列字为伯约的是",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313da"
  },
  "qid": 6085,
  "question": "《三国演义》刘备赐谁为翼侯？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313db"
  },
  "qid": 7019,
  "question": "以下哪项不是曹操的别称？",
  "answer": "山民",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313dc"
  },
  "qid": 7344,
  "question": "蜀汉三老将不包括以下哪位？",
  "answer": "张翼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313dd"
  },
  "qid": 2751,
  "question": "孙策为何被众人皆呼“小霸王”?",
  "answer": "孙策曾经喝死挟死过二将",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313de"
  },
  "qid": 8107,
  "question": "“贞亮筹干，咸有父风，奕世载美，具体而微，可谓克构者哉”是陈寿对谁的评价？",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313df"
  },
  "qid": 5631,
  "question": "甘兴霸是我国现在哪个城市的人？",
  "answer": "重庆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56de02bf1b9d2599313e0"
  },
  "qid": 1584,
  "question": "在《三国演义中》，李福属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e1"
  },
  "qid": 124,
  "question": "曹操的重量级谋士，病死于征讨辽东的路上是谁？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e2"
  },
  "qid": 6798,
  "question": "十常侍之首是谁？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e3"
  },
  "qid": 1417,
  "question": "在《三国演义中》，贾充属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e4"
  },
  "qid": 2203,
  "question": "三国人物，曹休是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e5"
  },
  "qid": 764,
  "question": "郭嘉死时几岁？",
  "answer": "三十八",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e6"
  },
  "qid": 837,
  "question": "关羽带了关平周仓及多少校刀手去守华容道？",
  "answer": "五百",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e7"
  },
  "qid": 693,
  "question": "荀彧见狂风吹折了哪两色旗，料定刘备晚上必来劫寨？",
  "answer": "红青",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e8"
  },
  "qid": 62,
  "question": "《三国志2－霸王的大陆》是哪个公司出品的游戏？",
  "answer": "南梦宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56e642bf1b9d2599313e9"
  },
  "qid": 2657,
  "question": "下列人物中，没有担任过“骠骑将军”的是",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ee82bf1b9d2599313ea"
  },
  "qid": 260,
  "question": "“持矛举火破连营，玄德穷奔白帝城，一旦威名惊蜀魂，吴王宁不敬书生。”指何人？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ee82bf1b9d2599313eb"
  },
  "qid": 6395,
  "question": "官渡之战发生在哪年？",
  "answer": "200年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ee82bf1b9d2599313ec"
  },
  "qid": 5166,
  "question": "公元220年，曹丕建立魏国，定都哪里？",
  "answer": "洛阳 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ee82bf1b9d2599313ed"
  },
  "qid": 4085,
  "question": "魏国的首都在哪？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ee82bf1b9d2599313ee"
  },
  "qid": 9561,
  "question": "周瑜为居巢长，向鲁肃借粮，鲁肃借周瑜多少粮食",
  "answer": "三千斛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56f6d2bf1b9d2599313ef"
  },
  "qid": 5050,
  "question": "三国里面草船借箭的是哪个人物？（）",
  "answer": "诸葛亮 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56f6d2bf1b9d2599313f0"
  },
  "qid": 3174,
  "question": "“宁我负人，毋人负我”是曹操杀害了谁之后说得？",
  "answer": "吕伯奢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56f6d2bf1b9d2599313f1"
  },
  "qid": 2521,
  "question": "是谁建议董卓火烧洛阳的?",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56f6d2bf1b9d2599313f2"
  },
  "qid": 6797,
  "question": "十常侍里没有的是谁？",
  "answer": "高俅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ffd2bf1b9d2599313f3"
  },
  "qid": 7985,
  "question": "下列哪部不是曹植的作品",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ffd2bf1b9d2599313f4"
  },
  "qid": 2233,
  "question": "三国人物，诸葛谨是哪里人",
  "answer": "琅邪阳都（山东沂南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ffd2bf1b9d2599313f5"
  },
  "qid": 6377,
  "question": "古代中国分为九州，其中的豫州大概在现在哪里？",
  "answer": "安徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ffd2bf1b9d2599313f6"
  },
  "qid": 7697,
  "question": "何人建议袁绍「挟天子以令诸侯」但被拒绝",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ffd2bf1b9d2599313f7"
  },
  "qid": 277,
  "question": "“巧授连环计”的情节中是谁向曹操献的计？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ffd2bf1b9d2599313f8"
  },
  "qid": 9210,
  "question": "谁向司马师建议一定要杀掉夏侯玄？",
  "answer": "司马孚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f56ffd2bf1b9d2599313f9"
  },
  "qid": 6694,
  "question": "三国杀线下版发行日期",
  "answer": "1月1日2008年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f570812bf1b9d2599313fa"
  },
  "qid": 4921,
  "question": "请问三国演义中号称虎痴的是谁？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f570812bf1b9d2599313fb"
  },
  "qid": 4254,
  "question": "曹操言“子真吾之樊哙也”指的是谁？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f570812bf1b9d2599313fc"
  },
  "qid": 6794,
  "question": "诗云：良计环环不遗策，每临制变满座惊。这是说谁的？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f570812bf1b9d2599313fd"
  },
  "qid": 1448,
  "question": "在《三国演义中》，胡奋属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f570812bf1b9d2599313fe"
  },
  "qid": 1800,
  "question": "曹休的字是什么",
  "answer": "文烈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f570812bf1b9d2599313ff"
  },
  "qid": 5672,
  "question": "三国演义》里“甘宁百骑劫魏营”的故事发生在哪场战役中？",
  "answer": "合肥之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f570812bf1b9d259931400"
  },
  "qid": 2145,
  "question": "三国人物，郗虑是哪里人",
  "answer": "山阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931401"
  },
  "qid": 7370,
  "question": "三国演义中，谁杀死了凌统的父亲",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931402"
  },
  "qid": 280,
  "question": "《三国演义》中关羽为何要过关斩将？",
  "answer": "要去寻找大哥刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931403"
  },
  "qid": 5334,
  "question": "以下不是夫妻的一对是",
  "answer": "甄宓、曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931404"
  },
  "qid": 710,
  "question": "廖化杀了何人，救了刘备二位夫人？",
  "answer": "杜远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931405"
  },
  "qid": 6419,
  "question": "汉献帝的血衣召中没有谁的名字？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931406"
  },
  "qid": 1451,
  "question": "在《三国演义中》，常林属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931407"
  },
  "qid": 4334,
  "question": "袁术哪一年称帝?",
  "answer": "197",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931408"
  },
  "qid": 9475,
  "question": "在《三国演义》中，韩遂手下有八部军马，下列何人不是？",
  "answer": "程金",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f571052bf1b9d259931409"
  },
  "qid": 2267,
  "question": "三国人物，陈表是哪里人",
  "answer": "庐江",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5718a2bf1b9d25993140a"
  },
  "qid": 7724,
  "question": "关羽在离开曹操时唯一带走的曹操的赠物是",
  "answer": "赤兔马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5718a2bf1b9d25993140b"
  },
  "qid": 2528,
  "question": "三国时期诸葛家族分别有人被称为龙虎狗，请问是以下",
  "answer": "诸葛亮诸葛瑾诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5718a2bf1b9d25993140c"
  },
  "qid": 1534,
  "question": "在《三国演义中》，陶谦属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5718a2bf1b9d25993140d"
  },
  "qid": 623,
  "question": "以下谁因为治兵不严受到曹操的惩罚？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5718a2bf1b9d25993140e"
  },
  "qid": 867,
  "question": "在甘露寺前，刘备用剑砍断的石头，现称作什么？",
  "answer": "恨石",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5718a2bf1b9d25993140f"
  },
  "qid": 4494,
  "question": "下列四血五技能的是?",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f5718a2bf1b9d259931410"
  },
  "qid": 2103,
  "question": "三国人物，周毖是哪里人",
  "answer": "凉州姑臧（甘肃武威）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931411"
  },
  "qid": 541,
  "question": "诛杀董卓的大功臣李肃被谁所杀？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931412"
  },
  "qid": 1784,
  "question": "张辽的字是什么",
  "answer": "文远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931413"
  },
  "qid": 278,
  "question": "《三国演义》中“过五关斩六将”的是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931414"
  },
  "qid": 7528,
  "question": "马超作乱凉州时，协助丈夫守城的奇女子王异其丈夫是谁？",
  "answer": "赵昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931415"
  },
  "qid": 993,
  "question": "孟获第一次是被谁生擒的？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931416"
  },
  "qid": 1288,
  "question": "在《三国演义中》，程秉属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931417"
  },
  "qid": 628,
  "question": "骂吕布是“背主家奴”的是谁？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931418"
  },
  "qid": 8281,
  "question": "赤壁之战曹操战败逃走后曾经\"三笑\"差点招致杀身之祸。其中二笑引出了谁来追击？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f599ea2bf1b9d259931419"
  },
  "qid": 1585,
  "question": "在《三国演义中》，何颙属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f59a6f2bf1b9d25993141a"
  },
  "qid": 8730,
  "question": "请问单刀赴会的是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f59a6f2bf1b9d25993141b"
  },
  "qid": 264,
  "question": "“无由抚慰臣意，故把亲儿掷马前。”是谁的行为？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f59a6f2bf1b9d25993141c"
  },
  "qid": 3305,
  "question": "曹操将徐晃比作哪一位西汉名将？",
  "answer": "周亚夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f59a6f2bf1b9d25993141d"
  },
  "qid": 1018,
  "question": "将张郃一路引至埋伏处射死的是何将？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f59a6f2bf1b9d25993141e"
  },
  "qid": 5428,
  "question": "授衣带诏的是指谁？",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f59a6f2bf1b9d25993141f"
  },
  "qid": 7280,
  "question": "董卓派谁带武士十人，入宫弑帝？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f59a6f2bf1b9d259931420"
  },
  "qid": 3669,
  "question": "孙权称帝后，步鸷被委任了什么职位？",
  "answer": "冀州牧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931421"
  },
  "qid": 3353,
  "question": "三国演义中以下谁死于赵云枪下？",
  "answer": "高览",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931422"
  },
  "qid": 3798,
  "question": "请问“乐不思蜀”这个成语的典故是出自于哪个人？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931423"
  },
  "qid": 7371,
  "question": "下列谁不是父子组合",
  "answer": "诸葛诞和诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931424"
  },
  "qid": 6796,
  "question": "十八路诸侯讨伐董卓后，第一个得到传国玉玺的是？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931425"
  },
  "qid": 3703,
  "question": "“十胜十败”是出自以下哪位谋士？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931426"
  },
  "qid": 5450,
  "question": "下列哪位不是蜀汉四相之一？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931427"
  },
  "qid": 6248,
  "question": "《三国演义》中的开始有一首诗，“滚滚长江东逝水……”请问这首诗的作者是谁？",
  "answer": "杨慎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931428"
  },
  "qid": 1027,
  "question": "司马师是如何而死的？",
  "answer": "眼睛迸出而死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63b7a2bf1b9d259931429"
  },
  "qid": 8113,
  "question": "《花关索传》中记载关索多大时前往西川与父亲关羽相认？",
  "answer": "18",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d25993142a"
  },
  "qid": 4700,
  "question": "成语“才高八斗”最初是用来形容谁的？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d25993142b"
  },
  "qid": 2929,
  "question": "三国演义中三国第一猛将是谁？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d25993142c"
  },
  "qid": 5048,
  "question": "下列哪个武将不需要诸葛连弩？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d25993142d"
  },
  "qid": 2649,
  "question": "孙坚当上校尉时几岁？",
  "answer": "17",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d25993142e"
  },
  "qid": 5335,
  "question": "清秀通雅、有王佐之风，被曹操称之为“吾之子房”的是谁？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d25993142f"
  },
  "qid": 3543,
  "question": "请问官渡之战中，是谁投靠了曹操使得曹操获得了胜利？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d259931430"
  },
  "qid": 790,
  "question": "孔明给刘备看了西川多少州的地图，认为此地是建基业之处？",
  "answer": "五十四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f63bff2bf1b9d259931431"
  },
  "qid": 3689,
  "question": "在欢乐斗地主里哪位主公胜率最高？",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3279c89a0ecc2f00e90"
  },
  "qid": 3840,
  "question": "诸葛亮第一次北伐派马谡和谁为副将守街亭?",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3279c89a0ecc2f00e91"
  },
  "qid": 7364,
  "question": "陆逊的儿子叫做",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3279c89a0ecc2f00e92"
  },
  "qid": 1526,
  "question": "在《三国演义中》，吕布属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3279c89a0ecc2f00e93"
  },
  "qid": 8844,
  "question": "请问下列哪个三国杀武将不需要诸葛连弩？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3279c89a0ecc2f00e94"
  },
  "qid": 2479,
  "question": "司马懿发动高平陵政变夺取了曹魏政权，可根据年份又称什么？",
  "answer": "正始之变",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3279c89a0ecc2f00e95"
  },
  "qid": 2704,
  "question": "请问孙权为阳羡令时，担任侍卫队长的是谁？",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3279c89a0ecc2f00e96"
  },
  "qid": 8602,
  "question": "吕蒙去世的时候多少岁？",
  "answer": "四十二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3ab9c89a0ecc2f00e97"
  },
  "qid": 7190,
  "question": "曹操协天子以令诸侯的天子是谁？",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3ab9c89a0ecc2f00e98"
  },
  "qid": 7680,
  "question": "请问新野是谁给刘备的地盘？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3ab9c89a0ecc2f00e99"
  },
  "qid": 632,
  "question": "曹操马踏麦田，欲装模作样自刎，郭嘉以何书上的“法不加于尊”劝慰曹操？",
  "answer": "《春秋》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3ab9c89a0ecc2f00e9a"
  },
  "qid": 7383,
  "question": "下列谁提出了九品中正制",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3ab9c89a0ecc2f00e9b"
  },
  "qid": 2040,
  "question": "三国人物，鲜于辅是哪里人",
  "answer": "渔阳(天津蓟县)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e3ab9c89a0ecc2f00e9c"
  },
  "qid": 2271,
  "question": "三国人物，朱俊是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4319c89a0ecc2f00e9d"
  },
  "qid": 2658,
  "question": "三国演义》中，提及兵器冷艳锯，此乃何种兵器？",
  "answer": "青龙偃月刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4319c89a0ecc2f00e9e"
  },
  "qid": 5491,
  "question": "三国中孙权是孙坚的第几个儿子？",
  "answer": "第二个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4319c89a0ecc2f00e9f"
  },
  "qid": 7256,
  "question": "诸葛瞻认为谁好战无功，令国内疲弊，上书要求削其兵权？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4319c89a0ecc2f00ea0"
  },
  "qid": 1935,
  "question": "温恢的字是什么",
  "answer": "曼基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4319c89a0ecc2f00ea1"
  },
  "qid": 8461,
  "question": "何进是被谁用剑所杀？",
  "answer": "渠穆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4b69c89a0ecc2f00ea2"
  },
  "qid": 4590,
  "question": "《三国演义》中，徐庶给刘备担任军师时破了曹仁的什么阵法？",
  "answer": "八门金锁阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4b69c89a0ecc2f00ea3"
  },
  "qid": 6437,
  "question": "黄巾贼老大是谁？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4b69c89a0ecc2f00ea4"
  },
  "qid": 5128,
  "question": "何进为除去宦官实力，曾召谁入京？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4b69c89a0ecc2f00ea5"
  },
  "qid": 3871,
  "question": "以下哪项不是三国时期关羽的主要事迹？",
  "answer": "大意失街亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4b69c89a0ecc2f00ea6"
  },
  "qid": 3212,
  "question": "严白虎与孙策交战时，战败，弃城而逃，后严白虎被谁所杀？",
  "answer": "董袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4b69c89a0ecc2f00ea7"
  },
  "qid": 5566,
  "question": "曹操见了衣带诏，欲废献帝，是谁劝阻了他?",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e4b69c89a0ecc2f00ea8"
  },
  "qid": 3364,
  "question": "夏侯霸一体力的时候的技能和下面哪位武将的技能没有重复",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e53b9c89a0ecc2f00ea9"
  },
  "qid": 3207,
  "question": "以下哪个人被诸葛亮在《出师表》中赞为忠良死节之臣",
  "answer": "董允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e53b9c89a0ecc2f00eaa"
  },
  "qid": 4391,
  "question": "三国时期建国最早的是",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e53b9c89a0ecc2f00eab"
  },
  "qid": 5110,
  "question": "下列哪个武将打出的杀不能造成2点伤害？",
  "answer": "界黄盖 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e53b9c89a0ecc2f00eac"
  },
  "qid": 5280,
  "question": "桃园结义后,刘,关,张即与黄巾作战,其中黄巾军的首领分别为：",
  "answer": "张梁、张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e53b9c89a0ecc2f00ead"
  },
  "qid": 8412,
  "question": "关兴的字是什么",
  "answer": "安国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e53b9c89a0ecc2f00eae"
  },
  "qid": 8142,
  "question": "《三国演义》中，吕布军为曹操所败，张辽被曹操所擒，曹操欲剑斩张辽，是谁跪地为张辽求情而免死？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e53b9c89a0ecc2f00eaf"
  },
  "qid": 8676,
  "question": "请问“东临碣石，以观沧海？水何澹澹，山岛竦峙？”曹操在攻打什么地方时写下了这首《观沧海》？",
  "answer": "徐州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e5cc9c89a0ecc2f00eb0"
  },
  "qid": 5744,
  "question": "三国中有“三绝”，分别是“义绝”，“奸绝”，“智绝”，请问分别是代指的哪个人物？",
  "answer": "关羽,曹操,诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e5cc9c89a0ecc2f00eb1"
  },
  "qid": 4319,
  "question": "谁建议魏将钟会先攻涪城再下剑阁，决定了蜀国灭亡的一役?",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e5cc9c89a0ecc2f00eb2"
  },
  "qid": 6280,
  "question": "曹操曾两次梦见“三马同曹”，谁不是后三马",
  "answer": "司马朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e5cc9c89a0ecc2f00eb3"
  },
  "qid": 8639,
  "question": "匹马斩颜良，偏师擒于禁，威武震三军，爵号亭候公不黍；描述的是哪位武将？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e5cc9c89a0ecc2f00eb4"
  },
  "qid": 2395,
  "question": "三国人物，吕凯是哪里人",
  "answer": "永昌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00eb5"
  },
  "qid": 7392,
  "question": "下列谁出征时，喜欢高声歌唱",
  "answer": "留赞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00eb6"
  },
  "qid": 6276,
  "question": "曹操，刘备，孙权是三国的三位霸主，他们分别字什么？",
  "answer": "孟德、玄德、仲谋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00eb7"
  },
  "qid": 880,
  "question": "马超为报父仇，大举进攻，失了潼关主要的责任在谁？",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00eb8"
  },
  "qid": 786,
  "question": "刘备二顾草庐时，见谁在那里唱“凤翱翔于千仞兮，非梧不栖”？",
  "answer": "诸葛均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00eb9"
  },
  "qid": 2160,
  "question": "三国人物，钟会是哪里人",
  "answer": "颍川长社（河南长菖县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00eba"
  },
  "qid": 1012,
  "question": "魏将王双所使得大刀多重？",
  "answer": "六十斤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00ebb"
  },
  "qid": 8196,
  "question": "蔡文姬的父亲蔡邕，接受董卓征召后，最初担任什么官职？",
  "answer": "祭酒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6519c89a0ecc2f00ebc"
  },
  "qid": 4430,
  "question": "关银屏家中排行第几",
  "answer": "老三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6d59c89a0ecc2f00ebd"
  },
  "qid": 2736,
  "question": "曹操称赞谁是当今的“樊哙”?",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6d59c89a0ecc2f00ebe"
  },
  "qid": 2756,
  "question": "请问「洛神赋」其中洛神是意指谁的妻子?",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6d59c89a0ecc2f00ebf"
  },
  "qid": 4100,
  "question": "正史中，是谁斩了华雄？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6d59c89a0ecc2f00ec0"
  },
  "qid": 8464,
  "question": "何太后是怎么死的？",
  "answer": "被毒酒毒死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6d59c89a0ecc2f00ec1"
  },
  "qid": 6863,
  "question": "孙权几岁继承吴国基业？",
  "answer": "19",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6d59c89a0ecc2f00ec2"
  },
  "qid": 4950,
  "question": "三国演义中诸葛亮平定南蛮后，主动攻打魏国几次？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e6d59c89a0ecc2f00ec3"
  },
  "qid": 8420,
  "question": "关羽身边被人们称为文关武周的文官指的是？",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e75a9c89a0ecc2f00ec4"
  },
  "qid": 229,
  "question": "《三国演义》中，虽然是曹操的谋士，但一生未献一计的是？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e75a9c89a0ecc2f00ec5"
  },
  "qid": 3961,
  "question": "华佗是被谁所杀",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e75a9c89a0ecc2f00ec6"
  },
  "qid": 5463,
  "question": "“烈火西焚魏帝旗，周郎开国虎争时，交兵不假挥长剑，已挫英雄百万师。”这首诗描述的是？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e75a9c89a0ecc2f00ec7"
  },
  "qid": 9127,
  "question": "三国演义中以下武将谁不是死于箭伤",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e75a9c89a0ecc2f00ec8"
  },
  "qid": 4820,
  "question": "东吴建业城是现在的？",
  "answer": "南京",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e75a9c89a0ecc2f00ec9"
  },
  "qid": 5215,
  "question": "以下英雄哪个具备重生类型的技能?",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e75a9c89a0ecc2f00eca"
  },
  "qid": 424,
  "question": "《三国演义》中，关羽斩了谁才释了张飞对他的怀疑？",
  "answer": "蔡阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ecb"
  },
  "qid": 596,
  "question": "孙策将传国玉玺作为抵押物，才向袁术借得多少兵？",
  "answer": "三千",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ecc"
  },
  "qid": 6516,
  "question": "刘关张在那桃园结义？",
  "answer": "河北",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ecd"
  },
  "qid": 6747,
  "question": "三国演义中，司马炎最后取代了曹魏哪位皇帝?",
  "answer": "曹奂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ece"
  },
  "qid": 8668,
  "question": "请回答，马岱在三国杀普通皮肤中前面站着谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ecf"
  },
  "qid": 3137,
  "question": "哪个人物所属的势力与其他人不一样？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ed0"
  },
  "qid": 2454,
  "question": "解樊城之围的武将是？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ed1"
  },
  "qid": 3450,
  "question": "请问三国演义中，名驹“的卢”最早是谁的坐骑？",
  "answer": "张武",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f7e7df9c89a0ecc2f00ed2"
  },
  "qid": 6769,
  "question": "“丈夫处世兮立功名，立功名兮慰平生。慰平生兮吾将醉，吾将醉兮发狂吟！”请问是谁作得的？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dd9a9c89a0ecc2f00ed3"
  },
  "qid": 6818,
  "question": "蜀汉三杰中没有",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dd9a9c89a0ecc2f00ed4"
  },
  "qid": 290,
  "question": "“独行千里报主之志坚，义释华容酬恩之谊重”，称赞的是何人？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dd9a9c89a0ecc2f00ed5"
  },
  "qid": 4465,
  "question": "过五关斩六将中，关羽在汜水关斩的是谁？",
  "answer": "卞喜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dd9a9c89a0ecc2f00ed6"
  },
  "qid": 5612,
  "question": "第三次擒住孟获的是谁？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dd9a9c89a0ecc2f00ed7"
  },
  "qid": 6965,
  "question": "下面哪个人物与成语“探囊取物”无关？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dd9a9c89a0ecc2f00ed8"
  },
  "qid": 374,
  "question": "《三国演义》中，当刘备在樊城被曹操打败时，逃向哪里？",
  "answer": "襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8de1e9c89a0ecc2f00ed9"
  },
  "qid": 781,
  "question": "谁向曹操说明“单福”就是徐庶？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8de1e9c89a0ecc2f00eda"
  },
  "qid": 3075,
  "question": "被诸葛亮誉为“天府之国”的是？",
  "answer": "益州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8de1e9c89a0ecc2f00edb"
  },
  "qid": 7524,
  "question": "《三国杀》玩家戏称为大师的鲁肃字什么？",
  "answer": "子敬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8de1e9c89a0ecc2f00edc"
  },
  "qid": 8260,
  "question": "陈琳在袁绍手下时曾发檄文讨伐过谁",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8de1e9c89a0ecc2f00edd"
  },
  "qid": 6033,
  "question": "以下哪个人杀死蔡文姬不会被断肠？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8de1e9c89a0ecc2f00ede"
  },
  "qid": 1438,
  "question": "在《三国演义中》，陈泰属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8de1e9c89a0ecc2f00edf"
  },
  "qid": 3097,
  "question": "三国中有三位人物被称为一龙，不包括谁？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dea39c89a0ecc2f00ee0"
  },
  "qid": 7026,
  "question": "以下人物谁最后投河而死？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dea39c89a0ecc2f00ee1"
  },
  "qid": 2685,
  "question": "历史上是谁将郭嘉举荐给曹操的？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dea39c89a0ecc2f00ee2"
  },
  "qid": 3229,
  "question": "谁杀了于吉？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dea39c89a0ecc2f00ee3"
  },
  "qid": 9299,
  "question": "下列何人不是关羽在\"过五关斩六将\"时所杀？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dea39c89a0ecc2f00ee4"
  },
  "qid": 8629,
  "question": "能拖着两头牛逆行的人是谁",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dea39c89a0ecc2f00ee5"
  },
  "qid": 7102,
  "question": "赵云从谁手中夺走了青釭剑",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dea39c89a0ecc2f00ee6"
  },
  "qid": 5322,
  "question": "三国杀中被玩家称“寿衣”的防具是什么？",
  "answer": "藤甲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8df279c89a0ecc2f00ee7"
  },
  "qid": 6606,
  "question": "请问三国中哪国最后亡国？",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8df279c89a0ecc2f00ee8"
  },
  "qid": 4083,
  "question": "三国中谁官至军师祭酒，惜天妒英才，英年早逝？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8df279c89a0ecc2f00ee9"
  },
  "qid": 496,
  "question": "以下孙坚手下四将，何人是使双刀的？",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8df279c89a0ecc2f00eea"
  },
  "qid": 642,
  "question": "陈宫在城头上偷袭曹操，射中其何部位？",
  "answer": "头盔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8df279c89a0ecc2f00eeb"
  },
  "qid": 7535,
  "question": "下列哪位历史人物不是曹操的女婿？",
  "answer": "秦朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8df279c89a0ecc2f00eec"
  },
  "qid": 9410,
  "question": "以下哪位武将死于汉中之战",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8df279c89a0ecc2f00eed"
  },
  "qid": 9304,
  "question": "下列哪两个人同为涿郡人？",
  "answer": "张飞和简雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dfb99c89a0ecc2f00eee"
  },
  "qid": 5369,
  "question": "魏国的开国皇帝是？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dfb99c89a0ecc2f00eef"
  },
  "qid": 1198,
  "question": "在《三国演义中》，刘禅属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dfb99c89a0ecc2f00ef0"
  },
  "qid": 7016,
  "question": "以下哪位角色可以无视闪电？",
  "answer": "sp贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dfb99c89a0ecc2f00ef1"
  },
  "qid": 5074,
  "question": "哪位英雄不是三国时期的人物？",
  "answer": "曹操 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dfb99c89a0ecc2f00ef2"
  },
  "qid": 959,
  "question": "生擒庞德的是何人？",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8dfb99c89a0ecc2f00ef3"
  },
  "qid": 4298,
  "question": "以下那个不是同一势力的",
  "answer": "马腾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e03d9c89a0ecc2f00ef4"
  },
  "qid": 2570,
  "question": "孙坚为华雄所追,谁与孙坚换了头盔使孙得以逃脱?",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e03d9c89a0ecc2f00ef5"
  },
  "qid": 8063,
  "question": "\"马氏五常，白眉最良\"指的是谁？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e03d9c89a0ecc2f00ef6"
  },
  "qid": 6840,
  "question": "谁是五斗米教的？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e03d9c89a0ecc2f00ef7"
  },
  "qid": 5467,
  "question": "下列谁是马家五常之一？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e03d9c89a0ecc2f00ef8"
  },
  "qid": 2877,
  "question": "请问曹魏立国后，首任丞相是谁？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e03d9c89a0ecc2f00ef9"
  },
  "qid": 9246,
  "question": "孙权派兵打败并击杀了黄祖，报了杀父之仇，此战谁成了俘虏却因甘宁大力请命而免去死罪的武将是谁？",
  "answer": "苏飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e0c29c89a0ecc2f00efa"
  },
  "qid": 4595,
  "question": "田丰最后被谁赐死",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e0c29c89a0ecc2f00efb"
  },
  "qid": 5956,
  "question": "「洛神赋」其中洛神是意指谁的妻子?",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e0c29c89a0ecc2f00efc"
  },
  "qid": 531,
  "question": "董卓筑郿，动用了民夫多少人？",
  "answer": "二十五万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e0c29c89a0ecc2f00efd"
  },
  "qid": 5721,
  "question": "下面哪两位是刘备的托孤大臣？",
  "answer": "诸葛亮、李严",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e0c29c89a0ecc2f00efe"
  },
  "qid": 2255,
  "question": "三国人物，周泰是哪里人",
  "answer": "九江寿春（安徽寿县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e0c29c89a0ecc2f00eff"
  },
  "qid": 9212,
  "question": "谁写信给鲁肃让他投靠郑宝",
  "answer": "刘子扬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f00"
  },
  "qid": 8763,
  "question": "请问老版三国演义中谋划刺杀董卓的王司徒是哪一个？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f01"
  },
  "qid": 7756,
  "question": "曹操派谁说服了关羽投降？ ",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f02"
  },
  "qid": 5196,
  "question": "曹昂被封为什么王？",
  "answer": "丰悼王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f03"
  },
  "qid": 6987,
  "question": "现在的越南和老挝在三国时期又叫什么？",
  "answer": "交州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f04"
  },
  "qid": 2568,
  "question": "请问以下哪个诸侯没有参与过讨伐董卓",
  "answer": "公孙度",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f05"
  },
  "qid": 2638,
  "question": "三国时期在位时间最长的皇帝是",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f06"
  },
  "qid": 7264,
  "question": "诸葛亮在《隆中对》中认为谁暗弱？",
  "answer": "刘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f07"
  },
  "qid": 975,
  "question": "刘备称帝后封刘永为何王？",
  "answer": "鲁王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1479c89a0ecc2f00f08"
  },
  "qid": 4903,
  "question": "请问真实三国历史中，下列哪个人没有使用过空城计？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1cc9c89a0ecc2f00f09"
  },
  "qid": 3162,
  "question": "赵云曾在长坂坡前为救刘备家眷冲锋陷阵几进几出？",
  "answer": "七进七出",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1cc9c89a0ecc2f00f0a"
  },
  "qid": 7723,
  "question": "刘备除了糜、孙两位夫人，还有一位是姓？",
  "answer": "甘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1cc9c89a0ecc2f00f0b"
  },
  "qid": 7018,
  "question": "以下哪位是河北四庭柱之一",
  "answer": "张颌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1cc9c89a0ecc2f00f0c"
  },
  "qid": 5406,
  "question": "请问以下哪位武将不是河北四庭柱?",
  "answer": "鞠义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e1cc9c89a0ecc2f00f0d"
  },
  "qid": 431,
  "question": "《三国演义》中，张辽被曹操抓后的反应是什么？",
  "answer": "痛骂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f0e"
  },
  "qid": 3422,
  "question": "演义中，杀掉__取出其胆，号称如斗般大",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f0f"
  },
  "qid": 4300,
  "question": "东汉末年，「曹操挟持天子以令诸侯」。句中的「天子」是指?",
  "answer": "东汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f10"
  },
  "qid": 5518,
  "question": "以下哪位看望被打的黄盖，问其是否用的“苦肉计”？",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f11"
  },
  "qid": 3238,
  "question": "“愚以为营中之事，事无大小，悉以咨之，必能使行阵和睦，优劣得所”是向谁询问",
  "answer": "向宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f12"
  },
  "qid": 6359,
  "question": "东吴的第一任皇帝是谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f13"
  },
  "qid": 674,
  "question": "关羽冒充曹操手下何部夜半将车胄杀了？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f14"
  },
  "qid": 5904,
  "question": "蜀汉那位将军镇守汉中九年？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2519c89a0ecc2f00f15"
  },
  "qid": 1335,
  "question": "在《三国演义中》，濮阳兴属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f16"
  },
  "qid": 329,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战中扼守华容道的是谁？",
  "answer": "关羽  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f17"
  },
  "qid": 5058,
  "question": "桃园结义的地点是？",
  "answer": "涿郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f18"
  },
  "qid": 1346,
  "question": "在《三国演义中》，乐进属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f19"
  },
  "qid": 5482,
  "question": "三国中汉中之地原来的首领是谁？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f1a"
  },
  "qid": 6728,
  "question": "三国时谁首先称帝?",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f1b"
  },
  "qid": 7542,
  "question": "被曹操称之为“吾之子房”的谋士是谁？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f1c"
  },
  "qid": 6173,
  "question": "下列哪一张武器牌上的点数大于6？",
  "answer": "霹雳车",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e2d69c89a0ecc2f00f1d"
  },
  "qid": 697,
  "question": "张辽以何人的“众人国士”之论，使曹操接受了关羽提出的三事？",
  "answer": "豫让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f1e"
  },
  "qid": 3939,
  "question": "孙权在哪一年建立吴国",
  "answer": "222年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f1f"
  },
  "qid": 4787,
  "question": "刘备被曹操打败后属下哪位将军单骑救幼主？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f20"
  },
  "qid": 5572,
  "question": "典韦使用的武器是什么？",
  "answer": "戟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f21"
  },
  "qid": 2409,
  "question": "三国人物，法正是哪里人",
  "answer": "右扶风（陕西眉县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f22"
  },
  "qid": 3654,
  "question": "当钟会4血0权时，在判定阶段闪电生效，能否觉醒？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f23"
  },
  "qid": 612,
  "question": "吕布辕门射戟的距离是多少？",
  "answer": "一百五十步",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f24"
  },
  "qid": 355,
  "question": "《三国演义》中，除了黄盖、阚泽、庞统以外还有谁参加了诈降活动",
  "answer": "甘宁  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e35a9c89a0ecc2f00f25"
  },
  "qid": 5893,
  "question": "张让是因为谁的逼宫而走投无路，投水溺死的",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e3df9c89a0ecc2f00f26"
  },
  "qid": 6645,
  "question": "请问以下刀中哪一把是张松交给曹操让其去刺杀董卓的？",
  "answer": "七星宝刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e3df9c89a0ecc2f00f27"
  },
  "qid": 964,
  "question": "曹操称谁有“周亚夫之风”？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e3df9c89a0ecc2f00f28"
  },
  "qid": 4650,
  "question": "请问在三国演义中，以下哪位人物曾在刘繇麾下与孙策酣战，最终投降孙策？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e3df9c89a0ecc2f00f29"
  },
  "qid": 5885,
  "question": "诸葛亮北伐一共几次出岐山",
  "answer": "6次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e3df9c89a0ecc2f00f2a"
  },
  "qid": 650,
  "question": "曹操命人放水后，吕布见城内只有何门无水淹？",
  "answer": "东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e3df9c89a0ecc2f00f2b"
  },
  "qid": 5987,
  "question": "虎痴许诸被谁所杀",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4639c89a0ecc2f00f2c"
  },
  "qid": 8698,
  "question": "请问阿瞒是谁的小名？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4639c89a0ecc2f00f2d"
  },
  "qid": 8758,
  "question": "请问黄盖字是什么？",
  "answer": "公覆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4639c89a0ecc2f00f2e"
  },
  "qid": 4250,
  "question": "以下人物中不属于十常侍的是?",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4639c89a0ecc2f00f2f"
  },
  "qid": 6811,
  "question": "手游三国杀中，中军的周薪奖励有多少进阶丹?",
  "answer": "20",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4639c89a0ecc2f00f30"
  },
  "qid": 65,
  "question": "《三国杀》是哪个公司出品的桌面游戏？",
  "answer": "游卡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4639c89a0ecc2f00f31"
  },
  "qid": 2964,
  "question": "下面哪个演员曾出演过刘备和曹操？",
  "answer": "于和伟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4649c89a0ecc2f00f32"
  },
  "qid": 7629,
  "question": "秦宓的宓的读音和以下哪个字相同？",
  "answer": "服",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4649c89a0ecc2f00f33"
  },
  "qid": 1668,
  "question": "尹默的字是什么",
  "answer": "思潜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4e89c89a0ecc2f00f34"
  },
  "qid": 1299,
  "question": "在《三国演义中》，全琮属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4e89c89a0ecc2f00f35"
  },
  "qid": 4634,
  "question": "请问三国演义中曹操向王允借了把什么刀想刺杀董卓？",
  "answer": "七星刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4e89c89a0ecc2f00f36"
  },
  "qid": 5938,
  "question": "三国杀里面被称为卖血一族的是？",
  "answer": "魏国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4e89c89a0ecc2f00f37"
  },
  "qid": 3952,
  "question": "杨修是辅助谁的谋臣",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4e89c89a0ecc2f00f38"
  },
  "qid": 4343,
  "question": "以下不属于吴国领土的是？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4e89c89a0ecc2f00f39"
  },
  "qid": 6893,
  "question": "毋丘俭反魏时哪位将领将司马师吓得肉瘤疮口立迸出",
  "answer": "文鸯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e4e89c89a0ecc2f00f3a"
  },
  "qid": 63,
  "question": "《三国志2－霸王的大陆》最早发行在哪个游戏平台？",
  "answer": "FC",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f3b"
  },
  "qid": 7580,
  "question": "下列情侣组合不正确的是？",
  "answer": "马超赵襄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f3c"
  },
  "qid": 5160,
  "question": "张飞在长坂坡吓死谁？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f3d"
  },
  "qid": 266,
  "question": "曹操曾称赞他手下的大将谁为“吾之樊哙”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f3e"
  },
  "qid": 5140,
  "question": "许褚裸衣与谁大战三百回合？",
  "answer": "马超 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f3f"
  },
  "qid": 5507,
  "question": "张飞被属下范张二人所害时年几何？",
  "answer": "五十五岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f40"
  },
  "qid": 7271,
  "question": "“长八尺馀，腰大十围，容貌雄毅，勇力绝人”描述的是谁？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f41"
  },
  "qid": 5565,
  "question": "曹操发矫诏后,谁最早来与操结盟的?",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f42"
  },
  "qid": 3547,
  "question": "刘备有几个夫人？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f43"
  },
  "qid": 1939,
  "question": "王修的字是什么",
  "answer": "叔治",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e56d9c89a0ecc2f00f44"
  },
  "qid": 2518,
  "question": "魏岁纪年录中没有谁的主题歌",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6019c89a0ecc2f00f45"
  },
  "qid": 7597,
  "question": "三国演义中孙坚的武器是什么？",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6019c89a0ecc2f00f46"
  },
  "qid": 2592,
  "question": "献连环计火烧赤壁的是谁？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6019c89a0ecc2f00f47"
  },
  "qid": 6959,
  "question": "下面曹操孙子的是",
  "answer": "曹霖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6019c89a0ecc2f00f48"
  },
  "qid": 2276,
  "question": "三国人物，贺齐是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6019c89a0ecc2f00f49"
  },
  "qid": 3942,
  "question": "众所周知张春华是“卖血流”武将克星，但有一个武将可以在张春华面前“卖血”，他是谁？",
  "answer": "界黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6019c89a0ecc2f00f4a"
  },
  "qid": 5173,
  "question": "三国魏国时期，不属于五都之一的是？",
  "answer": "宛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6019c89a0ecc2f00f4b"
  },
  "qid": 7068,
  "question": "在原版《三国群英传二》下列武将中，无法通过正常进行游戏获得武将技鬼哭神号？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6899c89a0ecc2f00f4c"
  },
  "qid": 2926,
  "question": "《三国演义》中最能体现“富贵不能淫，威武不能屈”的英雄人物是?",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6899c89a0ecc2f00f4d"
  },
  "qid": 6281,
  "question": "曹操称哪个儿子为“黄须儿”？",
  "answer": ",曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6899c89a0ecc2f00f4e"
  },
  "qid": 8435,
  "question": "官渡之战的交战方是谁？",
  "answer": "曹操与袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6899c89a0ecc2f00f4f"
  },
  "qid": 8279,
  "question": "赤壁一战后孙、刘两军聚于油江口欲夺取何地？ ",
  "answer": "南郡    ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6899c89a0ecc2f00f50"
  },
  "qid": 9323,
  "question": "下列谁不是公孙渊的部下？",
  "answer": "胡遵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6899c89a0ecc2f00f51"
  },
  "qid": 5873,
  "question": "谁诈降曹魏，以断发赢得曹休信任而大破曹军的？",
  "answer": "周鲂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e6899c89a0ecc2f00f52"
  },
  "qid": 1742,
  "question": "张承的字是什么",
  "answer": "仲嗣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f53"
  },
  "qid": 1602,
  "question": "刘备的字是什么",
  "answer": "玄德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f54"
  },
  "qid": 3034,
  "question": "下面哪个是曹操的长子？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f55"
  },
  "qid": 9072,
  "question": "三国人物陈矫字什么？",
  "answer": "季弼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f56"
  },
  "qid": 5131,
  "question": "三国演义了中，以下谁属于蜀国的托孤重臣",
  "answer": "李严 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f57"
  },
  "qid": 7039,
  "question": "以下谁破黄巾军无功，差点被治罪？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f58"
  },
  "qid": 4023,
  "question": "白门楼在哪里?",
  "answer": "下邳 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f59"
  },
  "qid": 5962,
  "question": "史书记载诸葛亮有几个亲生儿子？",
  "answer": "1个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f5a"
  },
  "qid": 7746,
  "question": "刘备在汝南大败后投靠谁？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e70d9c89a0ecc2f00f5b"
  },
  "qid": 2151,
  "question": "三国人物，伊籍是哪里人",
  "answer": "山阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e7929c89a0ecc2f00f5c"
  },
  "qid": 3785,
  "question": "请问刘备被称为皇叔，那他是谁的子孙？",
  "answer": "刘胜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e7929c89a0ecc2f00f5d"
  },
  "qid": 2607,
  "question": "请问以下哪个人物属于五子良将？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e7929c89a0ecc2f00f5e"
  },
  "qid": 3172,
  "question": "成语“食之无味，弃之可惜”是曹操手下哪位谋臣所言",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e7929c89a0ecc2f00f5f"
  },
  "qid": 4246,
  "question": "《悲愤诗》是谁的作品?",
  "answer": "蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e7929c89a0ecc2f00f60"
  },
  "qid": 6567,
  "question": "请问曹操横槊赋诗，赋的是哪首诗？",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e7929c89a0ecc2f00f61"
  },
  "qid": 5939,
  "question": "国战中，下列哪个武将和其他任何武将都不存在珠联璧合？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e8169c89a0ecc2f00f62"
  },
  "qid": 369,
  "question": "《短歌行》是谁写的？",
  "answer": "曹操  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e8169c89a0ecc2f00f63"
  },
  "qid": 8092,
  "question": "“若曹操举天下而来，请为大王拒之；偏将十万之众至，请为大王吞之。”这句话是谁说的？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e8169c89a0ecc2f00f64"
  },
  "qid": 4661,
  "question": "请问虎豹骑统领曹纯，是曹操的？",
  "answer": "堂弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e8169c89a0ecc2f00f65"
  },
  "qid": 4022,
  "question": "夏侯惇的字是什么？",
  "answer": "元让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e8169c89a0ecc2f00f66"
  },
  "qid": 9589,
  "question": "自己杀死英雄后，不可以摸牌3张的是？（不考虑杀反摸牌）",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e8169c89a0ecc2f00f67"
  },
  "qid": 2063,
  "question": "三国人物，祢衡是哪里人",
  "answer": "平原郡（今山东德州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f68"
  },
  "qid": 297,
  "question": "诸葛亮挥泪斩马谡是因为马谡翻了什么错？",
  "answer": "失街亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f69"
  },
  "qid": 3853,
  "question": "“刮骨疗伤”与谁有关？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f6a"
  },
  "qid": 7508,
  "question": "三国中，被称为江东猛虎的是谁？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f6b"
  },
  "qid": 857,
  "question": "赵范倾国倾城的嫂嫂姓什么？",
  "answer": "樊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f6c"
  },
  "qid": 1028,
  "question": "吴主孙亮看见谁无可奈何？",
  "answer": "孙綝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f6d"
  },
  "qid": 6764,
  "question": "三国演义中谁挂印封金",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f6e"
  },
  "qid": 8084,
  "question": "“江表之虎臣”中，哪两个人之间有杀父之仇？",
  "answer": "甘宁和凌统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e89b9c89a0ecc2f00f6f"
  },
  "qid": 7507,
  "question": "《三国演义》中，下列哪位武将的兵器是三尖两刃刀？",
  "answer": "宴明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9209c89a0ecc2f00f70"
  },
  "qid": 1595,
  "question": "在《三国演义中》，袁逢属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9209c89a0ecc2f00f71"
  },
  "qid": 910,
  "question": "以下何人的妻子王氏十分刚烈，宁可牺牲儿子性命，也要丈夫去报仇？",
  "answer": "赵昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9209c89a0ecc2f00f72"
  },
  "qid": 3074,
  "question": "曹丕在公元多少年称帝？",
  "answer": "220",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9209c89a0ecc2f00f73"
  },
  "qid": 3284,
  "question": "谁没有神童的称号？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9209c89a0ecc2f00f74"
  },
  "qid": 2448,
  "question": "三国时期的具体时间为？",
  "answer": "公元220年-公元280年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9209c89a0ecc2f00f75"
  },
  "qid": 891,
  "question": "刘璋当时管辖多少州郡？",
  "answer": "四十一",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9209c89a0ecc2f00f76"
  },
  "qid": 2403,
  "question": "三国人物，士孙瑞是哪里人",
  "answer": "右扶风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9a49c89a0ecc2f00f77"
  },
  "qid": 509,
  "question": "以下谁来找孙坚告之董卓愿将女儿嫁给孙？",
  "answer": "李傕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9a49c89a0ecc2f00f78"
  },
  "qid": 5505,
  "question": "三国中曹操有一员猛将被称为“虎痴”，他是谁？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9a49c89a0ecc2f00f79"
  },
  "qid": 240,
  "question": "“司徒妙算托红裙，不用干戈不用兵。三战虎牢徒费力，凯歌却奏凤仪亭”。与此描述的事件无关的是？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9a49c89a0ecc2f00f7a"
  },
  "qid": 8323,
  "question": "定军山之战时，刘备身边的谋士是谁？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9a49c89a0ecc2f00f7b"
  },
  "qid": 3140,
  "question": "《三国演义》中曹操在向赤壁发兵之前曾吟咏《短歌行》。其中“呦呦鹿鸣，食野之萍”一句最早出自哪里？",
  "answer": "《诗经》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8e9a49c89a0ecc2f00f7c"
  },
  "qid": 2432,
  "question": "三国人物，王平是哪里人",
  "answer": "巴西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ea299c89a0ecc2f00f7d"
  },
  "qid": 255,
  "question": "《三国演义》中，有三匹千里马：赤兔，的卢，绝影。下列谁从没有拥有过千里马？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ea299c89a0ecc2f00f7e"
  },
  "qid": 7887,
  "question": "太史慈义助北海后，又往何处去了？",
  "answer": "扬州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ea299c89a0ecc2f00f7f"
  },
  "qid": 4463,
  "question": "诸葛亮在哪座城池收服姜维？",
  "answer": "天水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ea299c89a0ecc2f00f80"
  },
  "qid": 2005,
  "question": "许劭的字是什么",
  "answer": "子将",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ea299c89a0ecc2f00f81"
  },
  "qid": 2092,
  "question": "三国人物，卫凯是哪里人",
  "answer": "河东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f82"
  },
  "qid": 1068,
  "question": "下面三国杀武将没有主公技能的是？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f83"
  },
  "qid": 2833,
  "question": "以下谁不属于五子良将之一？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f84"
  },
  "qid": 4878,
  "question": "请问以下哪个人在影视剧里扮演过司马懿？",
  "answer": "吴秀波",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f85"
  },
  "qid": 2575,
  "question": "是谁在镇守江夏的时候设计伏杀孙坚",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f86"
  },
  "qid": 2326,
  "question": "三国人物，陈震是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f87"
  },
  "qid": 8131,
  "question": "《三国演义》中，曹操得宛城后为邹氏所迷，此邹氏女与张绣是什么关系？",
  "answer": "邹氏是张绣婶娘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f88"
  },
  "qid": 8294,
  "question": "赤壁之战中，周瑜军团的前部由谁指挥？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eaae9c89a0ecc2f00f89"
  },
  "qid": 5760,
  "question": "东汉末年曹操手下第一谋士是谁？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f8a"
  },
  "qid": 4084,
  "question": "赤壁之战中假装投降以接近曹军的吴国将领是?",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f8b"
  },
  "qid": 601,
  "question": "孙策与太史慈扭打滚到地上后，孙策手快拿了太史慈的什么东西？",
  "answer": "短戟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f8c"
  },
  "qid": 6250,
  "question": "《三国演义》中唯一上过战场的女性角色是？",
  "answer": "祝融夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f8d"
  },
  "qid": 3849,
  "question": "刘备依附刘表的时候刘表大公子刘琦向诸葛亮讨教并最后去了哪里避祸?",
  "answer": "江夏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f8e"
  },
  "qid": 5620,
  "question": "三国杀军争卡牌黑杀与红杀数量谁多？",
  "answer": "黑杀多",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f8f"
  },
  "qid": 6545,
  "question": "目前三国杀中没有哪个马超",
  "answer": "神马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f90"
  },
  "qid": 782,
  "question": "徐庶之母用什么打曹操？",
  "answer": "砚台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eb329c89a0ecc2f00f91"
  },
  "qid": 3020,
  "question": "三国杀手机版中在5人军争场中诸葛恪要在一回合中要把满血主公刘备杀掉（没有复活和回血）需要多少张手牌？",
  "answer": "15",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f92"
  },
  "qid": 2870,
  "question": "请问三国第一谋士指的是谁？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f93"
  },
  "qid": 3342,
  "question": "刘备拥有的第一个州是什么？",
  "answer": "徐州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f94"
  },
  "qid": 7792,
  "question": "曹操从何事上断定张飞在长坂桥是故布疑阵？",
  "answer": "张飞断桥而去",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f95"
  },
  "qid": 1478,
  "question": "在《三国演义中》，应劭属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f96"
  },
  "qid": 9354,
  "question": "下面谁不是马腾之子？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f97"
  },
  "qid": 5216,
  "question": "请问我国四大名著之一的《三国演义》的作者是以下哪位小说家？",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f98"
  },
  "qid": 5934,
  "question": "钟繇与钟会是什么关系",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ebb79c89a0ecc2f00f99"
  },
  "qid": 8563,
  "question": "刘备在新野呆了多少年？",
  "answer": "6年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ec3b9c89a0ecc2f00f9a"
  },
  "qid": 5810,
  "question": "曹操想借王允的什么武器杀董卓？",
  "answer": "七星宝刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ec3b9c89a0ecc2f00f9b"
  },
  "qid": 8830,
  "question": "请问下列不属于虎豹骑统领的是？",
  "answer": "曹芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ec3b9c89a0ecc2f00f9c"
  },
  "qid": 5988,
  "question": "曹操被赵云夺走的剑名为？",
  "answer": "青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ec3b9c89a0ecc2f00f9d"
  },
  "qid": 6236,
  "question": "《三国演义》中，董卓派谁去说服吕布背叛丁原，并且把赤兔马送给了吕布？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ec3b9c89a0ecc2f00f9e"
  },
  "qid": 3086,
  "question": "谁不是关羽五关斩将被斩的？",
  "answer": "冯习",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ec3b9c89a0ecc2f00f9f"
  },
  "qid": 8419,
  "question": "关羽攻打樊城时，协同曹仁驻守樊城的是？",
  "answer": "满宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ecc09c89a0ecc2f00fa0"
  },
  "qid": 7140,
  "question": "诸葛亮和诸葛瑾是什么关系",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ecc09c89a0ecc2f00fa1"
  },
  "qid": 8081,
  "question": "“虎须倒竖翻金线，环眼圆睁起电光”描写的谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ecc09c89a0ecc2f00fa2"
  },
  "qid": 504,
  "question": "以下何人不是守虎牢关的？",
  "answer": "李傕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ecc09c89a0ecc2f00fa3"
  },
  "qid": 4150,
  "question": "下列人物中哪个不属于蜀汉四相？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ecc09c89a0ecc2f00fa4"
  },
  "qid": 5557,
  "question": "请问以下哪个人物不是庞德效忠过的对象？",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ecc09c89a0ecc2f00fa5"
  },
  "qid": 6486,
  "question": "刘备的祖父、父亲、养子、长子",
  "answer": "刘雄、刘弘、刘封、刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ecc09c89a0ecc2f00fa6"
  },
  "qid": 3265,
  "question": "当张春华对钟繇出杀，钟繇掉血，张春华对钟繇使用黑桃手牌，请问钟繇能否使用技能摸牌？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00fa7"
  },
  "qid": 2529,
  "question": "三国时期谁被称为王佐之才",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00fa8"
  },
  "qid": 3763,
  "question": "曹家三才是谁?",
  "answer": "曹操曹丕曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00fa9"
  },
  "qid": 5151,
  "question": "东吴版的隆中对主人公是孙权和誰？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00faa"
  },
  "qid": 3430,
  "question": "三国中，何人号称“飞将军”？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00fab"
  },
  "qid": 686,
  "question": "祢衡认为曹操不识贤愚，除外以下哪项外，均提到了？",
  "answer": "口浊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00fac"
  },
  "qid": 8318,
  "question": "电影《赤壁》中曹操的扮演者是？",
  "answer": "张丰毅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00fad"
  },
  "qid": 1327,
  "question": "在《三国演义中》，周鲂属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ed449c89a0ecc2f00fae"
  },
  "qid": 3925,
  "question": "事发后,曹操将血诏上签名的几个人杀了?",
  "answer": "五 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8edcb9c89a0ecc2f00faf"
  },
  "qid": 6744,
  "question": "三国演义中，刘备自称中山靖王之后那么中山靖王是谁?",
  "answer": "刘胜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8edcb9c89a0ecc2f00fb0"
  },
  "qid": 4281,
  "question": "下列哪位三国人物表字中没有“德”字？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8edcb9c89a0ecc2f00fb1"
  },
  "qid": 5530,
  "question": "以下哪位不是赤兔马的主人？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8edcb9c89a0ecc2f00fb2"
  },
  "qid": 5246,
  "question": "建安七子之一孔融因何而死？",
  "answer": "郗虑诬陷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8edcb9c89a0ecc2f00fb3"
  },
  "qid": 6469,
  "question": "李严运量不继被贬发生在诸葛亮第几次北伐？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ee4f9c89a0ecc2f00fb4"
  },
  "qid": 4036,
  "question": "三国时魏蜀吴三国最后一位皇帝分别是",
  "answer": "曹奂,刘禅,孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ee4f9c89a0ecc2f00fb5"
  },
  "qid": 414,
  "question": "《三国演义》中，关羽曾经想从荆州入川与谁比试武艺？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ee4f9c89a0ecc2f00fb6"
  },
  "qid": 630,
  "question": "曹操粮草吃紧，将谁推出当替死鬼以稳定军心？",
  "answer": "王垕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ee4f9c89a0ecc2f00fb7"
  },
  "qid": 3992,
  "question": "官渡之战中是谁投靠曹操而使曹操获得了胜利？",
  "answer": "许攸 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ee4f9c89a0ecc2f00fb8"
  },
  "qid": 7825,
  "question": "黄巾起义战斗中，何人谎奏军情，使卢植成囚？",
  "answer": "左丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ee4f9c89a0ecc2f00fb9"
  },
  "qid": 6449,
  "question": "建安七子之中没有",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ee4f9c89a0ecc2f00fba"
  },
  "qid": 7290,
  "question": "刘备引兵东取广陵，被谁劫寨，折兵大半？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eed49c89a0ecc2f00fbb"
  },
  "qid": 8810,
  "question": "请问桃园三结义中排行老二的是谁？",
  "answer": "关羽 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eed49c89a0ecc2f00fbc"
  },
  "qid": 2537,
  "question": "徐晃在投靠曹操前是谁的手下?",
  "answer": "杨奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eed49c89a0ecc2f00fbd"
  },
  "qid": 7474,
  "question": "为献苦肉计，老黄盖实际被打了多少棍？",
  "answer": "五十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eed49c89a0ecc2f00fbe"
  },
  "qid": 5541,
  "question": "众所周知，蜀汉南征南蛮时将孟获七擒七纵，那么问题来了，提出此计划说出“攻心为上，攻城为下”的是？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eed49c89a0ecc2f00fbf"
  },
  "qid": 6206,
  "question": "“七星宝刀”是谁献给董卓的?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eed49c89a0ecc2f00fc0"
  },
  "qid": 1776,
  "question": "刘晔的字是什么",
  "answer": "子扬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8eed49c89a0ecc2f00fc1"
  },
  "qid": 6432,
  "question": "华佗第一次出场治的是谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ef599c89a0ecc2f00fc2"
  },
  "qid": 7363,
  "question": "被刘备称为一身都是胆的将军是",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ef599c89a0ecc2f00fc3"
  },
  "qid": 2838,
  "question": "请问赤壁之战中是谁在容道放走了曹操？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ef599c89a0ecc2f00fc4"
  },
  "qid": 6320,
  "question": "曹魏第二位皇帝曹叡，历史上被称为什么？",
  "answer": "魏明帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ef599c89a0ecc2f00fc5"
  },
  "qid": 2544,
  "question": "五子良将中谁最先投靠曹操?",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ef599c89a0ecc2f00fc6"
  },
  "qid": 5883,
  "question": "请问以下那个武将有可能一刀打出五血的伤害",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8ef599c89a0ecc2f00fc7"
  },
  "qid": 8291,
  "question": "赤壁之战谁看出黄盖来船有诈？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f01a9c89a0ecc2f00fc8"
  },
  "qid": 4120,
  "question": "请问三英战吕布是指哪三英？",
  "answer": "刘备,关羽,张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f01a9c89a0ecc2f00fc9"
  },
  "qid": 3931,
  "question": "请问陆毅版的三国演义中陆毅出演的角色是？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f01a9c89a0ecc2f00fca"
  },
  "qid": 2091,
  "question": "三国人物，徐晃是哪里人",
  "answer": "河东杨县（山西洪洞县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f01a9c89a0ecc2f00fcb"
  },
  "qid": 1496,
  "question": "在《三国演义中》，高柔属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f01a9c89a0ecc2f00fcc"
  },
  "qid": 6556,
  "question": "请问“在百万军中取上将之头，如探囊取物”指的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f01a9c89a0ecc2f00fcd"
  },
  "qid": 8536,
  "question": "历史上诸葛亮出山后帮刘备完成的第一件大事是什么？",
  "answer": "出使东吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f01a9c89a0ecc2f00fce"
  },
  "qid": 2315,
  "question": "三国人物，仓慈是哪里人",
  "answer": "淮南（安徽寿县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1728c4358398afa5ef2"
  },
  "qid": 6564,
  "question": "本名陆议，字伯言，吴郡吴县人。三国时期军事家、政治家，历任吴国大都督、上大将军、丞相的是？",
  "answer": ".陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1728c4358398afa5ef3"
  },
  "qid": 4153,
  "question": "请问三国演义中徐庶向刘备推荐了谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1728c4358398afa5ef4"
  },
  "qid": 4774,
  "question": "《三国演义》”孟德献刀”给董卓，所献宝刀的名字是？",
  "answer": "七星",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1728c4358398afa5ef5"
  },
  "qid": 6953,
  "question": "下列袁绍的谋士中，谁不是因为忠心而死？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1728c4358398afa5ef6"
  },
  "qid": 6936,
  "question": "下列哪一位三国人物参加过十八路诸侯反董卓联盟？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1728c4358398afa5ef7"
  },
  "qid": 6574,
  "question": "请问电视剧新三国中关羽扮演者是哪一位？",
  "answer": "于荣光",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1728c4358398afa5ef8"
  },
  "qid": 8720,
  "question": "请问曾经当过刘备军师的“单福”其实是何人?",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1f78c4358398afa5ef9"
  },
  "qid": 387,
  "question": "《三国演义》中，董卓被谁所杀？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1f78c4358398afa5efa"
  },
  "qid": 1503,
  "question": "在《三国演义中》，曹冲属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1f78c4358398afa5efb"
  },
  "qid": 6786,
  "question": "三国中谁的手臂长的惊人",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1f78c4358398afa5efc"
  },
  "qid": 3147,
  "question": "下列武将中最早死亡的是？",
  "answer": "张曼成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1f78c4358398afa5efd"
  },
  "qid": 6929,
  "question": "下列哪位三国名将被后人称为“飞将”？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1f78c4358398afa5efe"
  },
  "qid": 6311,
  "question": "曹操在哪位武将的建议下开始发展屯田？",
  "answer": "韩浩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f1f78c4358398afa5eff"
  },
  "qid": 696,
  "question": "张辽告诉关羽的“三便”除外以下哪项？",
  "answer": "便于随时去找刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f27b8c4358398afa5f00"
  },
  "qid": 8834,
  "question": "请问下列谜语都与书中哪个人物有关？请选择谜底正确的一组？汉朝文书　赏罚分明　四面屯粮",
  "answer": "刘表、法正、周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f27b8c4358398afa5f01"
  },
  "qid": 2624,
  "question": "三国演义中谁挥泪斩了马谡？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f27b8c4358398afa5f02"
  },
  "qid": 4384,
  "question": "三国演义中，第一个死在丈八蛇矛的是",
  "answer": "邓茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f27b8c4358398afa5f03"
  },
  "qid": 8371,
  "question": "董卓欲废刘辩改立刘协时，卢植担任什么官职？",
  "answer": "尚书",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f27b8c4358398afa5f04"
  },
  "qid": 2429,
  "question": "三国人物，谯周是哪里人",
  "answer": "巴西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f05"
  },
  "qid": 4957,
  "question": "下列那个是诸葛亮的女儿",
  "answer": "诸葛果",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f06"
  },
  "qid": 7903,
  "question": "请问吕布是怎么死的？",
  "answer": "缢死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f07"
  },
  "qid": 7247,
  "question": "煮酒论英雄中曹操口中的碌碌小人不包含谁？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f08"
  },
  "qid": 4969,
  "question": "三国杀中左慈开局有几个化身？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f09"
  },
  "qid": 7867,
  "question": "董卓死后，何人献计其旧部杀入长安？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f0a"
  },
  "qid": 1046,
  "question": "三国杀游戏中当一个玩家先被乐不思蜀，接着被兵粮寸断，随后闪电来到该角色判定区，此事的判定顺序 ",
  "answer": "先闪电，后兵，最后乐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f0b"
  },
  "qid": 8548,
  "question": "刘备儿子中，谁和刘禅是同母所生？",
  "answer": "以上都不是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f30d8c4358398afa5f0c"
  },
  "qid": 3324,
  "question": "刘辩是谁的亲儿子？",
  "answer": "王美人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f0d"
  },
  "qid": 1094,
  "question": "以下哪个武将是女的？",
  "answer": "王异",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f0e"
  },
  "qid": 125,
  "question": "谁挟天子以令诸侯？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f0f"
  },
  "qid": 2204,
  "question": "三国人物，曹真是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f10"
  },
  "qid": 2681,
  "question": "请问以下哪位谋士不属于颍川士族？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f11"
  },
  "qid": 3338,
  "question": "诸葛亮七擒孟获发生在今天的哪个省？",
  "answer": "云南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f12"
  },
  "qid": 6986,
  "question": "现在的韩国和朝鲜在三国时期叫什么？",
  "answer": "辽东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f13"
  },
  "qid": 6737,
  "question": "三国演义是中国第几部长篇章回体历史演义小说？",
  "answer": "第一部",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f6b08c4358398afa5f14"
  },
  "qid": 3419,
  "question": "1血量上限的庞统被马岱杀中，马岱发动潜袭判定不为红桃，庞统能否发动涅槃，如果可以涅槃为几上限？",
  "answer": "不可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f15"
  },
  "qid": 8835,
  "question": "请问下列谜语都与书中哪个人物有关？请选择谜底正确的一组？一模一样　桃李逢春　大地主",
  "answer": "雷同、张苞、田丰 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f16"
  },
  "qid": 6588,
  "question": "请问刘备三顾茅庐请的是谁出山？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f17"
  },
  "qid": 2792,
  "question": "刘璋位于哪个地区？",
  "answer": "益州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f18"
  },
  "qid": 3712,
  "question": "刘关张在没有桃园结义之前分别是做什么的？",
  "answer": "卖鞋,卖枣,卖肉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f19"
  },
  "qid": 7066,
  "question": "在吴宇森执导的《赤壁》中，饰演诸葛亮的演员是？",
  "answer": "金城武",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f1a"
  },
  "qid": 1434,
  "question": "在《三国演义中》，王凌属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f1b"
  },
  "qid": 1977,
  "question": "淳于琼的字是什么",
  "answer": "仲简",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7348c4358398afa5f1c"
  },
  "qid": 7267,
  "question": "甄宓原本是谁的妻子？",
  "answer": "袁熙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7a206a34216a10fefc5"
  },
  "qid": 4756,
  "question": "请问三国演义中，“身长八尺，豹头环眼，燕颔虎须，声若巨雷，势如奔马”描述的是谁?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7a206a34216a10fefc6"
  },
  "qid": 5517,
  "question": "布下八阵图以退吴军的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7a206a34216a10fefc7"
  },
  "qid": 1517,
  "question": "在《三国演义中》，国渊属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7a206a34216a10fefc8"
  },
  "qid": 7942,
  "question": "请问与许褚不打不相识的是谁？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7a206a34216a10fefc9"
  },
  "qid": 8065,
  "question": "\"榻上策\"是谁和孙权初次见面时提出来的？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7a206a34216a10fefca"
  },
  "qid": 8015,
  "question": "左慈告诉曹操其在何处学道三十年，得天书三卷？",
  "answer": "峨嵋山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7a206a34216a10fefcb"
  },
  "qid": 2897,
  "question": "北地王刘谌是刘禅的第几个儿子",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7b906a34216a10fefcc"
  },
  "qid": 7993,
  "question": "下列哪样不属于诸葛亮的发明?",
  "answer": "九品中正制",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7b906a34216a10fefcd"
  },
  "qid": 1493,
  "question": "在《三国演义中》，贾逵属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7b906a34216a10fefce"
  },
  "qid": 2077,
  "question": "三国人物，郑泰是哪里人",
  "answer": "河南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7b906a34216a10fefcf"
  },
  "qid": 3303,
  "question": "请问有冲阵技能的是哪位？",
  "answer": "sp赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7b906a34216a10fefd0"
  },
  "qid": 3557,
  "question": "张飞的太太是谁的养女？",
  "answer": "夏侯渊 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7b906a34216a10fefd1"
  },
  "qid": 441,
  "question": "桃园三结义的时候，除了用马做祭祀物品外，还用了什么牛做祭祀品？",
  "answer": "黑牛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f7b906a34216a10fefd2"
  },
  "qid": 4826,
  "question": "请问诸葛亮六出祁山实际上到达祁山了几次？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f82706a34216a10fefd3"
  },
  "qid": 2494,
  "question": "下面哪个不是五子良将",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f82706a34216a10fefd4"
  },
  "qid": 4262,
  "question": "请问以下哪件不是诸葛亮发明的？",
  "answer": "地动仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f82706a34216a10fefd5"
  },
  "qid": 2131,
  "question": "三国人物，蔡邕是哪里人",
  "answer": "陈留(开封东南陈留城)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f82706a34216a10fefd6"
  },
  "qid": 9164,
  "question": "是谁替曹操说降了徐晃",
  "answer": "满宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f82706a34216a10fefd7"
  },
  "qid": 704,
  "question": "文丑为何不愿与刘备同行？",
  "answer": "刘备是常败将军，很晦气",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f82706a34216a10fefd8"
  },
  "qid": 5655,
  "question": "三国杀游戏中，风林火山四包哪一包集齐后额外将力加的最少？",
  "answer": "风包",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f83e06a34216a10fefd9"
  },
  "qid": 9268,
  "question": "听说袁绍在官渡之战中大败，在监狱中自杀的袁绍谋士是？",
  "answer": "田丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f83e06a34216a10fefda"
  },
  "qid": 2849,
  "question": "曹操的乳名?",
  "answer": "阿瞒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f83e06a34216a10fefdb"
  },
  "qid": 3182,
  "question": "三国演义中，车胄是哪国人？",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f83e06a34216a10fefdc"
  },
  "qid": 6300,
  "question": "曹操能打赢官渡之战的最大原因是什么？",
  "answer": "袁绍内部分裂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f83e06a34216a10fefdd"
  },
  "qid": 4074,
  "question": "以下何人用强索倒吊城门之上，进谏刘璋不成断索撞死于地？",
  "answer": "王累",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f83e06a34216a10fefde"
  },
  "qid": 7111,
  "question": "正史中，与华雄交战并击败他的是谁？",
  "answer": "孙坚。",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f83e06a34216a10fefdf"
  },
  "qid": 1066,
  "question": "历史上，三国杀武将曹丕与郭皇后的关系是？",
  "answer": "翁媳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8ab06a34216a10fefe0"
  },
  "qid": 4381,
  "question": "被诸葛亮称赞“真将军也”的是",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8ab06a34216a10fefe1"
  },
  "qid": 2716,
  "question": "刘备在早期颠沛流离，但并没有投靠过的人是：",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8ab06a34216a10fefe2"
  },
  "qid": 4813,
  "question": "蜀汉名将赵云谥号是什么?",
  "answer": "顺平候",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8ab06a34216a10fefe3"
  },
  "qid": 3937,
  "question": "马超为报父仇，大举进攻，失了潼关主要的责任在谁？",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8ab06a34216a10fefe4"
  },
  "qid": 1819,
  "question": "司马师的字是什么",
  "answer": "子元",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8ab06a34216a10fefe5"
  },
  "qid": 6828,
  "question": "谁给汉献帝上表推荐孙权为车骑将军兼徐州牧？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8c206a34216a10fefe6"
  },
  "qid": 2900,
  "question": "请问乐不思蜀说的是谁？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8c206a34216a10fefe7"
  },
  "qid": 305,
  "question": "“火烧连营七百里”的人物是",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8c206a34216a10fefe8"
  },
  "qid": 5353,
  "question": "被董卓胁迫下自尽的皇帝是？",
  "answer": "刘辩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8c206a34216a10fefe9"
  },
  "qid": 176,
  "question": "曹操曾两次梦见“三马同曹”，不属于“后三马”的是谁？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8c206a34216a10fefea"
  },
  "qid": 2140,
  "question": "三国人物，王匡是哪里人",
  "answer": "泰山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f8c206a34216a10fefeb"
  },
  "qid": 5812,
  "question": "被玩家称为“捡垃圾的”是哪个武将？",
  "answer": "张绍张弘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f93006a34216a10fefec"
  },
  "qid": 6267,
  "question": "被称为“小霸王”的人是谁？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f93006a34216a10fefed"
  },
  "qid": 1344,
  "question": "在《三国演义中》，朱据属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f93006a34216a10fefee"
  },
  "qid": 2630,
  "question": "凌操死时其子凌统多大?",
  "answer": "15",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f93006a34216a10fefef"
  },
  "qid": 7840,
  "question": "吕布杀丁原时，丁原在做何事",
  "answer": "观书",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f93006a34216a10feff0"
  },
  "qid": 2137,
  "question": "三国人物，张邈是哪里人",
  "answer": "东平（山东东平）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f94706a34216a10feff1"
  },
  "qid": 7253,
  "question": "苏轼的词《念奴娇赤壁怀古》中“羽扇纶巾，谈笑间樯橹灰飞烟灭”指的是三国哪个人物？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f94706a34216a10feff2"
  },
  "qid": 5752,
  "question": "长坂坡之战，赵云杀魏将夏侯恩并夺其宝剑，被夺掉的宝剑是？",
  "answer": "青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f94706a34216a10feff3"
  },
  "qid": 2232,
  "question": "三国人物，诸葛乔是哪里人",
  "answer": "琅邪阳都（山东沂南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f94706a34216a10feff4"
  },
  "qid": 7739,
  "question": "”年十四从师学武，有人辱其师，杀之，逃于外方” 描写的是谁？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f94706a34216a10feff5"
  },
  "qid": 8744,
  "question": "请问古人所谓“慎终追远，民德归厚矣”，强调的是祭祀祖先、悼念死者的教化作用？这一主张属于什么思想？",
  "answer": "儒家思想",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f94706a34216a10feff6"
  },
  "qid": 5458,
  "question": "孙策和太史慈曾在何处鏖战?",
  "answer": "神亭岭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f94706a34216a10feff7"
  },
  "qid": 629,
  "question": "决定杀掉韩暹、杨奉两名降将的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9b506a34216a10feff8"
  },
  "qid": 6117,
  "question": "下列武将谁没有担任过吴国的大都督？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9b506a34216a10feff9"
  },
  "qid": 3024,
  "question": "曹操五大谋士包括谁",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9b506a34216a10feffa"
  },
  "qid": 7871,
  "question": "何人断定李蒙王方战不过马腾韩遂？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9b506a34216a10feffb"
  },
  "qid": 6376,
  "question": "公孙渊作乱时，自立国号为什么？",
  "answer": "燕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9b506a34216a10feffc"
  },
  "qid": 2593,
  "question": "官渡之战中，袁绍派何人救乌巢?",
  "answer": "蒋奇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9b506a34216a10feffd"
  },
  "qid": 1029,
  "question": "以下何人的坟墓被掘开，戮其尸首？",
  "answer": "孙峻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9b506a34216a10feffe"
  },
  "qid": 2010,
  "question": "金旋的字是什么",
  "answer": "元机",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10fefff"
  },
  "qid": 6189,
  "question": "“大丈夫死于乱世，当带三尺剑立于不世之功，与所世未遂夸何死乎，言讫而之！”这句话是谁说的？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10ff000"
  },
  "qid": 658,
  "question": "曹操将怀袁术有亲戚关系的谁收监了？",
  "answer": "杨彪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10ff001"
  },
  "qid": 2885,
  "question": "三国演义中,曹仁攻打新野时摆出的是什么阵?",
  "answer": "八门金锁阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10ff002"
  },
  "qid": 858,
  "question": "赵范倾国倾城的嫂嫂再嫁要求三个条件，以下何者不是？",
  "answer": "要有官职",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10ff003"
  },
  "qid": 8712,
  "question": "请问曹操误杀了谁一家后，仰天大叹：唉!宁叫我负天下人，休叫天下人负我!（）",
  "answer": "吕伯奢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10ff004"
  },
  "qid": 7859,
  "question": "三国演义题诗中:追敌孙坚方殒命，求和何人又遭殃？",
  "answer": "桓阶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10ff005"
  },
  "qid": 5519,
  "question": "假设，当年陆逊被诸葛亮困死在八卦阵中，那么，下列哪个事件将不可能发生？",
  "answer": "陆逊石亭大破曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8f9cb06a34216a10ff006"
  },
  "qid": 4261,
  "question": "邓艾偷渡阴平导致蜀国灭亡，请问阴平在现在哪个省？",
  "answer": "甘肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff007"
  },
  "qid": 3899,
  "question": "古锭刀是谁的武器？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff008"
  },
  "qid": 3031,
  "question": "曹操从何事上断定张飞在长坂桥是故布疑阵？",
  "answer": "张飞断桥而去",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff009"
  },
  "qid": 3771,
  "question": "下列哪个不是曹操的五大谋士?",
  "answer": "杨修 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff00a"
  },
  "qid": 6496,
  "question": "刘备哪位夫人投井自尽？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff00b"
  },
  "qid": 5092,
  "question": "请问典韦的儿子叫什么？",
  "answer": "典满",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff00c"
  },
  "qid": 5626,
  "question": "在三国演义里面，刘备前期非常坎坷，曾经多次投靠其他势力麾下，下面人物中刘备没有投靠过的是谁？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff00d"
  },
  "qid": 6831,
  "question": "谁进言何进应该先立君位?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa3906a34216a10ff00e"
  },
  "qid": 5664,
  "question": "以下哪些人在三国杀中不拥有主公技？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa5006a34216a10ff00f"
  },
  "qid": 2515,
  "question": "成语割发代首说的是谁的故事？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa5006a34216a10ff010"
  },
  "qid": 6478,
  "question": "历史上最后哪个家族相对成为了赢家",
  "answer": "司马氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa5006a34216a10ff011"
  },
  "qid": 8542,
  "question": "刘备白帝城托孤召见诸葛亮时，身边的武将是谁？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa5006a34216a10ff012"
  },
  "qid": 6358,
  "question": "东汉末年至三国初年著名谋士、军事战略家，曹魏开国功臣是以下哪个人物？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa5006a34216a10ff013"
  },
  "qid": 7044,
  "question": "以逸待劳是谁提出来的计谋？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fa5006a34216a10ff014"
  },
  "qid": 5340,
  "question": "一手牌零粮的李丰发动技能屯储摸四张牌后最多能屯多少张粮？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff015"
  },
  "qid": 1703,
  "question": "甘宁的字是什么",
  "answer": "兴霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff016"
  },
  "qid": 324,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战中谁用了苦肉计？",
  "answer": "黄盖  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff017"
  },
  "qid": 813,
  "question": "舌战群儒时，东吴大将何人看不惯，站出来替诸葛亮说话？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff018"
  },
  "qid": 4064,
  "question": "三国时魏蜀吴三国的实际灭亡顺序是",
  "answer": "蜀魏吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff019"
  },
  "qid": 7086,
  "question": "张辽曾经是谁的部下？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff01a"
  },
  "qid": 5702,
  "question": "蔡文姬在谁的帮助下回到中原?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff01b"
  },
  "qid": 7246,
  "question": "煮酒论英雄中曹操口中的冢中枯骨是形容谁的？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff01c"
  },
  "qid": 4927,
  "question": "下列人物中哪个不属于蜀汉四相",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fabf06a34216a10ff01d"
  },
  "qid": 72,
  "question": "“枭雄”通常用来评价以下哪一个人？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff01e"
  },
  "qid": 4280,
  "question": "《三国演义》中，下列人物谁的身高最高？",
  "answer": "兀突骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff01f"
  },
  "qid": 5061,
  "question": "请问下列武将中没有觉醒技的是？",
  "answer": "留赞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff020"
  },
  "qid": 7837,
  "question": "赤兔马是何人带给吕布的？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff021"
  },
  "qid": 7224,
  "question": "击鼓骂曹的祢衡被曹操派去何人之处送降表？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff022"
  },
  "qid": 9495,
  "question": "在《三国演义》中，献帝诏何人“赞拜不名，入朝不趋，剑履上殿”？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff023"
  },
  "qid": 1859,
  "question": "陈矫的字是什么",
  "answer": "季弼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff024"
  },
  "qid": 3267,
  "question": "谁曾经捉拿了刘备的女儿？",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fad406a34216a10ff025"
  },
  "qid": 4882,
  "question": "请问诸葛亮辅佐刘备多少年？",
  "answer": "16年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff026"
  },
  "qid": 5841,
  "question": "谁杀死的魏延？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff027"
  },
  "qid": 4557,
  "question": "《三国演义》中邓艾被谁陷害而死",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff028"
  },
  "qid": 7360,
  "question": "三国杀中，没有主公技的是",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff029"
  },
  "qid": 905,
  "question": "庞统死时几岁？",
  "answer": "三十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff02a"
  },
  "qid": 6861,
  "question": "孙坚在汜水关所使用的兵器是以下哪项？",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff02b"
  },
  "qid": 7971,
  "question": "天公将军又称什么？",
  "answer": "大贤良师",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff02c"
  },
  "qid": 1088,
  "question": "国战模式中，在自己未亮出身份时不幸杀死自己的队友，那么会出现哪种情况？",
  "answer": "不摸牌不弃牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff02d"
  },
  "qid": 1845,
  "question": "秦朗的字是什么",
  "answer": "元明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb4406a34216a10ff02e"
  },
  "qid": 1070,
  "question": "以下哪个三国杀游戏角色在国战和身份技能相同?  ",
  "answer": "潘凤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff02f"
  },
  "qid": 9255,
  "question": "孙子的后裔。讨伐黄巾时建立功勋,成为长沙太守。在讨伐董卓联军中担任先锋的将领是",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff030"
  },
  "qid": 3747,
  "question": "“勇猛粗暴、疾恶如仇”最适合用来形容一下哪个人物？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff031"
  },
  "qid": 9377,
  "question": "荀攸死后谁负责整理十二奇策？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff032"
  },
  "qid": 7380,
  "question": "孙权追封孙策为什么",
  "answer": "长沙恒王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff033"
  },
  "qid": 6026,
  "question": "请问以下哪个人被称为“古之恶来”？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff034"
  },
  "qid": 6638,
  "question": "请问下面谁没有锁定技？",
  "answer": "sp赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff035"
  },
  "qid": 3402,
  "question": "吕布吃里扒外，接受了礼品后在什么时分将其义父丁原杀了？",
  "answer": "二更",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff036"
  },
  "qid": 2729,
  "question": "请问江东四大家族指的是？",
  "answer": "顾陆朱张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fb5906a34216a10ff037"
  },
  "qid": 5585,
  "question": "演义中,姜维被黄皓诬陷被迫去了哪里屯田以避祸?",
  "answer": "沓中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff038"
  },
  "qid": 6615,
  "question": "请问是谁偷袭阴平使蜀国灭亡？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff039"
  },
  "qid": 3995,
  "question": "三国时期的第一位称帝的皇帝是谁",
  "answer": "曹丕 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff03a"
  },
  "qid": 7976,
  "question": "樊城之战时驻守樊城的是曹魏哪位将领？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff03b"
  },
  "qid": 6366,
  "question": "董卓第一次在筵会上提出要废帝立陈留王的时候，谁首先提出反对意见？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff03c"
  },
  "qid": 4630,
  "question": "《三国演义》中刘备与孙权之妹成亲，刘备一方由谁来做媒人？",
  "answer": "孙乾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff03d"
  },
  "qid": 5506,
  "question": "三国演义中,关兴是在哪里斩杀的潘璋并获得了父亲关于的青龙偃月刀?",
  "answer": "一处农家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff03e"
  },
  "qid": 6360,
  "question": "东吴四英杰是",
  "answer": "周瑜，鲁肃，吕蒙，陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f8fbcb06a34216a10ff03f"
  },
  "qid": 4573,
  "question": "孔明南征孟获时，被祝融夫人以飞刀所伤的武将是？",
  "answer": "张嶷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9da2506a34216a10ff040"
  },
  "qid": 3922,
  "question": "冢虎指的是谁？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9da2506a34216a10ff041"
  },
  "qid": 1355,
  "question": "在《三国演义中》，程昱属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9da2506a34216a10ff042"
  },
  "qid": 7600,
  "question": "蔡邕的邕读音和以下哪个字相同？",
  "answer": "拥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9da2506a34216a10ff043"
  },
  "qid": 6849,
  "question": "司马师和夏侯徽生了多少个女儿？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9da2506a34216a10ff044"
  },
  "qid": 5123,
  "question": "公孙渊投降过几次？",
  "answer": "0",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff045"
  },
  "qid": 7025,
  "question": "以下人物谁杀了魏延？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff046"
  },
  "qid": 4095,
  "question": "官渡之战创造了以少胜多的奇迹，袁绍的哪位谋士提出了缓图天下的计策？",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff047"
  },
  "qid": 2887,
  "question": "请问见攻城两月未下后，谁建议放水淹城困死吕布？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff048"
  },
  "qid": 7014,
  "question": "以下哪位不属于“建安七子”一员？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff049"
  },
  "qid": 3732,
  "question": "哪位蜀将被刘备封为前将军？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff04a"
  },
  "qid": 2693,
  "question": "请问司马懿北征公孙渊时，曹魏的皇帝是谁？",
  "answer": "曹睿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff04b"
  },
  "qid": 9133,
  "question": "三国中“虎痴”是谁？",
  "answer": "许诸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff04c"
  },
  "qid": 7319,
  "question": "在三国演义中，讨伐董卓的十八路诸侯里，谁负责总督粮草？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff04d"
  },
  "qid": 9090,
  "question": "三国时期孙休被后人称为“吴景帝”，“景帝”是什么称号？",
  "answer": "谥号",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9daaa06a34216a10ff04e"
  },
  "qid": 9270,
  "question": "偷偷学得徐母笔迹，仿照徐母字体，用她的口气，写了封家信给徐庶？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9db2f06a34216a10ff04f"
  },
  "qid": 3438,
  "question": "请问威震逍遥津的是哪一位三国名将",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9db2f06a34216a10ff050"
  },
  "qid": 4706,
  "question": "是谁辕门射戟帮了刘备？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9db2f06a34216a10ff051"
  },
  "qid": 2659,
  "question": "李肃带了何物去劝降吕布的？",
  "answer": "以上均对正确",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9db2f06a34216a10ff052"
  },
  "qid": 6429,
  "question": "河北四庭柱没有",
  "answer": "文聘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9db2f06a34216a10ff053"
  },
  "qid": 1832,
  "question": "钟会的字是什么",
  "answer": "士季",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9db2f06a34216a10ff054"
  },
  "qid": 3037,
  "question": "赵云最早是谁的部下？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9db2f06a34216a10ff055"
  },
  "qid": 646,
  "question": "许汜建议吕布在何时分，将吕布之女送出城外？",
  "answer": "戌、亥时",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dbc006a34216a10ff056"
  },
  "qid": 2047,
  "question": "三国人物，赵云是哪里人",
  "answer": "真定（河北正定）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dbc006a34216a10ff057"
  },
  "qid": 2558,
  "question": "请问以下哪个人在影视剧里扮演过诸葛亮？",
  "answer": "唐国强",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dbc006a34216a10ff058"
  },
  "qid": 6706,
  "question": "三国杀桌游（纸牌）于哪一年推出？",
  "answer": "，2008",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dbc006a34216a10ff059"
  },
  "qid": 7074,
  "question": "张飞被哪两位手下害死？",
  "answer": "范强、张达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dbc006a34216a10ff05a"
  },
  "qid": 1628,
  "question": "王平的字是什么",
  "answer": "子均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dbc006a34216a10ff05b"
  },
  "qid": 8224,
  "question": "曹操收服汉中张鲁之后，派谁留守汉中？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dbc106a34216a10ff05c"
  },
  "qid": 2066,
  "question": "三国人物，靳详是哪里人",
  "answer": "太原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dc4606a34216a10ff05d"
  },
  "qid": 1204,
  "question": "在《三国演义中》，关兴属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dc4606a34216a10ff05e"
  },
  "qid": 4652,
  "question": "请问以下不是被后世称作三国时期三大战役的是？",
  "answer": "江夏之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dc4606a34216a10ff05f"
  },
  "qid": 9395,
  "question": "夷陵之战中率领水军,追击被陆逊用火攻打败的刘备,但是遇到赶来救援的赵云军，大败的将领是",
  "answer": "朱然",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dc4606a34216a10ff060"
  },
  "qid": 5359,
  "question": "吕布不曾为下列哪个人物的部下？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dcca06a34216a10ff061"
  },
  "qid": 2142,
  "question": "三国人物，于禁是哪里人",
  "answer": "泰山钜平（山东泰安）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dcca06a34216a10ff062"
  },
  "qid": 8378,
  "question": "樊城之战时关羽于阵前对垒徐晃时称他为？",
  "answer": "大兄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dcca06a34216a10ff063"
  },
  "qid": 9560,
  "question": "周瑜死后他被任命为都督。揎长陆战的将领是",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dcca06a34216a10ff064"
  },
  "qid": 6523,
  "question": "陆逊于陆抗的关系是？",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dcca06a34216a10ff065"
  },
  "qid": 1681,
  "question": "吕范的字是什么",
  "answer": "子衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dcca06a34216a10ff066"
  },
  "qid": 7445,
  "question": "《梦想三国》里，刘备的第一个神仙是谁",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dd4f06a34216a10ff067"
  },
  "qid": 2589,
  "question": "“子午谷奇谋”出自何人之手",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dd4f06a34216a10ff068"
  },
  "qid": 7671,
  "question": "请问张飞死于谁手？",
  "answer": "范疆、张达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dd4f06a34216a10ff069"
  },
  "qid": 3978,
  "question": "害死张飞的人不包括以下哪个人？",
  "answer": "邓芝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dd4f06a34216a10ff06a"
  },
  "qid": 3959,
  "question": "三国演义中的十常侍有几人",
  "answer": "12",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dd4f06a34216a10ff06b"
  },
  "qid": 2008,
  "question": "辛评的字是什么",
  "answer": "仲治",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ddd406a34216a10ff06c"
  },
  "qid": 428,
  "question": "《三国演义》中，关羽刮骨疗毒时在干什么？",
  "answer": "下棋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ddd406a34216a10ff06d"
  },
  "qid": 6976,
  "question": "下面哪一位不是袁绍的儿子？",
  "answer": "袁耀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ddd406a34216a10ff06e"
  },
  "qid": 6718,
  "question": "三国时期建国最早的是？",
  "answer": "魏国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ddd406a34216a10ff06f"
  },
  "qid": 6042,
  "question": "装备朱雀羽扇的程普将普通杀转化为火杀是否能指定一个额外目标？若该杀命中将如何结算？",
  "answer": "能，命中后不失去体力",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9de5806a34216a10ff070"
  },
  "qid": 422,
  "question": "《三国演义》赤壁之战中关羽在哪里义释了曹操？",
  "answer": "华容道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9de5806a34216a10ff071"
  },
  "qid": 5314,
  "question": "“水镜先生”是谁？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9de5806a34216a10ff072"
  },
  "qid": 3045,
  "question": "诸葛亮北伐前做的准备是什么",
  "answer": "稳固后方以蛮治蛮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9de5806a34216a10ff073"
  },
  "qid": 6532,
  "question": "吕蒙字什么？",
  "answer": "子明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9de5806a34216a10ff074"
  },
  "qid": 6452,
  "question": "界马超回合内对刘协出杀，发动了铁骑技能，请问以下说法正确的是？",
  "answer": "刘协有可能出闪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9de5806a34216a10ff075"
  },
  "qid": 4919,
  "question": "曹丕的年号是什么？",
  "answer": "黄初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9de5806a34216a10ff076"
  },
  "qid": 4451,
  "question": "以下谁来找孙坚告之董卓愿将女儿嫁给孙?",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff077"
  },
  "qid": 2587,
  "question": "奠定三国鼎立基础的是以下哪场战争？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff078"
  },
  "qid": 4068,
  "question": "下列那个人被称为一身都是胆？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff079"
  },
  "qid": 834,
  "question": "对庞统的连环计，哪个谋士还是率先向曹操提出其危险性？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff07a"
  },
  "qid": 3889,
  "question": "三国中哪个名将曾率领军队出师北伐，被魏将牛金击败而退还？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff07b"
  },
  "qid": 5652,
  "question": "袁绍被众人推选为讨伐军盟主,谁请缨当先锋?",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff07c"
  },
  "qid": 7721,
  "question": "长坂坡一战中，被魏将程昱称为“万人敌”的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff07d"
  },
  "qid": 4685,
  "question": "三国杀中王朗获得几个饶舌标记就会死亡？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff07e"
  },
  "qid": 1712,
  "question": "孙匡的字是什么",
  "answer": "季佐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dedd06a34216a10ff07f"
  },
  "qid": 7890,
  "question": "吕布遭李，郭之乱，逃出武关后，因袁术不接纳，投向何人？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9df6206a34216a10ff080"
  },
  "qid": 7577,
  "question": "下列武将中，不曾在曹操手下的是？",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9df6206a34216a10ff081"
  },
  "qid": 3535,
  "question": "生子当如孙仲谋，这句话是谁说的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9df6206a34216a10ff082"
  },
  "qid": 5165,
  "question": "赵子龙七进七出曹营后是哪位武将出来接应他？",
  "answer": "张飞 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9df6206a34216a10ff083"
  },
  "qid": 1477,
  "question": "在《三国演义中》，吴质属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9df6206a34216a10ff084"
  },
  "qid": 6205,
  "question": "“七擒孟获”中第三次擒住孟获的是谁？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9df6206a34216a10ff085"
  },
  "qid": 1743,
  "question": "张悌的字是什么",
  "answer": "巨先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dfe706a34216a10ff086"
  },
  "qid": 7366,
  "question": "三国演义的作者是",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dfe706a34216a10ff087"
  },
  "qid": 3986,
  "question": "谁被称为毒士？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dfe706a34216a10ff088"
  },
  "qid": 9562,
  "question": "周瑜有几个儿子",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dfe706a34216a10ff089"
  },
  "qid": 6696,
  "question": "三国杀游戏中，哪位武将不能造成体力流失？",
  "answer": "界马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dfe706a34216a10ff08a"
  },
  "qid": 6690,
  "question": "三国杀曹冲阵亡时说“子桓哥哥”，请问他是在叫谁？",
  "answer": ",曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dfe706a34216a10ff08b"
  },
  "qid": 1306,
  "question": "在《三国演义中》，吕据属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9dfe706a34216a10ff08c"
  },
  "qid": 839,
  "question": "在离曹寨多远处，黄盖命令点上火船向对方冲去？",
  "answer": "二里",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff08d"
  },
  "qid": 8716,
  "question": "请问曹仁字是什么？",
  "answer": "子孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff08e"
  },
  "qid": 4615,
  "question": "鹰视狼顾是形容谁的？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff08f"
  },
  "qid": 4062,
  "question": "赤壁之战中，是谁献连环计打败曹操的?",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff090"
  },
  "qid": 6398,
  "question": "官渡之战袁绍手下哪位大将奉命镇守乌巢",
  "answer": "淳于琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff091"
  },
  "qid": 5782,
  "question": "《三国演义》介绍此人说“此人身高丈二，不食五谷，以生蛇恶兽为饭，身有鳞甲，刀箭不能侵”，此人是谁？",
  "answer": "兀突骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff092"
  },
  "qid": 7676,
  "question": "请问火烧新野一战中曹操带领哪位将一起进攻刘备？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff093"
  },
  "qid": 5815,
  "question": "“富我大魏，扬我国威”是下列哪个武将的台词？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e06d06a34216a10ff094"
  },
  "qid": 2056,
  "question": "三国人物，朱灵是哪里人",
  "answer": "清河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e0f206a34216a10ff095"
  },
  "qid": 728,
  "question": "孙策被谁的家客射中面门？",
  "answer": "许贡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e0f206a34216a10ff096"
  },
  "qid": 4694,
  "question": "据三国志记载，周瑜气量非常大，并非心胸狭窄之人，但与一人不睦，请问是谁？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e0f206a34216a10ff097"
  },
  "qid": 3272,
  "question": "谁在陈仓抵御了诸葛亮北伐？",
  "answer": "郝昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e0f206a34216a10ff098"
  },
  "qid": 6541,
  "question": "满装备凌统被步鸷定判后，选择将装备全部收回，则可以发动旋风弃掉别人多少张牌？",
  "answer": "8张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e17706a34216a10ff099"
  },
  "qid": 2569,
  "question": "袁绍在官渡之战派哪位将军驻守乌巢？",
  "answer": "淳于琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e17706a34216a10ff09a"
  },
  "qid": 4346,
  "question": "孔明最后一次北伐病死在哪里",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e17706a34216a10ff09b"
  },
  "qid": 2550,
  "question": "许昌打猎时，曹操对天子大不敬，使得谁想杀他？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e17706a34216a10ff09c"
  },
  "qid": 7939,
  "question": "请问孙坚得了玉玺后离开洛阳返回江东，袁绍让谁阻拦孙坚？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e17706a34216a10ff09d"
  },
  "qid": 1239,
  "question": "在《三国演义中》，诸葛乔属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e1fc06a34216a10ff09e"
  },
  "qid": 4552,
  "question": "《三国演义》中蜀国的国都是哪？",
  "answer": "成都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e1fc06a34216a10ff09f"
  },
  "qid": 888,
  "question": "以下何人被称为“米贼”？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e1fc06a34216a10ff0a0"
  },
  "qid": 8780,
  "question": "请问孟获第几次被诸葛亮擒住后逃入秃龙洞？",
  "answer": "第四次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e1fc06a34216a10ff0a1"
  },
  "qid": 5601,
  "question": "何进以妹为贵，得以重权，其原来是何出身？",
  "answer": "屠夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e1fc06a34216a10ff0a2"
  },
  "qid": 3399,
  "question": "以下除谁外，余者均劝何进不要进宫？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e1fc06a34216a10ff0a3"
  },
  "qid": 8008,
  "question": "下列哪位将领死在魏延手里？",
  "answer": "王双",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e1fc06a34216a10ff0a4"
  },
  "qid": 7348,
  "question": "在演义中，赵云第一次出现是在与谁的交手中？",
  "answer": "文丑骂关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0a5"
  },
  "qid": 3511,
  "question": "马谡失街亭是败在魏国哪个大将手里？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0a6"
  },
  "qid": 7457,
  "question": "孔明常自比何人？",
  "answer": "乐毅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0a7"
  },
  "qid": 1376,
  "question": "在《三国演义中》，崔琰属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0a8"
  },
  "qid": 7828,
  "question": "何人下令掘张角之棺，砍头高挂示众？",
  "answer": "皇甫嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0a9"
  },
  "qid": 9569,
  "question": "诸葛家族“龙虎狗”中的“虎”指的是？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0aa"
  },
  "qid": 8557,
  "question": "刘备属下将领:糜竺之弟。身为关羽的属守卫荆州南郡的是？",
  "answer": "糜芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0ab"
  },
  "qid": 7108,
  "question": "正史上，文丑是怎么死的？",
  "answer": "死于乱军之中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e28206a34216a10ff0ac"
  },
  "qid": 8685,
  "question": "请问“十胜十败说”是谁的理论？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e30706a34216a10ff0ad"
  },
  "qid": 3965,
  "question": "三国演义中十八路诸侯讨伐董卓时，谁为盟主",
  "answer": "袁绍 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e30706a34216a10ff0ae"
  },
  "qid": 5272,
  "question": "汉灵帝即位后,宦官谁弄权?",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e30706a34216a10ff0af"
  },
  "qid": 9344,
  "question": "下列谁在酒宴上舌战张温？",
  "answer": "秦宓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e30706a34216a10ff0b0"
  },
  "qid": 2844,
  "question": "单福识得“八门金锁阵”,告诉刘备从何门入则亡?",
  "answer": "杜门",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e30706a34216a10ff0b1"
  },
  "qid": 7153,
  "question": "煮酒论英雄时他们看到了（）的自然现象。",
  "answer": "、龙卷风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e30706a34216a10ff0b2"
  },
  "qid": 6216,
  "question": "“铜雀春深锁二乔”，铜雀台现在何地？",
  "answer": "邯郸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e38c06a34216a10ff0b3"
  },
  "qid": 3477,
  "question": "蛮王孟获共被诸葛亮擒获几次",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e38c06a34216a10ff0b4"
  },
  "qid": 3919,
  "question": "东汉末年黄巾起义的首领之一的张宝号称？",
  "answer": "地公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e38c06a34216a10ff0b5"
  },
  "qid": 4582,
  "question": "10年的新三国中饰演诸葛亮的演员是以下哪一个？",
  "answer": "陆毅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e38c06a34216a10ff0b6"
  },
  "qid": 8121,
  "question": "《三国杀》游戏中，下列哪张装备牌不是加一马？",
  "answer": "赤兔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e38c06a34216a10ff0b7"
  },
  "qid": 6749,
  "question": "三国演义中，荀彧是怎么死的？",
  "answer": "服毒而死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e38c06a34216a10ff0b8"
  },
  "qid": 4240,
  "question": "请问“吾有上将潘凤，可斩华雄”出自何人之口？",
  "answer": "韩馥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e38c06a34216a10ff0b9"
  },
  "qid": 8057,
  "question": "赤壁之战曹军大败，诸葛亮遣张飞领多少人马在葫芦谷口埋伏？",
  "answer": "3000",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e41006a34216a10ff0ba"
  },
  "qid": 3927,
  "question": "幼麒指的是谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e41006a34216a10ff0bb"
  },
  "qid": 3352,
  "question": "关羽过五关斩六将之后，在哪里见到了张飞",
  "answer": "古城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e41006a34216a10ff0bc"
  },
  "qid": 7851,
  "question": "孙坚于汜水关战败几近身死，系何人智勇使其脱险？",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e41006a34216a10ff0bd"
  },
  "qid": 5912,
  "question": "吕布的女儿打算嫁给谁的儿子？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e41006a34216a10ff0be"
  },
  "qid": 5309,
  "question": "曹操割须弃袍失败逃走后，在帐中回想起哪位武将？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e41006a34216a10ff0bf"
  },
  "qid": 1181,
  "question": "三国动漫《火凤燎原》作者陈海峰又被称为",
  "answer": "少年叶问",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e49506a34216a10ff0c0"
  },
  "qid": 766,
  "question": "铜雀是在何城下掘出的？",
  "answer": "冀州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e49506a34216a10ff0c1"
  },
  "qid": 2927,
  "question": "下列不属于东吴四英杰的是？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e49506a34216a10ff0c2"
  },
  "qid": 2495,
  "question": "吕布有过几个义父？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e49506a34216a10ff0c3"
  },
  "qid": 458,
  "question": "张飞鞭打督邮用的是什么工具？",
  "answer": "柳条",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e49506a34216a10ff0c4"
  },
  "qid": 8199,
  "question": "蔡邑哭董卓触怒王允，这是进言放过蔡邑的人是？",
  "answer": "马日磾 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e49506a34216a10ff0c5"
  },
  "qid": 6310,
  "question": "曹操与刘备青梅煮酒论英雄的的地方是哪？",
  "answer": "许昌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e49506a34216a10ff0c6"
  },
  "qid": 5260,
  "question": "历史上三国共多少年",
  "answer": "以上所述均不正确",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e51a06a34216a10ff0c7"
  },
  "qid": 3326,
  "question": "貂蝉受谁的指示去离间董卓和吕布",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e51a06a34216a10ff0c8"
  },
  "qid": 5526,
  "question": "庞统在落凤坡被何部射死？",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e51a06a34216a10ff0c9"
  },
  "qid": 4180,
  "question": "“君，骁勇无敌，善战无前。”这是陈宫评价谁的话？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e51a06a34216a10ff0ca"
  },
  "qid": 2928,
  "question": "庞统死后张飞和诸葛亮分兵进入蜀中，请问谁率先到达",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e51a06a34216a10ff0cb"
  },
  "qid": 6101,
  "question": "落凤坡位于今天的哪个省",
  "answer": "四川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e51a06a34216a10ff0cc"
  },
  "qid": 8276,
  "question": "赤壁大战前,曹操酒醉做歌,是谁说曹操出言不吉被曹操一槊刺死?",
  "answer": "刘馥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e51a06a34216a10ff0cd"
  },
  "qid": 257,
  "question": "魏国历史上最后一个皇帝是谁？",
  "answer": "曹奂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e59f06a34216a10ff0ce"
  },
  "qid": 8714,
  "question": "请问曹操中了周瑜之计误斩了水师都督蔡瑁和谁?",
  "answer": "张允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e59f06a34216a10ff0cf"
  },
  "qid": 6721,
  "question": "三国时期蜀国名将关羽义薄云天、武艺超群，被曹操（由曹操上表奏请）授予了以下哪个爵位？",
  "answer": "汉寿亭侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e59f06a34216a10ff0d0"
  },
  "qid": 708,
  "question": "来给关羽送刘备亲笔信的是谁？",
  "answer": "陈震",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e59f06a34216a10ff0d1"
  },
  "qid": 1023,
  "question": "曹叡托孤曹芳给司马懿时，曹芳几岁？",
  "answer": "八",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e59f06a34216a10ff0d2"
  },
  "qid": 7954,
  "question": "蔡文姬（群）的悲歌判定为梅花花色，那么目标可以弃置哪些牌？",
  "answer": "手牌和装备牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e59f06a34216a10ff0d3"
  },
  "qid": 360,
  "question": "吕布死在哪里？",
  "answer": "下邳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e59f06a34216a10ff0d4"
  },
  "qid": 4852,
  "question": "攻城为下，攻心为上在三国演义里是谁说的？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0d5"
  },
  "qid": 6677,
  "question": "请问诸葛亮和庞统的师父是谁？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0d6"
  },
  "qid": 6483,
  "question": "刘备的儿子是？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0d7"
  },
  "qid": 7150,
  "question": "诸葛瞻属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0d8"
  },
  "qid": 4532,
  "question": "祢衡认为以下谁只配“牧牛放马”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0d9"
  },
  "qid": 2708,
  "question": "请问诸葛亮高居卧龙岗时，常常吟诵？",
  "answer": "梁父吟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0da"
  },
  "qid": 3534,
  "question": "吕布的祖籍在哪里？",
  "answer": "内蒙古",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0db"
  },
  "qid": 6848,
  "question": "司马师的妻子的大哥是谁？",
  "answer": "夏侯玄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e62406a34216a10ff0dc"
  },
  "qid": 2242,
  "question": "三国人物，臧洪是哪里人",
  "answer": "广陵（江苏扬州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e6a906a34216a10ff0dd"
  },
  "qid": 1948,
  "question": "吕布的字是什么",
  "answer": "奉先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e6a906a34216a10ff0de"
  },
  "qid": 7240,
  "question": "“老骥伏枥，志在千里”出自曹操那首诗歌？",
  "answer": "龟虽寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e6a906a34216a10ff0df"
  },
  "qid": 5144,
  "question": "不是东吴孙氏家族的是？",
  "answer": "孙乾 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e6a906a34216a10ff0e0"
  },
  "qid": 965,
  "question": "关羽被谁所获？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e6a906a34216a10ff0e1"
  },
  "qid": 4755,
  "question": "请问诸葛亮是在几出祁山的时候死亡的?",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e6a906a34216a10ff0e2"
  },
  "qid": 996,
  "question": "祝融夫人飞刀甚是厉害，将谁击伤而擒之？",
  "answer": "张嶷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e6a906a34216a10ff0e3"
  },
  "qid": 4986,
  "question": "装备方天画戟的界刘备把所有手牌仁德给队友后，选择使用杀。那么最多可以指定几名角色？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0e4"
  },
  "qid": 3736,
  "question": "三国中汉献帝的名字叫什么？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0e5"
  },
  "qid": 7055,
  "question": "载着刘备越过檀溪的是哪一匹宝马？",
  "answer": "的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0e6"
  },
  "qid": 8965,
  "question": "请问张辽字是什么？",
  "answer": "文远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0e7"
  },
  "qid": 6825,
  "question": "谁参加过出师北伐。",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0e8"
  },
  "qid": 5249,
  "question": "请问《三国演义》中张飞是做什么的？",
  "answer": "杀猪的屠夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0e9"
  },
  "qid": 5739,
  "question": "在曹操之前“挟天子而令诸侯”的是谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0ea"
  },
  "qid": 4446,
  "question": "《三国演义》中，汉灵帝欲立刘协为太子，蹇硕进言说，必先诛一人，以绝后患。此人是谁？",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0eb"
  },
  "qid": 6463,
  "question": "李白“朝避猛虎，夕避长蛇，磨牙吮血，杀人如麻”写的地方在三国时是",
  "answer": "西蜀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e72e06a34216a10ff0ec"
  },
  "qid": 8046,
  "question": "演义中诸葛亮给赵云的锦囊中，帮助刘备取到孙夫人的是第几个？",
  "answer": "第一个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e7b306a34216a10ff0ed"
  },
  "qid": 2780,
  "question": "以下哪个是诸葛亮的老婆？",
  "answer": "黄月英",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e7b306a34216a10ff0ee"
  },
  "qid": 2886,
  "question": "三国中蜀国定都在哪里？",
  "answer": "成都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e7b306a34216a10ff0ef"
  },
  "qid": 2572,
  "question": "刘备托孤的地点是?",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e7b306a34216a10ff0f0"
  },
  "qid": 2290,
  "question": "三国人物，顾雍是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e7b306a34216a10ff0f1"
  },
  "qid": 9253,
  "question": "孙吴“二宫之争”中的太子是谁？",
  "answer": "孙和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e7b306a34216a10ff0f2"
  },
  "qid": 5943,
  "question": "以下谁不是马超的兄弟",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e83906a34216a10ff0f3"
  },
  "qid": 3340,
  "question": "曹操拥有的第一个州是什么？",
  "answer": "兖州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e83906a34216a10ff0f4"
  },
  "qid": 8748,
  "question": "请问关羽的武器是哪个？",
  "answer": "青龙偃月刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e83906a34216a10ff0f5"
  },
  "qid": 6150,
  "question": "继周瑜之后，东吴的下一位大都督是谁？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e83906a34216a10ff0f6"
  },
  "qid": 1009,
  "question": "空城计吓退了司马懿多少大军？",
  "answer": "十五万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9e83906a34216a10ff0f7"
  },
  "qid": 4389,
  "question": "曹操的哪位武将被称有“长者之风”？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f54d06a34216a10ff0f8"
  },
  "qid": 3283,
  "question": "三国演义中诸葛亮和诸葛恪是什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f54d06a34216a10ff0f9"
  },
  "qid": 346,
  "question": "《三国演义》中，草船借箭时，天气如何？",
  "answer": "大雾  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f54d06a34216a10ff0fa"
  },
  "qid": 5774,
  "question": "《三国演义》中，南华老仙授予张角的三卷天书名为？",
  "answer": "《太平要术》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f54d06a34216a10ff0fb"
  },
  "qid": 8793,
  "question": "请问三国演义中郭嘉遗计定辽东后，二袁首级被送至曹操处，二袁是指",
  "answer": "袁熙袁尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f54d06a34216a10ff0fc"
  },
  "qid": 3519,
  "question": "国战中那个武将可以增加拼点值？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f54d06a34216a10ff0fd"
  },
  "qid": 7429,
  "question": "《观沧海》写于哪一年",
  "answer": "207",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f5d106a34216a10ff0fe"
  },
  "qid": 8271,
  "question": "成语指囷相赠指的是谁？",
  "answer": "鲁肃  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f5d106a34216a10ff0ff"
  },
  "qid": 1221,
  "question": "在《三国演义中》，姜维属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f5d106a34216a10ff100"
  },
  "qid": 8781,
  "question": "请问糜竺字是什么？",
  "answer": "子仲 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f5d106a34216a10ff101"
  },
  "qid": 546,
  "question": "樊稠为何被李傕所杀？",
  "answer": "放走韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f5d106a34216a10ff102"
  },
  "qid": 4632,
  "question": "王异在抵抗谁时屡出秘计",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f5d106a34216a10ff103"
  },
  "qid": 1757,
  "question": "胡综的字是什么",
  "answer": "伟则",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f5d106a34216a10ff104"
  },
  "qid": 2009,
  "question": "陆康的字是什么",
  "answer": "季宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f65606a34216a10ff105"
  },
  "qid": 4094,
  "question": "三国中被称为“智绝”的是",
  "answer": "诸葛亮 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f65606a34216a10ff106"
  },
  "qid": 544,
  "question": "以下三人密奏献帝封马腾为征西将军，除外何人？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f65606a34216a10ff107"
  },
  "qid": 6889,
  "question": "文帝曹丕曾赐给谁“五熟釜”？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f65606a34216a10ff108"
  },
  "qid": 6642,
  "question": "请问荀彧举荐了谁来替代戏志才？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f65606a34216a10ff109"
  },
  "qid": 2106,
  "question": "三国人物，郭汜是哪里人",
  "answer": "张掖（甘肃张掖）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f65606a34216a10ff10a"
  },
  "qid": 1108,
  "question": "军争自由中没有下列哪张卡牌",
  "answer": "三尖两刃刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f65606a34216a10ff10b"
  },
  "qid": 4059,
  "question": "关羽被困麦城派谁突围求救？",
  "answer": "廖化",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f6db06a34216a10ff10c"
  },
  "qid": 6219,
  "question": "“先帝创业未半而中道崩殂”中的“先帝”指的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f6db06a34216a10ff10d"
  },
  "qid": 3550,
  "question": "荀彧是荀攸的什么?",
  "answer": "叔叔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f6db06a34216a10ff10e"
  },
  "qid": 1268,
  "question": "在《三国演义中》，陈武属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f6db06a34216a10ff10f"
  },
  "qid": 8295,
  "question": "赤壁之战中，周瑜军团的前部由谁指挥？谁用了苦肉计？",
  "answer": "甘宁和黄盖    ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f6db06a34216a10ff110"
  },
  "qid": 2384,
  "question": "三国人物，杜琼是哪里人",
  "answer": "蜀郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f75f06a34216a10ff111"
  },
  "qid": 4337,
  "question": "三国的赢家是谁？",
  "answer": "以上都不是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f75f06a34216a10ff112"
  },
  "qid": 7846,
  "question": "曹操刺董卓失败回到陈留，招募义兵，何人以家资相助？",
  "answer": "卫弘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f75f06a34216a10ff113"
  },
  "qid": 3300,
  "question": "曹丕称帝后，曹彰被封为？",
  "answer": "任城王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f75f06a34216a10ff114"
  },
  "qid": 752,
  "question": "以下除谁外，均建议曹操不接受袁谭的投降？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f75f06a34216a10ff115"
  },
  "qid": 5837,
  "question": "三国演义中中王朗是怎么死的？",
  "answer": "摔死的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f75f06a34216a10ff116"
  },
  "qid": 3077,
  "question": "庙号吴太宗的是哪位吴国皇帝？",
  "answer": "孙休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f75f06a34216a10ff117"
  },
  "qid": 4644,
  "question": "《三国演义》中，钟会和姜维的叛乱因为何人泄密而失败？",
  "answer": "丘建",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f7e406a34216a10ff118"
  },
  "qid": 7050,
  "question": "与司马懿同一时期的托孤重臣是下面哪一个?",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f7e406a34216a10ff119"
  },
  "qid": 4387,
  "question": "“二宫之争”是三国时期哪国的政治事件",
  "answer": "吴国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f86906a34216a10ff11a"
  },
  "qid": 5689,
  "question": "三国里安乐侯指的是谁？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f86906a34216a10ff11b"
  },
  "qid": 2636,
  "question": "下列人物中，（）不是刘备的儿子？",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f86906a34216a10ff11c"
  },
  "qid": 8044,
  "question": "趁张飞酒醉而将其杀死的是谁？",
  "answer": "范疆张达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f86906a34216a10ff11d"
  },
  "qid": 789,
  "question": "孙翊被谁所杀？",
  "answer": "边洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f86906a34216a10ff11e"
  },
  "qid": 4181,
  "question": "请问以下那个武将不能用技能摸牌？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f86906a34216a10ff11f"
  },
  "qid": 4770,
  "question": "《三国演义》中有这样两段话：”譬犹驽马并麒麟,寒鸦配鸾凤耳”,”无异周得吕望,汉得张良”,说此话者是",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f8ef06a34216a10ff120"
  },
  "qid": 2173,
  "question": "三国人物，伍琼是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f8ef06a34216a10ff121"
  },
  "qid": 7085,
  "question": "张角在起兵时自称什么将军？",
  "answer": "天公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f8ef06a34216a10ff122"
  },
  "qid": 8734,
  "question": "请问董袭字是什么？",
  "answer": "元代",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f8ef06a34216a10ff123"
  },
  "qid": 477,
  "question": "赤兔马从蹿至项高多少？",
  "answer": "八尺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f8ef06a34216a10ff124"
  },
  "qid": 9256,
  "question": "抬棺木出战，以示自己必效全力的是谁？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f8ef06a34216a10ff125"
  },
  "qid": 7411,
  "question": "漫画《九九八十一》中，最后的boss是谁",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f97406a34216a10ff126"
  },
  "qid": 2443,
  "question": "下列人物中，（ ）不是刘备的舅子",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f97406a34216a10ff127"
  },
  "qid": 140,
  "question": "“垂手过膝，目能顾其耳。”描写的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f97406a34216a10ff128"
  },
  "qid": 2817,
  "question": "三国杀中谁有狼顾之相？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f97406a34216a10ff129"
  },
  "qid": 717,
  "question": "蔡阳的外甥是谁？",
  "answer": "秦琪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f97406a34216a10ff12a"
  },
  "qid": 2118,
  "question": "三国人物，刘繇是哪里人",
  "answer": "东莱黄人（山东）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f97406a34216a10ff12b"
  },
  "qid": 5002,
  "question": "以下不属于三国时期的人物是？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f9f806a34216a10ff12c"
  },
  "qid": 7773,
  "question": "三国演义》凤雏是:                   ",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f9f806a34216a10ff12d"
  },
  "qid": 3495,
  "question": "曹纯是以下哪一个部队的统领者？",
  "answer": "虎豹骑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f9f806a34216a10ff12e"
  },
  "qid": 1609,
  "question": "简雍的字是什么",
  "answer": "宪和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f9f806a34216a10ff12f"
  },
  "qid": 1694,
  "question": "严畯的字是什么",
  "answer": "曼才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9f9f806a34216a10ff130"
  },
  "qid": 1337,
  "question": "在《三国演义中》，胡综属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff131"
  },
  "qid": 505,
  "question": "袁绍命公孙瓒等几路诸侯去往虎牢关迎敌？",
  "answer": "八",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff132"
  },
  "qid": 4772,
  "question": "新三国中谁砍下了关羽的头颅",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff133"
  },
  "qid": 2815,
  "question": "三国演义中，关羽温酒斩华雄。而在正史中，华雄是被谁杀的",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff134"
  },
  "qid": 8335,
  "question": "东吴大将中谁别称“锦帆贼”？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff135"
  },
  "qid": 5148,
  "question": "周公吐哺天下归心是三国杀中谁的台词？",
  "answer": "神曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff136"
  },
  "qid": 4279,
  "question": "请问下列哪件武器不属于三国时期？",
  "answer": "霸王枪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff137"
  },
  "qid": 5745,
  "question": "请问洛神赋原名是什么？",
  "answer": "感甄赋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fa7d06a34216a10ff138"
  },
  "qid": 3040,
  "question": "下列谁画过七百里连营的地图？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb0206a34216a10ff139"
  },
  "qid": 3691,
  "question": "黄巾之乱是由谁发起",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb0206a34216a10ff13a"
  },
  "qid": 7146,
  "question": "诸葛亮一共举行了几次北伐？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb0206a34216a10ff13b"
  },
  "qid": 2705,
  "question": "路遇火德星君扮的美人,能做到目不邪视的是谁?",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb0206a34216a10ff13c"
  },
  "qid": 1339,
  "question": "在《三国演义中》，贺齐属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb0206a34216a10ff13d"
  },
  "qid": 7750,
  "question": "由刘备、关羽力保投向曹操的是？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb0206a34216a10ff13e"
  },
  "qid": 8250,
  "question": "曹叡继位时封许褚为什么？",
  "answer": "牟乡侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb8706a34216a10ff13f"
  },
  "qid": 275,
  "question": "《三国演义》中 “桃园三结义”是哪三人？",
  "answer": "刘备、关羽、张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb8706a34216a10ff140"
  },
  "qid": 6964,
  "question": "下面哪个没当上东吴皇帝",
  "answer": "孙登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb8706a34216a10ff141"
  },
  "qid": 6680,
  "question": "请问诸葛亮在《出师表》中称谁晓畅军事？",
  "answer": "向宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb8706a34216a10ff142"
  },
  "qid": 4535,
  "question": "谁向曹操说明“单福”就是徐庶？ ",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb8706a34216a10ff143"
  },
  "qid": 4672,
  "question": "旧马岱红杀将华雄最多扣几滴体力上限？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb8706a34216a10ff144"
  },
  "qid": 1719,
  "question": "全琮的字是什么",
  "answer": "子璜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fb8706a34216a10ff145"
  },
  "qid": 575,
  "question": "除谁外，以下六将齐战吕布 ，吕布不敌？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc0b06a34216a10ff146"
  },
  "qid": 9124,
  "question": "三国演义中藤甲兵尽数被诸葛亮烧死于何处",
  "answer": "盘蛇谷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc0b06a34216a10ff147"
  },
  "qid": 5729,
  "question": "下列哪位不是“蜀汉四相”之一？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc0b06a34216a10ff148"
  },
  "qid": 4496,
  "question": "请问刘谌是怎么死的？",
  "answer": "自缢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc0b06a34216a10ff149"
  },
  "qid": 3869,
  "question": "“杯水车薪”与谁有关？",
  "answer": "孟达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc0b06a34216a10ff14a"
  },
  "qid": 931,
  "question": "何人三番冲杀，才使得孙权脱出重围？",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc0b06a34216a10ff14b"
  },
  "qid": 1653,
  "question": "张嶷的字是什么",
  "answer": "伯歧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff14c"
  },
  "qid": 7382,
  "question": "三国杀中，下列攻击距离最短的武器是",
  "answer": "诸葛连弩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff14d"
  },
  "qid": 8596,
  "question": "陆逊是在谁的推荐下成了大都督？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff14e"
  },
  "qid": 1255,
  "question": "在《三国演义中》，孙策属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff14f"
  },
  "qid": 6632,
  "question": "请问下列是谁评价曹操“治世之能臣，乱世之奸雄”？",
  "answer": "许劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff150"
  },
  "qid": 3544,
  "question": "被曹操称作“吾之子房”的人物是？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff151"
  },
  "qid": 1956,
  "question": "陶谦的字是什么",
  "answer": "恭祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff152"
  },
  "qid": 4198,
  "question": "刘晔举荐了哪两个人给曹操？",
  "answer": "满宠吕虔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fc9006a34216a10ff153"
  },
  "qid": 3036,
  "question": "颍川荀家中的“荀家三若”中不包括下面哪一位？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd1506a34216a10ff154"
  },
  "qid": 5553,
  "question": "请问十八路诸侯讨伐董卓时谁是盟主？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd1506a34216a10ff155"
  },
  "qid": 4007,
  "question": "曹操的长子是？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd1506a34216a10ff156"
  },
  "qid": 8172,
  "question": "《与吴监书》、《诏群医》中记载，曹丕最喜欢什么水果？",
  "answer": "葡萄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd1506a34216a10ff157"
  },
  "qid": 1045,
  "question": "三国杀游戏中不可能被闪电和张角雷击击中的武将是？",
  "answer": "小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd1506a34216a10ff158"
  },
  "qid": 7904,
  "question": "请问以下哪个兵种不是《三国演义》书中所提到的特殊兵种？",
  "answer": "虎豹骑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff159"
  },
  "qid": 4738,
  "question": "猇亭之役后，东吴哪位大将误入诸葛亮的“八阵图”？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff15a"
  },
  "qid": 5373,
  "question": "黄月英的父亲是谁？",
  "answer": "黄承彦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff15b"
  },
  "qid": 4088,
  "question": "《三国演义》凤雏是:",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff15c"
  },
  "qid": 7820,
  "question": "以下何者不是讨伐黄巾起义的官兵？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff15d"
  },
  "qid": 6709,
  "question": "三国时期，割据汉中的张鲁属于道教中的哪个教派？",
  "answer": "天师道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff15e"
  },
  "qid": 8169,
  "question": "《蜀记》中记载关羽一家被何人所杀？",
  "answer": "庞会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff15f"
  },
  "qid": 3530,
  "question": "蔡文姬是为了避讳某人,晋之后的书籍才改字为“文姬”。那蔡文姬是为了避讳谁？她的原字又是什么？",
  "answer": "避讳司马昭,原字“昭姬”",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fd9a06a34216a10ff160"
  },
  "qid": 901,
  "question": "魏延贪功反中埋伏，是黄忠射杀何将救了魏延？",
  "answer": "邓贤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fe1f06a34216a10ff161"
  },
  "qid": 3218,
  "question": "三国演义》中王允利用貂蝉铲除董卓的过程中，没有使用下列哪个计谋？",
  "answer": "苦肉计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fe1f06a34216a10ff162"
  },
  "qid": 7141,
  "question": "诸葛亮火烧博望坡打败了谁？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fe1f06a34216a10ff163"
  },
  "qid": 8379,
  "question": "樊城之战中败给关羽后投降,被孙权送回魏国的是",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fe1f06a34216a10ff164"
  },
  "qid": 8660,
  "question": "请回答，刘备于哪一年建立蜀国，定都成都？",
  "answer": "公元221年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fe1f06a34216a10ff165"
  },
  "qid": 7638,
  "question": "曹操的哪个儿子被封为任城威王？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fe1f06a34216a10ff166"
  },
  "qid": 1112,
  "question": "三国杀游戏中单挑时，曹操能否对孟获使用南蛮？能否对贾诩使用南蛮？",
  "answer": "能，不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fea406a34216a10ff167"
  },
  "qid": 7938,
  "question": "30.  请问嘲笑吕布是“三姓家奴”的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fea406a34216a10ff168"
  },
  "qid": 3195,
  "question": "《三国演义》中张飞因饮酒误事丢了哪座城池？",
  "answer": "徐州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fea406a34216a10ff169"
  },
  "qid": 6079,
  "question": "以下谁没有投靠或追随吕布？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fea406a34216a10ff16a"
  },
  "qid": 8694,
  "question": "请问《三国演义》中，用来嘲讽一名三国猛将的“三姓家奴”不包括以下哪个姓氏？",
  "answer": "刘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9fea406a34216a10ff16b"
  },
  "qid": 4385,
  "question": "界马超杀主公刘禅（正常情况）时，是否需要弃一张基本牌？",
  "answer": "需要",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ff2906a34216a10ff16c"
  },
  "qid": 273,
  "question": "《三国演义》主要人物中有“三绝”，其中被称为“智绝”的是：",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ff2906a34216a10ff16d"
  },
  "qid": 6102,
  "question": "请问刘备死在哪儿？",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ff2906a34216a10ff16e"
  },
  "qid": 6988,
  "question": "想（）当年（）初嫁了，问：括号中分别填：",
  "answer": "公瑾，小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ff2906a34216a10ff16f"
  },
  "qid": 4399,
  "question": "三国时期最后一个皇帝是谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ff2906a34216a10ff170"
  },
  "qid": 6194,
  "question": "“覆巢无完卵”说的是哪位历史人物？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ff2906a34216a10ff171"
  },
  "qid": 1895,
  "question": "孙资的字是什么",
  "answer": "彦龙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff172"
  },
  "qid": 8615,
  "question": "马作的卢飞快，弓如霹雳弦惊指的是什么事件",
  "answer": "的卢跃檀溪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff173"
  },
  "qid": 7654,
  "question": "以下哪个是吕布的骂名",
  "answer": "三姓家奴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff174"
  },
  "qid": 5750,
  "question": "“宁教我负天下人，休叫天下人负我”这句话是曹操杀吕伯奢满门时说的，此时与曹操同行的是？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff175"
  },
  "qid": 6416,
  "question": "汉末三大中郎将里没有的是谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff176"
  },
  "qid": 962,
  "question": "东吴何人遂降了把守公安的傅士仁？",
  "answer": "虞翻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff177"
  },
  "qid": 1644,
  "question": "王甫的字是什么",
  "answer": "国山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff178"
  },
  "qid": 1792,
  "question": "文聘的字是什么",
  "answer": "仲业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61f9ffae06a34216a10ff179"
  },
  "qid": 1945,
  "question": "华佗的字是什么",
  "answer": "元化",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa003306a34216a10ff17a"
  },
  "qid": 2759,
  "question": "刘备摔阿斗是为了得到谁的忠心？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa003306a34216a10ff17b"
  },
  "qid": 228,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战中，智激孙权和周瑜的是？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa003306a34216a10ff17c"
  },
  "qid": 3334,
  "question": "地公将军是谁？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa003306a34216a10ff17d"
  },
  "qid": 622,
  "question": "曹操的长子是如何而死的？",
  "answer": "被乱军射死的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa003306a34216a10ff17e"
  },
  "qid": 3213,
  "question": "诸葛亮第几次北伐收服姜维?",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa003306a34216a10ff17f"
  },
  "qid": 8476,
  "question": "黄巾起义中的张梁是在与谁作战时阵亡的？",
  "answer": "皇甫嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa003306a34216a10ff180"
  },
  "qid": 2626,
  "question": "祢衡认为谁只配磨刀铸剑?",
  "answer": "吕虔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa00b806a34216a10ff181"
  },
  "qid": 6306,
  "question": "曹操狭天子令诸侯，天子是哪一位?",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa00b806a34216a10ff182"
  },
  "qid": 9516,
  "question": "在曹丕纳甄夫人之前，甄夫人是谁的老婆？",
  "answer": "袁熙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa00b806a34216a10ff183"
  },
  "qid": 5164,
  "question": "刘备与孙权之间是哪种亲属关系？",
  "answer": "刘备是孙权的妹夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa00b806a34216a10ff184"
  },
  "qid": 1564,
  "question": "在《三国演义中》，李傕属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa00b806a34216a10ff185"
  },
  "qid": 5947,
  "question": "子龙真一身是胆也是谁说的",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa00b806a34216a10ff186"
  },
  "qid": 2640,
  "question": "刘备救徐州前，攻打孔融的黄巾军首领是谁?",
  "answer": "管亥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa00b806a34216a10ff187"
  },
  "qid": 1473,
  "question": "在《三国演义中》，孙观属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff188"
  },
  "qid": 5426,
  "question": "三国演义中五虎上将中谁的职位最高？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff189"
  },
  "qid": 104,
  "question": "《三国演义》中有“三绝”：义绝，奸绝，智绝，以下哪个人不属于“三绝”？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff18a"
  },
  "qid": 9535,
  "question": "张春华出杀使曹操失去一点体力，曹操能不能使用奸雄",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff18b"
  },
  "qid": 4723,
  "question": "请问刘备的父亲是?",
  "answer": "刘弘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff18c"
  },
  "qid": 7707,
  "question": "以逸待劳是蜀军攻打定军山时谁提出的计谋",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff18d"
  },
  "qid": 1978,
  "question": "公孙瓒的字是什么",
  "answer": "伯珪 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff18e"
  },
  "qid": 6639,
  "question": "请问下面谁没有限定技？",
  "answer": "神诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff18f"
  },
  "qid": 8646,
  "question": "请回答，汉中之战中曹操被谁用弓箭射中而掉了两颗牙？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff190"
  },
  "qid": 2105,
  "question": "三国人物，贾诩是哪里人",
  "answer": "凉州姑臧（甘肃武威）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa013c06a34216a10ff191"
  },
  "qid": 2086,
  "question": "三国人物，司马朗是哪里人",
  "answer": "河内",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa01c106a34216a10ff192"
  },
  "qid": 1549,
  "question": "在《三国演义中》，张鲁属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa01c106a34216a10ff193"
  },
  "qid": 1449,
  "question": "在《三国演义中》，胡烈属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa01c106a34216a10ff194"
  },
  "qid": 3121,
  "question": "闻之董卓已死,李傕等人率什么军连夜奔凉州去了?",
  "answer": "飞熊军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa01c106a34216a10ff195"
  },
  "qid": 6407,
  "question": "国战中，主将黄盖，副将周泰在周泰发动不屈后，且武将上有不屈标志时，黄盖能不能发动苦肉？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa01c106a34216a10ff196"
  },
  "qid": 6426,
  "question": "何进的首级被张让等人如何处理的？",
  "answer": "扔出墙外",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa024606a34216a10ff197"
  },
  "qid": 3153,
  "question": "下面哪件事与诸葛亮无关",
  "answer": "官渡之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa024606a34216a10ff198"
  },
  "qid": 7024,
  "question": "以下人物谁没有称过帝？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa024606a34216a10ff199"
  },
  "qid": 6438,
  "question": "黄巾之乱时由谁发起？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa024606a34216a10ff19a"
  },
  "qid": 7716,
  "question": "唐朝诗人杜牧诗“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”，写的是哪一场战役",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa024606a34216a10ff19b"
  },
  "qid": 966,
  "question": "关羽被杀时几岁？",
  "answer": "五十八",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa024606a34216a10ff19c"
  },
  "qid": 2257,
  "question": "三国人物，笮融是哪里人",
  "answer": "丹阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa024606a34216a10ff19d"
  },
  "qid": 7037,
  "question": "以下谁没有被钟会陷害过？",
  "answer": "许仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff19e"
  },
  "qid": 1467,
  "question": "在《三国演义中》，司马朗属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff19f"
  },
  "qid": 5742,
  "question": "曹操的长子曹昂死于曹操与谁的战斗中？",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff1a0"
  },
  "qid": 2621,
  "question": "奠定了三国鼎立基础的战役是？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff1a1"
  },
  "qid": 4176,
  "question": "官渡之战中，谁建议曹操命令徐晃断袁绍粮？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff1a2"
  },
  "qid": 3248,
  "question": "吕布被何人所缚？",
  "answer": "宋宪魏续",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff1a3"
  },
  "qid": 1527,
  "question": "在《三国演义中》，丁原属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff1a4"
  },
  "qid": 6211,
  "question": "“三笑”指的是（）",
  "answer": "、曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa02cb06a34216a10ff1a5"
  },
  "qid": 8495,
  "question": "建安三年（198年），刘备与曹操共擒吕布于（  ），夺得 徐州。",
  "answer": "下邳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa035006a34216a10ff1a6"
  },
  "qid": 6591,
  "question": "请问洛神赋中洛神是意指谁的妻子？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa035006a34216a10ff1a7"
  },
  "qid": 2369,
  "question": "三国人物，马谡是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa035006a34216a10ff1a8"
  },
  "qid": 6628,
  "question": "请问下列哪对人物不是兄弟关系？",
  "answer": "诸葛诞诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa035006a34216a10ff1a9"
  },
  "qid": 8691,
  "question": "请问《典论》的《自序》一文中，曹丕称自己善击剑，提到自己与何人以何物切磋获胜？",
  "answer": "邓展甘蔗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa035006a34216a10ff1aa"
  },
  "qid": 8509,
  "question": "焦和病逝后，袁绍任命谁担任青州刺史？",
  "answer": "臧洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa03d406a34216a10ff1ab"
  },
  "qid": 461,
  "question": "何进以妹为贵，得以重权，其原来是何出身？",
  "answer": "屠夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa03d406a34216a10ff1ac"
  },
  "qid": 4256,
  "question": "孙权称帝后，国号为?",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa03d406a34216a10ff1ad"
  },
  "qid": 9335,
  "question": "下列谁不在“曹魏三公”之列？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa03d406a34216a10ff1ae"
  },
  "qid": 5646,
  "question": "赵云是何时加入刘备帐下的？",
  "answer": "徐州之围",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa03d406a34216a10ff1af"
  },
  "qid": 27,
  "question": "杨奉被李傕击败后,屯兵于何处?",
  "answer": "终南山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa045906a34216a10ff1b0"
  },
  "qid": 4044,
  "question": "魏文帝是以下哪位？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa045906a34216a10ff1b1"
  },
  "qid": 5727,
  "question": "哪一位君主，刘备没有去投靠?",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa045906a34216a10ff1b2"
  },
  "qid": 4388,
  "question": "袁绍手下哪位谋士倒投曹操并献计火烧乌巢粮仓",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa045906a34216a10ff1b3"
  },
  "qid": 4805,
  "question": "以下哪个是孙权的老婆？",
  "answer": "步练师",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa045906a34216a10ff1b4"
  },
  "qid": 6855,
  "question": "孙策是多少岁死的",
  "answer": "26",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa04de06a34216a10ff1b5"
  },
  "qid": 1614,
  "question": "庞统的字是什么",
  "answer": "士元",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa04de06a34216a10ff1b6"
  },
  "qid": 1194,
  "question": "在《三国演义中》，庞统属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa04de06a34216a10ff1b7"
  },
  "qid": 2208,
  "question": "三国人物，许褚是哪里人",
  "answer": "沛国（安徽）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa04de06a34216a10ff1b8"
  },
  "qid": 2688,
  "question": "请问以为哪位是曹操的义子？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa04de06a34216a10ff1b9"
  },
  "qid": 925,
  "question": "庞德先后力战四将，毫无惧色，除外何人？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa04de06a34216a10ff1ba"
  },
  "qid": 3169,
  "question": "以下哪个不是玩家口中的“东吴四害”？",
  "answer": "方片周",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa056306a34216a10ff1bb"
  },
  "qid": 6388,
  "question": "关羽养子是谁？",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa056306a34216a10ff1bc"
  },
  "qid": 4009,
  "question": "张松最突出的地方在于何处？",
  "answer": "记性好",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa056306a34216a10ff1bd"
  },
  "qid": 2816,
  "question": "诸葛亮在什么地方隐居了10年？",
  "answer": "南阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa056306a34216a10ff1be"
  },
  "qid": 6338,
  "question": "此人原为袁绍部下，单身来到曹营，军侍禀告曹操，曹操连鞋都未穿，起身相应，请问此人是谁？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa056306a34216a10ff1bf"
  },
  "qid": 8437,
  "question": "官渡之战前夕，袁绍的哪位谋士预言袁绍将会失败并散尽家财以避祸？",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa056306a34216a10ff1c0"
  },
  "qid": 4781,
  "question": "小说《三国演义》中，草船借箭这一典故，引用了《三国志》中谁的经历改编而成？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa05e706a34216a10ff1c1"
  },
  "qid": 4587,
  "question": "常言道:人中吕布，马中什么？",
  "answer": "赤兔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa05e706a34216a10ff1c2"
  },
  "qid": 395,
  "question": "典韦的儿子是不是叫典满？",
  "answer": "是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa05e706a34216a10ff1c3"
  },
  "qid": 502,
  "question": "以下被华雄砍死的是谁？",
  "answer": "以上均是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa05e706a34216a10ff1c4"
  },
  "qid": 3928,
  "question": "请问在《三国演义》中，姜维在铁笼山围住了谁？",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa05e706a34216a10ff1c5"
  },
  "qid": 1152,
  "question": "以下三国杀武将可以在自己的回合内，在没有手牌、装备、判定牌的情况下使自己进入濒危状态",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa05e706a34216a10ff1c6"
  },
  "qid": 2402,
  "question": "三国人物，王忠是哪里人",
  "answer": "右扶风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa066c06a34216a10ff1c7"
  },
  "qid": 3059,
  "question": "“身在曹营心在汉”说的是三国中哪位人物？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa066c06a34216a10ff1c8"
  },
  "qid": 8789,
  "question": "请问三国时期后主刘禅的禅字念什么？",
  "answer": "善",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa066c06a34216a10ff1c9"
  },
  "qid": 7127,
  "question": "诸葛家族在三国时期享有厚望，有三兄弟分事魏蜀吴三国被后世称为“龙虎狗”，哪个人物不属于其中？",
  "answer": "诸葛均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa066c06a34216a10ff1ca"
  },
  "qid": 6460,
  "question": "九品中正制是哪个皇帝定的",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa066c06a34216a10ff1cb"
  },
  "qid": 6470,
  "question": "历史上，曹操在赤壁之战时的官职是？",
  "answer": "丞相",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa066c06a34216a10ff1cc"
  },
  "qid": 990,
  "question": "曹丕分兵五路攻蜀，刘禅至丞相府见孔明正在干什么？",
  "answer": "观鱼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa066c06a34216a10ff1cd"
  },
  "qid": 7234,
  "question": "赤壁之战首次水战中，曹魏军焦触死于何人之手？",
  "answer": "韩当",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa06f106a34216a10ff1ce"
  },
  "qid": 5003,
  "question": "庞统被称为什么？",
  "answer": "凤雏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa06f106a34216a10ff1cf"
  },
  "qid": 2117,
  "question": "三国人物，太史慈是哪里人",
  "answer": "东莱黄人（山东）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa06f106a34216a10ff1d0"
  },
  "qid": 7201,
  "question": "下面那个不是曹操的儿子______。",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa06f106a34216a10ff1d1"
  },
  "qid": 5374,
  "question": "下列选项中，不是八虎骑的是？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa06f106a34216a10ff1d2"
  },
  "qid": 7865,
  "question": "董卓死后，何人哭之？",
  "answer": "蔡邕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa06f106a34216a10ff1d3"
  },
  "qid": 842,
  "question": "赤壁之战中救得曹操，将黄盖一箭射下水的是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa06f106a34216a10ff1d4"
  },
  "qid": 2299,
  "question": "三国人物，吾粲是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa077606a34216a10ff1d5"
  },
  "qid": 3973,
  "question": "曹丕之妻甄文昭原是谁的妻子？",
  "answer": "袁熙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa077606a34216a10ff1d6"
  },
  "qid": 2073,
  "question": "三国人物，张辽是哪里人",
  "answer": "并州雁门马邑（山西朔县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa077606a34216a10ff1d7"
  },
  "qid": 4237,
  "question": "请问在诸葛亮去世后，诬陷魏延谋反的是谁？",
  "answer": "杨仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa077606a34216a10ff1d8"
  },
  "qid": 1109,
  "question": "三国杀游戏中张春华酒杀郭嘉，郭嘉可摸几张牌？",
  "answer": "0",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa077606a34216a10ff1d9"
  },
  "qid": 7408,
  "question": "《三国演义动画版》第28集的片尾曲是什么",
  "answer": "《川流不息》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa07fd06a34216a10ff1da"
  },
  "qid": 2998,
  "question": "请问哪场起义掀开东汉末年乱世的开始？",
  "answer": "黄巾起义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa07fd06a34216a10ff1db"
  },
  "qid": 3845,
  "question": "孙策是被谁的门客偷袭致死的?",
  "answer": "许贡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa07fd06a34216a10ff1dc"
  },
  "qid": 3604,
  "question": "“冷艳锯”是谁的兵器？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa07fd06a34216a10ff1dd"
  },
  "qid": 4190,
  "question": "谁评价陈宫“有智而迟”？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa07fd06a34216a10ff1de"
  },
  "qid": 6843,
  "question": "谁想到让李肃去骗董卓还朝,继而诛杀董?",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa07fd06a34216a10ff1df"
  },
  "qid": 6712,
  "question": "三国时期，最后一位南匈奴单于是谁",
  "answer": "呼厨泉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa088206a34216a10ff1e0"
  },
  "qid": 8236,
  "question": "曹操在宛城大败于谁？  ",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa088206a34216a10ff1e1"
  },
  "qid": 2464,
  "question": "“连修栈道兵连出，不伐中原死不休”描写的是谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa088206a34216a10ff1e2"
  },
  "qid": 5805,
  "question": "请问是谁命弓箭手用毒箭射伤关羽？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa088206a34216a10ff1e3"
  },
  "qid": 2389,
  "question": "三国人物，杨戏是哪里人",
  "answer": "犍为",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa090706a34216a10ff1e4"
  },
  "qid": 3524,
  "question": "以下谁没有做过东吴大都督？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa090706a34216a10ff1e5"
  },
  "qid": 4029,
  "question": "吕布在兵败被杀前大骂道“大耳贼，汝不见辕门射戟乎”大耳贼指谁",
  "answer": "刘备 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa090706a34216a10ff1e6"
  },
  "qid": 2845,
  "question": "请问“曹冲称象”的大象是谁送的？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa090706a34216a10ff1e7"
  },
  "qid": 3944,
  "question": "请问是谁接受了汉献帝的衣带诏？",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa090706a34216a10ff1e8"
  },
  "qid": 7786,
  "question": "自称“上可以致君为尧舜，下可以德配于孔孟”的是？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa090706a34216a10ff1e9"
  },
  "qid": 7430,
  "question": "《观沧海》不出自哪里",
  "answer": "《大曲》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa090706a34216a10ff1ea"
  },
  "qid": 33,
  "question": "谁曾两次劝降郝昭皆被骂回？",
  "answer": "靳祥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa098c06a34216a10ff1eb"
  },
  "qid": 5960,
  "question": "请问魏国谁投奔了蜀国？",
  "answer": "夏侯霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa098c06a34216a10ff1ec"
  },
  "qid": 9390,
  "question": "伊籍向刘备推荐的眉间有白毛者是谁？ ",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa098c06a34216a10ff1ed"
  },
  "qid": 5316,
  "question": "下列哪个人物不属于黄巾军的头领？",
  "answer": "张良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa098c06a34216a10ff1ee"
  },
  "qid": 784,
  "question": "以下谁估计到徐母一见徐庶回来必自杀？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa098c06a34216a10ff1ef"
  },
  "qid": 9321,
  "question": "下列谁不是“蜀汉四相”之一？",
  "answer": "杨仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa098c06a34216a10ff1f0"
  },
  "qid": 6204,
  "question": "“明月照高楼，流光正徘徊”出自曹子建的",
  "answer": "《七哀诗》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa098c06a34216a10ff1f1"
  },
  "qid": 7417,
  "question": "《万万没想到》里，刘备听到什么，把刘禅摔死了",
  "answer": "曹操率军打过来了",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a1106a34216a10ff1f2"
  },
  "qid": 2789,
  "question": "罗贯中是哪个朝代的人?",
  "answer": "元末明初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a1106a34216a10ff1f3"
  },
  "qid": 7499,
  "question": "后三国时代，西晋的建立者是谁？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a1106a34216a10ff1f4"
  },
  "qid": 2948,
  "question": "有天水麒麟儿之称的是谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a1106a34216a10ff1f5"
  },
  "qid": 4086,
  "question": "三国鼎立局面形成的标志是",
  "answer": "孙权称王建吴国 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a1106a34216a10ff1f6"
  },
  "qid": 6091,
  "question": "三国演义中，左慈的道号是什么?",
  "answer": "乌角先生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a1106a34216a10ff1f7"
  },
  "qid": 1000,
  "question": "曹叡听从了何人的话，将司马懿削职回乡？",
  "answer": "华歆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a1106a34216a10ff1f8"
  },
  "qid": 475,
  "question": "“有伊尹之志则可，无伊尹之志则篡”是谁对董卓说的话？",
  "answer": "卢植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a9506a34216a10ff1f9"
  },
  "qid": 9362,
  "question": "现在庙中神像，居中者为关公，右边白脸捧印的就是关平；左边黑脸持刀的，则是关公部将谁?",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a9506a34216a10ff1fa"
  },
  "qid": 3319,
  "question": "请问以下哪位皇帝是晋宣帝?",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a9506a34216a10ff1fb"
  },
  "qid": 2684,
  "question": "三国志里斩杀华雄的是哪位英雄",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a9506a34216a10ff1fc"
  },
  "qid": 2639,
  "question": "赤壁之战时韩当的士兵听到谁在船尾叫韩当的表字?",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a9506a34216a10ff1fd"
  },
  "qid": 9332,
  "question": "下列谁不属于“泰山四寇”？",
  "answer": "臧霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0a9506a34216a10ff1fe"
  },
  "qid": 3684,
  "question": "《三国志》中“草船借箭”是谁所为？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b1a06a34216a10ff1ff"
  },
  "qid": 5302,
  "question": "《观沧海》是谁的写？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b1a06a34216a10ff200"
  },
  "qid": 4042,
  "question": "下列哪个人物不是荀彧举荐的",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b1a06a34216a10ff201"
  },
  "qid": 2217,
  "question": "三国人物，梁习是哪里人",
  "answer": "陈国(今淮阳)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b1a06a34216a10ff202"
  },
  "qid": 8499,
  "question": "建安元年（196年），刘备被袁术和（   ）夹攻，丢失徐州。",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b1a06a34216a10ff203"
  },
  "qid": 7054,
  "question": "袁绍之父袁逢居何职?",
  "answer": "司徒答案:",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b9f06a34216a10ff204"
  },
  "qid": 1530,
  "question": "在《三国演义中》，袁绍属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b9f06a34216a10ff205"
  },
  "qid": 120,
  "question": "七步诗出于曹操哪个儿子？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b9f06a34216a10ff206"
  },
  "qid": 4329,
  "question": "请问孙权最后一个儿子叫什么？",
  "answer": "孙亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0b9f06a34216a10ff207"
  },
  "qid": 4503,
  "question": "《三国演义》中谁曾在汉中之战大破张飞？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0c2606a34216a10ff208"
  },
  "qid": 1520,
  "question": "在《三国演义中》，左慈属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0c2606a34216a10ff209"
  },
  "qid": 6972,
  "question": "下面哪个武将拼点拼输了也能使用杀？",
  "answer": "界关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0c2606a34216a10ff20a"
  },
  "qid": 2250,
  "question": "三国人物，甘皇后是哪里人",
  "answer": "下邳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff20b"
  },
  "qid": 3186,
  "question": "三国时期的煮酒论英雄是哪两个人",
  "answer": "刘备曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff20c"
  },
  "qid": 5081,
  "question": "下列谁不是五子良将？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff20d"
  },
  "qid": 5275,
  "question": "曹操在《短歌行》当中的“何以解忧，唯有杜康”，“杜康”指的是哪一事物？",
  "answer": "酒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff20e"
  },
  "qid": 2687,
  "question": "请问刘璋部属中哪位没有投降刘备？",
  "answer": "王累",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff20f"
  },
  "qid": 9233,
  "question": "孙坚经常戴什么颜色的头巾？",
  "answer": "红色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff210"
  },
  "qid": 667,
  "question": "袁绍“四世三公”出身，东汉时的“三公”是指除外以下哪项？",
  "answer": "司马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff211"
  },
  "qid": 4733,
  "question": "孙权登基后历史书称为什么帝？",
  "answer": "大帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0cab06a34216a10ff212"
  },
  "qid": 1669,
  "question": "宗预的字是什么",
  "answer": "德艳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff213"
  },
  "qid": 4766,
  "question": "谁武艺高强却有反骨",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff214"
  },
  "qid": 4109,
  "question": "黄忠于定军山斩了谁？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff215"
  },
  "qid": 4914,
  "question": "请问以下哪个不是四大名著的作者？",
  "answer": "冯梦龙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff216"
  },
  "qid": 6905,
  "question": "兀突骨最可能在今天的那一带？",
  "answer": "云南四川一带",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff217"
  },
  "qid": 1217,
  "question": "在《三国演义中》，刘永属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff218"
  },
  "qid": 8550,
  "question": "刘备攻打东吴在哪里驻扎了七百里连营？",
  "answer": "夷陵 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff219"
  },
  "qid": 3608,
  "question": "谁献离间计瓦解马超、韩遂，使得曹操一举平定关中？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff21a"
  },
  "qid": 5372,
  "question": "请问以下谁不是卞夫人所生？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0d3006a34216a10ff21b"
  },
  "qid": 1754,
  "question": "薛悌的字是什么",
  "answer": "孝威",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db406a34216a10ff21c"
  },
  "qid": 9340,
  "question": "下列谁没有称帝？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db506a34216a10ff21d"
  },
  "qid": 8989,
  "question": "请问周瑜字是什么？",
  "answer": "公瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db506a34216a10ff21e"
  },
  "qid": 145,
  "question": "《三国演义》中忠义的化身是关羽，集忠、义、勇、谋、傲于一生，展现了他“谋”的事件是？",
  "answer": "水淹七军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db506a34216a10ff21f"
  },
  "qid": 2803,
  "question": "桃园三结义的时候，除了用马做祭祀物品外，还用了什么牛做祭祀品？",
  "answer": "黑牛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db506a34216a10ff220"
  },
  "qid": 5244,
  "question": "孙策时期的二张是指？",
  "answer": "张昭张纮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db506a34216a10ff221"
  },
  "qid": 6651,
  "question": "请问以下哪个州不是袁绍的领土？",
  "answer": "徐州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db506a34216a10ff222"
  },
  "qid": 8865,
  "question": "请问下列选项中哪位不是魏国五子良将？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0db506a34216a10ff223"
  },
  "qid": 698,
  "question": "关羽让曹军退后以进城同嫂嫂商议投降事宜，以下谁认为有诈？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0e3906a34216a10ff224"
  },
  "qid": 2534,
  "question": "刘备在蜀汉初立之时向刘表借了哪一个地方当做安身立命之处，却再也未归还",
  "answer": "荆州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0e3906a34216a10ff225"
  },
  "qid": 6459,
  "question": "九品中正是谁发明的？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0e3906a34216a10ff226"
  },
  "qid": 2854,
  "question": "请问典韦的武器双戟重多少斤",
  "answer": "80",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0e3906a34216a10ff227"
  },
  "qid": 2025,
  "question": "三国人物，程普是哪里人",
  "answer": "右北平土垠（河北平润）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff228"
  },
  "qid": 8713,
  "question": "请问曹操用什么方法夺得翼州",
  "answer": "收买守将 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff229"
  },
  "qid": 6165,
  "question": "请问在三国演义中，刘禅所宠幸的宦官的名字是？",
  "answer": "黄皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff22a"
  },
  "qid": 3881,
  "question": "的卢马最初是谁的坐骑？",
  "answer": "张武",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff22b"
  },
  "qid": 7999,
  "question": "三国中与关羽三十回合不分胜负最后死在张飞手中的将领是?",
  "answer": "纪灵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff22c"
  },
  "qid": 5635,
  "question": "下列武将和装备搭配效果最差的是？",
  "answer": "张飞——诸葛连弩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff22d"
  },
  "qid": 7387,
  "question": "谁最后坚守麦城，掩护关羽突围",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff22e"
  },
  "qid": 5154,
  "question": "手机版三国杀中共有多少位曹姓武将？（不含界武将、神武将、sp武将）",
  "answer": "12",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0ebe06a34216a10ff22f"
  },
  "qid": 9121,
  "question": "三国演义中曹操讨伐黄劭、何仪时，谁生擒何仪以及黄巾数百骑？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0f4306a34216a10ff230"
  },
  "qid": 2963,
  "question": "下面哪一句与诸葛亮无关？",
  "answer": "夜中不能寐,起坐弹鸣琴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0f4306a34216a10ff231"
  },
  "qid": 2678,
  "question": "请问以下谁不属于蜀国五虎上将？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0f4306a34216a10ff232"
  },
  "qid": 7988,
  "question": "下列哪位不是曹操的儿时同伴？",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0f4306a34216a10ff233"
  },
  "qid": 6943,
  "question": "下列人物并未获得过对应宝物的是：",
  "answer": "张武、赤兔马；",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0f4306a34216a10ff234"
  },
  "qid": 2309,
  "question": "三国人物，陆胤是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0fc806a34216a10ff235"
  },
  "qid": 6859,
  "question": "孙策字什么？",
  "answer": "伯符",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0fc806a34216a10ff236"
  },
  "qid": 391,
  "question": "关羽的字是什么？",
  "answer": "云长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0fc806a34216a10ff237"
  },
  "qid": 3127,
  "question": "公孙瓒上了袁绍的当,以为发兵可以平分何州?",
  "answer": "冀州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0fc806a34216a10ff238"
  },
  "qid": 3308,
  "question": "色，隔叶黄鹂空好音”写的是谁的祠堂？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0fc806a34216a10ff239"
  },
  "qid": 6444,
  "question": "贾诩投了几个主公？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0fc806a34216a10ff23a"
  },
  "qid": 1979,
  "question": "刘虞的字是什么",
  "answer": "伯安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa0fc806a34216a10ff23b"
  },
  "qid": 8528,
  "question": "历史上，三国中最后一个灭亡的国家是？",
  "answer": "吴国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa104d06a34216a10ff23c"
  },
  "qid": 2875,
  "question": "请问是谁识破单福的身份是徐庶，并设计把徐庶骗至曹营？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa104d06a34216a10ff23d"
  },
  "qid": 2855,
  "question": "三国演义中,弥衡最终是被谁杀死的?",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa104d06a34216a10ff23e"
  },
  "qid": 6182,
  "question": "群雄讨伐董卓，在泗水关迎战联军的大将是谁?",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa104d06a34216a10ff23f"
  },
  "qid": 6785,
  "question": "三国中谁的脸比较长",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa104d06a34216a10ff240"
  },
  "qid": 7961,
  "question": "下列哪个武将组合不可以实现明抢对手手牌的效果？",
  "answer": "鲁肃和刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa104d06a34216a10ff241"
  },
  "qid": 169,
  "question": "《三国演义》里，是谁替刘备说降了马超？",
  "answer": "李恢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa10d206a34216a10ff242"
  },
  "qid": 5120,
  "question": "“生子当如孙仲谋”最早出自？",
  "answer": "曹操对孙权的赞叹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa10d206a34216a10ff243"
  },
  "qid": 7839,
  "question": "董卓设宴定废立之际，何人与其针锋相对？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa115906a34216a10ff244"
  },
  "qid": 2598,
  "question": "请问陆毅饰演过哪位三国人物?",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa115906a34216a10ff245"
  },
  "qid": 7297,
  "question": "董卓排驾回京，途中遇到的征兆不包括以下哪项？",
  "answer": "暴雪下",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa115906a34216a10ff246"
  },
  "qid": 5145,
  "question": "下列为曹魏阵营谋臣的是？",
  "answer": "刘放 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa115906a34216a10ff247"
  },
  "qid": 8035,
  "question": "袁绍之父袁逢居何职？",
  "answer": "司徒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa11de06a34216a10ff248"
  },
  "qid": 2867,
  "question": "三国演义中,谁扯住庞统说“好大胆!黄盖用苦肉计,阚泽下诈降书,你又来献连环计,只恐烧不尽绝!”",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa11de06a34216a10ff249"
  },
  "qid": 4695,
  "question": "翩若惊鸿！婉若游龙！是写谁的?",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa11de06a34216a10ff24a"
  },
  "qid": 2788,
  "question": "张鲁位于哪个地区？",
  "answer": "益州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa11de06a34216a10ff24b"
  },
  "qid": 554,
  "question": "孔融是“孔子”的第几代世孙？",
  "answer": "二十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa11de06a34216a10ff24c"
  },
  "qid": 2399,
  "question": "三国人物，杜恕是哪里人",
  "answer": "京兆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa126306a34216a10ff24d"
  },
  "qid": 3306,
  "question": "历史上是谁派人毒死了何太后？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa126306a34216a10ff24e"
  },
  "qid": 5119,
  "question": "请问一下人物没有镇守城池立功的是：",
  "answer": "马岱 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa126306a34216a10ff24f"
  },
  "qid": 969,
  "question": "良工苏越建议曹操用跃龙祠旁的何树作为建殿的材质？",
  "answer": "梨树",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa126306a34216a10ff250"
  },
  "qid": 1960,
  "question": "刘繇的字是什么",
  "answer": "正礼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa12e906a34216a10ff251"
  },
  "qid": 331,
  "question": "《三国演义》中，赤壁大战后，曹操退回许昌，派谁留守荆州？",
  "answer": "曹仁  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa12e906a34216a10ff252"
  },
  "qid": 4018,
  "question": "与“夏侯四杰”齐名的还有“西川四将”，问下列不是“西川四将”的是？",
  "answer": "邓艾 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa12e906a34216a10ff253"
  },
  "qid": 5286,
  "question": "以下哪个人跟刘晔同为曹魏三朝元老？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa12e906a34216a10ff254"
  },
  "qid": 2793,
  "question": "张绣的偏将胡车儿能日行多少里?",
  "answer": "七百",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa12e906a34216a10ff255"
  },
  "qid": 2278,
  "question": "三国人物，骆统是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa136d06a34216a10ff256"
  },
  "qid": 6940,
  "question": "下列那个是继承诸葛亮遗志的人",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa136d06a34216a10ff257"
  },
  "qid": 5368,
  "question": "卧龙凤雏，得一人可得天下，其中凤雏是谁？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa136d06a34216a10ff258"
  },
  "qid": 3668,
  "question": "请问在《三国演义》中，谁被称为奸绝？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa136d06a34216a10ff259"
  },
  "qid": 6572,
  "question": "请问赤兔马最早的主人是谁",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa136d06a34216a10ff25a"
  },
  "qid": 483,
  "question": "“朝堂杀贼名犹在，万古堪称大丈夫”此诗是赞谁的？",
  "answer": "伍孚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa136d06a34216a10ff25b"
  },
  "qid": 7237,
  "question": "诸葛亮借东风后，周瑜派何人去水路截杀他？",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa13f206a34216a10ff25c"
  },
  "qid": 4412,
  "question": "请问在三国演义中，哪位人物被称为“锦帆贼”？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa13f206a34216a10ff25d"
  },
  "qid": 5063,
  "question": "问五虎上将中最后去世的是哪一位",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa13f206a34216a10ff25e"
  },
  "qid": 2553,
  "question": "下列不属于“长坂五虎将”的是？",
  "answer": "潘凤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa13f206a34216a10ff25f"
  },
  "qid": 6540,
  "question": "满血装备连弩只有三张火杀的张春华，一定能杀死以下哪名角色？",
  "answer": "不能杀死以上任意一名角色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa13f206a34216a10ff260"
  },
  "qid": 8187,
  "question": "被历史学家称为官渡之战的\"前哨战\"的战役是什么？",
  "answer": "以上两者都是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa147706a34216a10ff261"
  },
  "qid": 7590,
  "question": "张松技能献图对应历史中张松密谋迎接谁入蜀？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa147706a34216a10ff262"
  },
  "qid": 5320,
  "question": "《出师表》是谁的写？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa147706a34216a10ff263"
  },
  "qid": 8913,
  "question": "请问以下哪位原为吕布手下，后投降曹操，被称为五子良将之首的是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa147706a34216a10ff264"
  },
  "qid": 4842,
  "question": "三国杀中哪个武将没有翻面技能？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa147706a34216a10ff265"
  },
  "qid": 5891,
  "question": "请问《三国演义》开篇词“滚滚长江东逝水”的原作者是谁",
  "answer": "杨慎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa14fc06a34216a10ff266"
  },
  "qid": 2620,
  "question": "沮授原为谁的部将，却因拒降曹操被杀",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa14fc06a34216a10ff267"
  },
  "qid": 9134,
  "question": "三国中利用苦肉计杀死霸占孙翊家眷妫览的人是？",
  "answer": "徐氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa14fc06a34216a10ff268"
  },
  "qid": 7100,
  "question": "赵云出生地是现在的哪里？",
  "answer": "正定",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa158106a34216a10ff269"
  },
  "qid": 5731,
  "question": "请问甄宓是如何死的？",
  "answer": "被赐死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa158106a34216a10ff26a"
  },
  "qid": 6468,
  "question": "李严与李丰是什么关系？",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa158106a34216a10ff26b"
  },
  "qid": 6727,
  "question": "三国时期魏文帝与王朗和谁并为三公？",
  "answer": "华歆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa158106a34216a10ff26c"
  },
  "qid": 2304,
  "question": "三国人物，陆云是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa158106a34216a10ff26d"
  },
  "qid": 651,
  "question": "吕布将违酒令的谁痛打了一番？",
  "answer": "侯成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa158106a34216a10ff26e"
  },
  "qid": 1747,
  "question": "周鲂的字是什么",
  "answer": "子鱼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa160506a34216a10ff26f"
  },
  "qid": 4987,
  "question": "夏侯惇祖上是哪一位汉代名将（）？",
  "answer": "夏侯婴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa160506a34216a10ff270"
  },
  "qid": 438,
  "question": "关羽的籍贯是今什么省？",
  "answer": "山西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa160506a34216a10ff271"
  },
  "qid": 153,
  "question": "“新官上任三把话”最初指的是诸葛亮用火的三次战役，下面那次不属于“三把火”？",
  "answer": "火烧藤甲兵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa160506a34216a10ff272"
  },
  "qid": 1999,
  "question": "袁遗的字是什么",
  "answer": "伯业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff273"
  },
  "qid": 2442,
  "question": "书中的“水镜先生”是指谁?",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff274"
  },
  "qid": 5983,
  "question": "三国中专职曹操的保镖的是谁？",
  "answer": "许褚,典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff275"
  },
  "qid": 7042,
  "question": "以下武将不能在自己回合改判的是？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff276"
  },
  "qid": 2496,
  "question": "诸葛亮亲弟弟叫",
  "answer": "诸葛均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff277"
  },
  "qid": 208,
  "question": "《三国演义》中，诸葛亮初伐中原时，谁连杀韩德的四个儿子？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff278"
  },
  "qid": 836,
  "question": "周瑜见东南风起，立即叫以下何人去把孔明杀了？",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff279"
  },
  "qid": 7001,
  "question": "一生魏臣终入晋书说的是",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa168a06a34216a10ff27a"
  },
  "qid": 636,
  "question": "来接应被张绣和刘表夹击的曹操部的是谁？",
  "answer": "李通",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa170f06a34216a10ff27b"
  },
  "qid": 2237,
  "question": "三国人物，张昭是哪里人",
  "answer": "彭城（江苏徐州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa170f06a34216a10ff27c"
  },
  "qid": 524,
  "question": "蔡瑁与刘表是何关系？",
  "answer": "蔡是刘的大舅子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa170f06a34216a10ff27d"
  },
  "qid": 4893,
  "question": "请问小说《三国演义》的作者是谁？",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa170f06a34216a10ff27e"
  },
  "qid": 4862,
  "question": "三国中被称为三杰的是 ?",
  "answer": "孙权刘备司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa186c06a34216a10ff27f"
  },
  "qid": 4621,
  "question": "作战中眼睛被流矢射中，说父母精血不可弃把眼镜吃掉的是谁？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa186c06a34216a10ff280"
  },
  "qid": 4043,
  "question": "刘备在汝南大败后投靠谁?",
  "answer": "刘表 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa186c06a34216a10ff281"
  },
  "qid": 9082,
  "question": "三国时期，九品中正制由谁创立？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa186c06a34216a10ff282"
  },
  "qid": 7573,
  "question": "青釭剑是赵云在什么人手中夺得的？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa186c06a34216a10ff283"
  },
  "qid": 976,
  "question": "范疆、张达反客为主，先将张飞杀了，张飞死时几岁？",
  "answer": "五十五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa186c06a34216a10ff284"
  },
  "qid": 4487,
  "question": "三国鼎力的局面何时正式形成",
  "answer": "公元229年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa18f106a34216a10ff285"
  },
  "qid": 3872,
  "question": "三国中被张飞骂为三姓家奴的是谁？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa18f106a34216a10ff286"
  },
  "qid": 4955,
  "question": "三国当中谁一生没有称帝？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa18f106a34216a10ff287"
  },
  "qid": 5358,
  "question": "下列选项中，不是五子良将的是？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa18f106a34216a10ff288"
  },
  "qid": 980,
  "question": "张苞战马被谁射中翻下落地，是关兴及时赶到救了张？",
  "answer": "谭雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa18f106a34216a10ff289"
  },
  "qid": 6427,
  "question": "何进以妹为贵，得以重权，其原来是何出身？",
  "answer": "屠夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa18f106a34216a10ff28a"
  },
  "qid": 1660,
  "question": "董允的字是什么",
  "answer": "休昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa194eeed1801c18d5f72e"
  },
  "qid": 8788,
  "question": "请问三国里蜀国的五虎上将不包括以下哪位英雄？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa194eeed1801c18d5f72f"
  },
  "qid": 5362,
  "question": "诸葛亮曾几出祁山?",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa194eeed1801c18d5f730"
  },
  "qid": 3750,
  "question": "请问水镜先生和诸葛亮的关系？",
  "answer": "师徒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa194eeed1801c18d5f731"
  },
  "qid": 830,
  "question": "以下何人救了被困于曹营中的徐庶？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa194eeed1801c18d5f732"
  },
  "qid": 2535,
  "question": "在关羽将曹操心腹车胄斩于马下后，谁向刘备献计向袁绍求救？",
  "answer": "陈登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa194eeed1801c18d5f733"
  },
  "qid": 927,
  "question": "为防甘宁和凌统两人在宴会上真打起来，谁出来调停？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa194eeed1801c18d5f734"
  },
  "qid": 1421,
  "question": "在《三国演义中》，韩遂属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa199b549cbfe401407e96"
  },
  "qid": 8759,
  "question": "请问黄忠斩杀夏侯渊是在哪次战役中？",
  "answer": "定军山之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa199b549cbfe401407e97"
  },
  "qid": 3967,
  "question": "请问以下哪个事件与曹操最无关联？",
  "answer": "周公吐哺 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa199b549cbfe401407e98"
  },
  "qid": 4344,
  "question": "张角是哪里人?",
  "answer": "钜鹿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa199b549cbfe401407e99"
  },
  "qid": 4108,
  "question": "司马懿的哥哥是谁？",
  "answer": "司马朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa199c549cbfe401407e9a"
  },
  "qid": 6891,
  "question": "我们常说的朱家三废不包括谁？",
  "answer": "朱然",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa19dc682dbc13dc074f7a"
  },
  "qid": 199,
  "question": "《三国演义》中，关羽攻打樊城时，为曹操解了樊城之围的是？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa19dc682dbc13dc074f7b"
  },
  "qid": 9389,
  "question": "一下人物没有镇守城池立功的是：",
  "answer": "马岱 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa19dc682dbc13dc074f7c"
  },
  "qid": 3915,
  "question": "三国鼎立局面最终形成的标志是什么",
  "answer": "孙权称王建立吴国 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a1d682dbc13dc074f7d"
  },
  "qid": 6779,
  "question": "三国中被空城计吓走的大将是谁？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a1d682dbc13dc074f7e"
  },
  "qid": 5083,
  "question": "诸葛亮死后料定魏延叛变，密令谁在自己死后处死魏延？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a1d682dbc13dc074f7f"
  },
  "qid": 1253,
  "question": "在《三国演义中》，孙权属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a1d682dbc13dc074f80"
  },
  "qid": 6870,
  "question": "桃园结义后，刘关张首战，张飞杀了____？关羽杀了____？",
  "answer": "邓茂程远志",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a1d682dbc13dc074f81"
  },
  "qid": 6751,
  "question": "三国演义中，长坂坡赵云看到张郃的旗帜后直取张郃，旗帜上写的什么?",
  "answer": "河间张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a1d682dbc13dc074f82"
  },
  "qid": 8227,
  "question": "曹操手下哪位谋士评价他“外简易而内机明”？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a7ac3087f3813bbeab6"
  },
  "qid": 9169,
  "question": "是谁向曹操献计用霹雳车对付袁绍得？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a7ac3087f3813bbeab7"
  },
  "qid": 2547,
  "question": "关羽的武器除了称为“万人敌”、“青龙偃月刀”还被称为什么？",
  "answer": "冷艳锯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a7ac3087f3813bbeab8"
  },
  "qid": 5142,
  "question": "诸葛亮在哪座城池收复姜维",
  "answer": "天水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a7ac3087f3813bbeab9"
  },
  "qid": 6922,
  "question": "下列哪个人物不属于三国时期鼎鼎有名的袁氏家族“四世三公”中的人物？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a7ac3087f3813bbeaba"
  },
  "qid": 1461,
  "question": "在《三国演义中》，刘劭属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a7ac3087f3813bbeabb"
  },
  "qid": 1856,
  "question": "毋丘甸的字是什么",
  "answer": "子邦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a9dc3087f3813bbeabc"
  },
  "qid": 7700,
  "question": "曾与张飞，许褚大战而不分胜负的西凉猛将是",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a9dc3087f3813bbeabd"
  },
  "qid": 166,
  "question": "诸葛亮隐居时常把自己比作谁？",
  "answer": "管仲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a9dc3087f3813bbeabe"
  },
  "qid": 8756,
  "question": "请问汉灵帝之母是谁?",
  "answer": "董太后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a9dc3087f3813bbeabf"
  },
  "qid": 661,
  "question": "董承是如何发现玉带里有献帝的血诏？",
  "answer": "灯花落于带上，显出血迹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1a9dc3087f3813bbeac0"
  },
  "qid": 7210,
  "question": "历史中何人向张温建议杀掉董卓？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ac0c3087f3813bbeac1"
  },
  "qid": 1042,
  "question": "下面四组武将中不是父子关系的一组是？",
  "answer": "张角和张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ac0c3087f3813bbeac2"
  },
  "qid": 4614,
  "question": "司马昭是司马懿的什么人？",
  "answer": "次子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ac0c3087f3813bbeac3"
  },
  "qid": 9297,
  "question": "下列曹操手下谋士中哪个不是来自敌营？",
  "answer": "毛玠  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ac0c3087f3813bbeac4"
  },
  "qid": 5194,
  "question": "下面哪个不是曹操写的诗?",
  "answer": "司马宅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ae3c3087f3813bbeac5"
  },
  "qid": 7011,
  "question": "以下哪个是蜀汉丞相诸葛亮之侄？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ae3c3087f3813bbeac6"
  },
  "qid": 1547,
  "question": "在《三国演义中》，蔡邕属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ae3c3087f3813bbeac7"
  },
  "qid": 1900,
  "question": "辛毗的字是什么",
  "answer": "佐治",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b06c3087f3813bbeac8"
  },
  "qid": 348,
  "question": "成语中的“才高八斗”这个典故，指的是谁“才高八斗”？",
  "answer": "曹植  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b06c3087f3813bbeac9"
  },
  "qid": 8211,
  "question": "曹操的大将典韦死在了哪次战役中？",
  "answer": "宛城之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b06c3087f3813bbeaca"
  },
  "qid": 3675,
  "question": "三国中，长沙恒王是以下哪位三国历史人物的谥号？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b06c3087f3813bbeacb"
  },
  "qid": 892,
  "question": "以下何人进谏刘璋被扯落门牙两只？",
  "answer": "黄权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b06c3087f3813bbeacc"
  },
  "qid": 5755,
  "question": "传授《太平要术》给张角的是谁？",
  "answer": "南华老仙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b29c3087f3813bbeacd"
  },
  "qid": 6667,
  "question": "请问在三国演义中，以下哪匹马的主人先后是吕布与关羽？",
  "answer": "、赤兔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b29c3087f3813bbeace"
  },
  "qid": 3221,
  "question": "曹操献给董卓的宝刀来自？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b29c3087f3813bbeacf"
  },
  "qid": 2616,
  "question": "纪灵是谁的部下？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b29c3087f3813bbead0"
  },
  "qid": 6298,
  "question": "曹操将荀彧比作西汉的哪一位开国功臣？",
  "answer": "张良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b29c3087f3813bbead1"
  },
  "qid": 1484,
  "question": "在《三国演义中》，金祎属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b29c3087f3813bbead2"
  },
  "qid": 3251,
  "question": "胯下粉淀玉龙驹，手舞三十六路绝命枪，好一位翩翩少年郎。是指谁",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b4cc3087f3813bbead3"
  },
  "qid": 8719,
  "question": "请问曹植字是什么？",
  "answer": "子建",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b4cc3087f3813bbead4"
  },
  "qid": 9123,
  "question": "三国演义中华雄被谁斩杀？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b4cc3087f3813bbead5"
  },
  "qid": 5352,
  "question": "历史中于吉是被谁杀的？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b4dc3087f3813bbead6"
  },
  "qid": 188,
  "question": "《三国演义》中，周仓盘踞的山叫做什么名字？",
  "answer": "卧牛山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b4dc3087f3813bbead7"
  },
  "qid": 7854,
  "question": "袁术因何与袁绍不和睦？",
  "answer": "求马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b70c3087f3813bbead8"
  },
  "qid": 9279,
  "question": "为给同僚颜良报仇而出兵,遭到曹操军的袭击，击退张辽徐晃三将,但是被关羽斩杀的是?",
  "answer": "文丑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b70c3087f3813bbead9"
  },
  "qid": 8656,
  "question": "请回答，历史中谁擒了关羽？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b70c3087f3813bbeada"
  },
  "qid": 1573,
  "question": "在《三国演义中》，韩遂属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b70c3087f3813bbeadb"
  },
  "qid": 9333,
  "question": "下列谁不属于吕布麾下八健将？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b70c3087f3813bbeadc"
  },
  "qid": 527,
  "question": "生擒黄祖的是谁？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeadd"
  },
  "qid": 7631,
  "question": "游戏三国杀中兀突骨的体力值为多少？",
  "answer": "十五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeade"
  },
  "qid": 1542,
  "question": "在《三国演义中》，袁尚属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeadf"
  },
  "qid": 8248,
  "question": "曹仁之弟。率领曹操军的精锐部队虎豹骑的是？",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeae0"
  },
  "qid": 2594,
  "question": "请问以下哪个人物不是西凉的人物？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeae1"
  },
  "qid": 174,
  "question": "《三国演义》卷首语的第一句话是？",
  "answer": "滚滚长江东逝水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeae2"
  },
  "qid": 5011,
  "question": "陈群字氏为",
  "answer": "长文",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeae3"
  },
  "qid": 7596,
  "question": "刘谌是刘禅的第几个儿子？",
  "answer": "五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1b93c3087f3813bbeae4"
  },
  "qid": 3812,
  "question": "庞统死的时候多大？",
  "answer": "35岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bb7c3087f3813bbeae5"
  },
  "qid": 3090,
  "question": "以下哪位不是汉末三国时期并称三曹的人？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bb7c3087f3813bbeae6"
  },
  "qid": 182,
  "question": "《三国演义》中，计夺天荡山的人是谁？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bb7c3087f3813bbeae7"
  },
  "qid": 8518,
  "question": "孔融被谁所杀？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bb7c3087f3813bbeae8"
  },
  "qid": 4358,
  "question": "以下谁没做过赤兔马的主人？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bb7c3087f3813bbeae9"
  },
  "qid": 3028,
  "question": "诸葛亮有几个徒弟?",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bdac3087f3813bbeaea"
  },
  "qid": 4440,
  "question": "赵云原本是谁的手下",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bdac3087f3813bbeaeb"
  },
  "qid": 8093,
  "question": "“三曹七子”中的“三曹”不包括谁？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bdac3087f3813bbeaec"
  },
  "qid": 3198,
  "question": "刘备在衣带诏上签名时的官衔是？",
  "answer": "左将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bdac3087f3813bbeaed"
  },
  "qid": 144,
  "question": "《三国演义》中忠义的化身是关羽，集忠、义、勇、谋、傲于一生，展现了他“义”的事件是？",
  "answer": "义释曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bdac3087f3813bbeaee"
  },
  "qid": 665,
  "question": "董承给刘备看过献帝的血诏后，又将义状拿出，上面已经有几人签名了？",
  "answer": "六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bfdc3087f3813bbeaef"
  },
  "qid": 4395,
  "question": "孙尚香是孙权的什么？",
  "answer": "妹妹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bfdc3087f3813bbeaf0"
  },
  "qid": 7673,
  "question": "请问以下哪位没有在舌战群儒中和诸葛亮对话过",
  "answer": "弥衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bfdc3087f3813bbeaf1"
  },
  "qid": 6660,
  "question": "请问以下谁没扮演过曹操？",
  "answer": "陈道明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bfdc3087f3813bbeaf2"
  },
  "qid": 7242,
  "question": "刘备的父亲是谁？",
  "answer": "刘弘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1bfdc3087f3813bbeaf3"
  },
  "qid": 3484,
  "question": "请问下列武将中不能在自己回合的出牌阶段内运用自己的技能将自己的一张或多张手牌交给其他角色的是",
  "answer": "司马朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c20c3087f3813bbeaf4"
  },
  "qid": 7540,
  "question": "《三国演义》中，下列哪个典故与关羽无关？",
  "answer": "单骑救主",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c20c3087f3813bbeaf5"
  },
  "qid": 7459,
  "question": "以下谁估计到徐母一见徐庶回来必自杀？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c20c3087f3813bbeaf6"
  },
  "qid": 7544,
  "question": "据《三国演义》描述，能倒拉牛尾的力士是哪位武将？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c20c3087f3813bbeaf7"
  },
  "qid": 537,
  "question": "董卓的头是被谁割下的？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c20c3087f3813bbeaf8"
  },
  "qid": 8293,
  "question": "赤壁之战中，徐庶借口防备谁而先逃走？",
  "answer": "马超     ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c20c3087f3813bbeaf9"
  },
  "qid": 1113,
  "question": "下列哪个三国杀兵器与其主人对应关系不正确？",
  "answer": "麒麟弓-马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c43c3087f3813bbeafa"
  },
  "qid": 7779,
  "question": "火烧连营七百里的吴将是谁?",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c43c3087f3813bbeafb"
  },
  "qid": 6623,
  "question": "请问孙权女儿孙鲁育的小名是？",
  "answer": "小虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c43c3087f3813bbeafc"
  },
  "qid": 6914,
  "question": "下列成语与刘备相关的是？",
  "answer": "髀肉复生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c43c3087f3813bbeafd"
  },
  "qid": 6316,
  "question": "曹丕让曹彰回鄢陵县自守，曹丕安居王位后，改建安二十五年为？",
  "answer": "延康元年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c43c3087f3813bbeafe"
  },
  "qid": 3455,
  "question": "请问三国名将张辽原本的姓氏是什么？",
  "answer": "聂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c43c3087f3813bbeaff"
  },
  "qid": 4313,
  "question": "孙权有几个女儿？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c66c3087f3813bbeb00"
  },
  "qid": 1610,
  "question": "马超的字是什么",
  "answer": "孟起",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c66c3087f3813bbeb01"
  },
  "qid": 2768,
  "question": "刘备进位汉中王后，封诸葛亮为军师。封手下五名武将为五虎大将，这五位大将亡故先后顺利为",
  "answer": "关张黄马赵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c66c3087f3813bbeb02"
  },
  "qid": 5377,
  "question": "关羽过五关斩六将时有名僧人曾暗示关羽有埋伏，这个僧人是？",
  "answer": "普净",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c67c3087f3813bbeb03"
  },
  "qid": 9400,
  "question": "以下何人没有在舌战群儒中向诸葛亮发难？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c67c3087f3813bbeb04"
  },
  "qid": 9117,
  "question": "三国演义中，由于谁的里应外合曹操袭取了徐州？",
  "answer": "陈登",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c8ac3087f3813bbeb05"
  },
  "qid": 5802,
  "question": "谁向曹操献计火烧乌巢打败袁绍？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c8ac3087f3813bbeb06"
  },
  "qid": 5066,
  "question": "酣斗的小霸王是？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c8ac3087f3813bbeb07"
  },
  "qid": 4301,
  "question": "孙鲁班被谁杀害？",
  "answer": "孙綝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1c8ac3087f3813bbeb08"
  },
  "qid": 9511,
  "question": "在《三国演义》中，周瑜死后，诸葛亮与何人前去吊丧？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb09"
  },
  "qid": 3048,
  "question": "孙伯符是谁的名称?",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb0a"
  },
  "qid": 1284,
  "question": "在《三国演义中》，吕蒙属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb0b"
  },
  "qid": 7216,
  "question": "下列哪个是黄巾军首领张梁的称号？",
  "answer": "人公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb0c"
  },
  "qid": 2542,
  "question": "刘备夷陵大败后,是谁为刘备殿后力战身亡的?",
  "answer": "傅彤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb0d"
  },
  "qid": 3607,
  "question": "以下哪位与其他人不是一母所生？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb0e"
  },
  "qid": 1482,
  "question": "在《三国演义中》，张缉属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb0f"
  },
  "qid": 7538,
  "question": "《三国演义》中，关羽过五关斩六将中的五关不包括下列哪个关隘？",
  "answer": "阳平关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cadc3087f3813bbeb10"
  },
  "qid": 5414,
  "question": "荀彧不同意曹操为魏公加九锡，被赠服毒，享年几岁？",
  "answer": "五十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cd0c3087f3813bbeb11"
  },
  "qid": 2364,
  "question": "三国人物，傅肜是哪里人",
  "answer": "义阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cf3c3087f3813bbeb12"
  },
  "qid": 3884,
  "question": "诸葛亮和诸葛恪是什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cf3c3087f3813bbeb13"
  },
  "qid": 1459,
  "question": "在《三国演义中》，王修属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cf3c3087f3813bbeb14"
  },
  "qid": 5247,
  "question": "诸葛恪是谁的儿子",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1cf3c3087f3813bbeb15"
  },
  "qid": 2810,
  "question": "请问官渡之战中，通过向袁绍进谗，导致张郃高览降曹的谋士是？",
  "answer": "郭图",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d16c3087f3813bbeb16"
  },
  "qid": 7769,
  "question": "魏延被何人所杀 ？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d16c3087f3813bbeb17"
  },
  "qid": 3039,
  "question": "《三国演义》中以下谁不是五虎骑上将",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d16c3087f3813bbeb18"
  },
  "qid": 832,
  "question": "宴长江曹操赋诗的诗名是什么？",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d16c3087f3813bbeb19"
  },
  "qid": 6374,
  "question": "辅佐孙策平定江东，赤壁破曹操，南郡败曹仁的是以下哪个人物？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d16c3087f3813bbeb1a"
  },
  "qid": 3296,
  "question": "三国演义中刘备有几个老婆？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d16c3087f3813bbeb1b"
  },
  "qid": 9096,
  "question": "三国演义里面赤壁之战中在曹营中卧底的是谁 ？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d16c3087f3813bbeb1c"
  },
  "qid": 2115,
  "question": "三国人物，是仪是哪里人",
  "answer": "北海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d39c3087f3813bbeb1d"
  },
  "qid": 7477,
  "question": "在华容道，曹操用何书上的故事来打动关羽？",
  "answer": "《春秋》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d39c3087f3813bbeb1e"
  },
  "qid": 6633,
  "question": "请问下列谁字子文？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d39c3087f3813bbeb1f"
  },
  "qid": 3854,
  "question": "在《三国演义》中的“治平尚德行，有事赏功能”这句话是谁说的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d39c3087f3813bbeb20"
  },
  "qid": 854,
  "question": "刘度之子刘贤被谁生擒？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d39c3087f3813bbeb21"
  },
  "qid": 5239,
  "question": "诸葛诞效忠于谁？",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d39c3087f3813bbeb22"
  },
  "qid": 1179,
  "question": "三国动漫《火凤燎原》中的“凤”是指",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d5cc3087f3813bbeb23"
  },
  "qid": 5930,
  "question": "司马懿对诸葛亮的评价是什么?",
  "answer": "天下奇才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d5cc3087f3813bbeb24"
  },
  "qid": 984,
  "question": "东吴以下何人力挺陆逊，余均表示反对？",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d5cc3087f3813bbeb25"
  },
  "qid": 4730,
  "question": "以下四人，谁不是蜀汉四相？",
  "answer": "杨仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d5cc3087f3813bbeb26"
  },
  "qid": 6081,
  "question": "以下与吕布无关的是？",
  "answer": "三让徐州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d5cc3087f3813bbeb27"
  },
  "qid": 4635,
  "question": "张春华装备古淀刀酒火杀穿着藤甲的孙茹，孙茹没有手牌，请问孙茹掉几血？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d7fc3087f3813bbeb28"
  },
  "qid": 1485,
  "question": "在《三国演义中》，孟宗属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d7fc3087f3813bbeb29"
  },
  "qid": 9559,
  "question": "周瑜死的时候多少岁？",
  "answer": "三十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1d80c3087f3813bbeb2a"
  },
  "qid": 1630,
  "question": "李严的字是什么",
  "answer": "正方",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1da3c3087f3813bbeb2b"
  },
  "qid": 8839,
  "question": "请问下列哪个不是曹操的儿子？",
  "answer": "曹豹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1da3c3087f3813bbeb2c"
  },
  "qid": 3841,
  "question": "诸葛亮第一次北伐时魏国哪名武将大破街亭?",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1da3c3087f3813bbeb2d"
  },
  "qid": 852,
  "question": "白眉马良建议刘备先取何处？",
  "answer": "零陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1da3c3087f3813bbeb2e"
  },
  "qid": 8782,
  "question": "请问哪首诗是曹操在赤壁之战之前所作的诗",
  "answer": "短歌行:",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1da3c3087f3813bbeb2f"
  },
  "qid": 5025,
  "question": "刘禅有几个儿子？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1da3c3087f3813bbeb30"
  },
  "qid": 9167,
  "question": "是谁先提出要结义",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1dc6c3087f3813bbeb31"
  },
  "qid": 1265,
  "question": "在《三国演义中》，太史慈属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1dc6c3087f3813bbeb32"
  },
  "qid": 5533,
  "question": "以下哪位是曹操的父亲？",
  "answer": "曹嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1dc6c3087f3813bbeb33"
  },
  "qid": 5719,
  "question": "大丈夫死于乱世，当带三尺剑立于不世之功，与所世未遂夸何死乎，言讫而之！”请问这句话是谁说的？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1dc6c3087f3813bbeb34"
  },
  "qid": 7882,
  "question": "孔融的父亲系何人？",
  "answer": "孔宙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1dc6c3087f3813bbeb35"
  },
  "qid": 9464,
  "question": "在《后汉演义》中评价貂蝉为\"以声色为戈矛，致元凶于死命，粉红英雄真可谓哉\"的是？",
  "answer": "蔡东藩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1de9c3087f3813bbeb36"
  },
  "qid": 1468,
  "question": "在《三国演义中》，司马望属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1de9c3087f3813bbeb37"
  },
  "qid": 3159,
  "question": "十八路诸侯中，谁发现了玉玺？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1de9c3087f3813bbeb38"
  },
  "qid": 5542,
  "question": "三国演义中魏延被谁所杀？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1de9c3087f3813bbeb39"
  },
  "qid": 8902,
  "question": "请问以下哪场战役没有使用火攻？",
  "answer": "逍遥津之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1de9c3087f3813bbeb3a"
  },
  "qid": 506,
  "question": "哪路诸侯最先到达虎牢关与吕布交锋？",
  "answer": "王匡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1de9c3087f3813bbeb3b"
  },
  "qid": 2136,
  "question": "三国人物，潘璋是哪里人",
  "answer": "东郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1de9c3087f3813bbeb3c"
  },
  "qid": 9178,
  "question": "蜀建兴十一年，哪位将军平定了刘胄的反叛？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb3d"
  },
  "qid": 573,
  "question": "与许褚不打不相识的是谁？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb3e"
  },
  "qid": 6557,
  "question": "请问《洛神赋》是谁所作的？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb3f"
  },
  "qid": 7575,
  "question": "老版（1994年）三国演义电视剧中曹操的扮演者是谁？",
  "answer": "鲍国安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb40"
  },
  "qid": 2727,
  "question": "以下何人不是守虎牢关的?",
  "answer": "李傕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb41"
  },
  "qid": 121,
  "question": "谁的父亲号称“江东之虎”，哥哥号称“小霸王”？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb42"
  },
  "qid": 5205,
  "question": "请问关羽败走麦城被何人所杀？",
  "answer": "马忠 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb43"
  },
  "qid": 3658,
  "question": "武安国是谁的部下？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e0cc3087f3813bbeb44"
  },
  "qid": 4341,
  "question": "蜀国五虎上将中谁的待遇最不公平？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e2fc3087f3813bbeb45"
  },
  "qid": 1362,
  "question": "在《三国演义中》，徐晃属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e2fc3087f3813bbeb46"
  },
  "qid": 163,
  "question": "三国时期，以下人物中从未得到过汉玉玺的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e2fc3087f3813bbeb47"
  },
  "qid": 186,
  "question": "《三国演义》中，关羽在曹操手下是从谁的口中得知刘备的下落？",
  "answer": "孙乾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e2fc3087f3813bbeb48"
  },
  "qid": 5028,
  "question": "张角装备青釭剑对装备了藤甲无手牌的周瑜使用酒火杀以下说法不正确的是？",
  "answer": "周瑜受到张角二点伤害",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e2fc3087f3813bbeb49"
  },
  "qid": 896,
  "question": "孙夫人接到母病危消息后，马上动身带了几岁的阿斗一起回东吴？",
  "answer": "七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e2fc3087f3813bbeb4a"
  },
  "qid": 1855,
  "question": "文钦的字是什么",
  "answer": "仲若",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e52c3087f3813bbeb4b"
  },
  "qid": 9478,
  "question": "在《三国演义》中，何人生得额钁头尖，鼻僵齿露，身短不满五尺，言语有若铜钟？",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e52c3087f3813bbeb4c"
  },
  "qid": 1556,
  "question": "在《三国演义中》，公孙瓒属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e52c3087f3813bbeb4d"
  },
  "qid": 828,
  "question": "以下何人来看望被打的黄盖，问其是否用的是“苦肉计”？",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e52c3087f3813bbeb4e"
  },
  "qid": 6051,
  "question": "请问在三国演义中，官渡之战袁绍让谁发檄文辱骂曹操最后袁绍兵败后又投降曹操？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e52c3087f3813bbeb4f"
  },
  "qid": 9357,
  "question": "夏侯尚怎么死的？",
  "answer": "思念爱妾忧伤病死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e52c3087f3813bbeb50"
  },
  "qid": 1586,
  "question": "在《三国演义中》，辛评属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e75c3087f3813bbeb51"
  },
  "qid": 3286,
  "question": "马谡和马良的关系？",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e75c3087f3813bbeb52"
  },
  "qid": 3165,
  "question": "刘备的谥号是什么？",
  "answer": "昭烈皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e75c3087f3813bbeb53"
  },
  "qid": 8794,
  "question": "请问三国演义中黄巾起义称为“人公将军”的是谁",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e75c3087f3813bbeb54"
  },
  "qid": 6561,
  "question": "请问《三国演义》中赵云从谁身上夺取了青釭剑？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e75c3087f3813bbeb55"
  },
  "qid": 4636,
  "question": "蜀汉精锐部队''无当飞军''的最后一任统帅是？",
  "answer": "张嶷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e75c3087f3813bbeb56"
  },
  "qid": 6203,
  "question": "“明修栈道，暗度陈仓”与三国里哪一人物有关？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e99c3087f3813bbeb57"
  },
  "qid": 7564,
  "question": "诸葛恪技能语音：“可知我诸葛一氏家学渊源？”请问诸葛恪是谁的儿子？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e99c3087f3813bbeb58"
  },
  "qid": 8828,
  "question": "请问下列不属于曹操的五大谋士的是（）",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e99c3087f3813bbeb59"
  },
  "qid": 4004,
  "question": "刘备几次请卧龙出山？",
  "answer": "三次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e99c3087f3813bbeb5a"
  },
  "qid": 4126,
  "question": "江东猛虎之称的孙坚在哪儿做过太守？",
  "answer": "长沙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e99c3087f3813bbeb5b"
  },
  "qid": 5443,
  "question": "祢衡经孔融引荐后辗转三次终被杀，请问最终杀死祢衡的人是谁？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e99c3087f3813bbeb5c"
  },
  "qid": 4217,
  "question": "请问三国演义中，赵云第一次出场，单挑对手是谁？",
  "answer": "文丑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1e99c3087f3813bbeb5d"
  },
  "qid": 7503,
  "question": "袁术于公元多少年称帝？",
  "answer": "197年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ebcc3087f3813bbeb5e"
  },
  "qid": 4063,
  "question": "下列选项中不是蜀国五虎上将的是？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ebcc3087f3813bbeb5f"
  },
  "qid": 4816,
  "question": "三国时，书法家中的泰斗是谁?",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ebcc3087f3813bbeb60"
  },
  "qid": 9101,
  "question": "三国演义中，和曹操煮酒论英雄的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ebcc3087f3813bbeb61"
  },
  "qid": 7004,
  "question": "以下何人不是黄巾军余党？",
  "answer": "许韶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ebcc3087f3813bbeb62"
  },
  "qid": 3110,
  "question": "请问以下哪个人在魏蜀汉中之战中射落曹操门牙",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ebcc3087f3813bbeb63"
  },
  "qid": 3194,
  "question": "三国时期是谁杀死了王异的夫君",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ebcc3087f3813bbeb64"
  },
  "qid": 8494,
  "question": "建安二十四年 (219年 ) ,刘备于（  ）自称 汉中王,并定治所于成都,",
  "answer": "沔阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1edfc3087f3813bbeb65"
  },
  "qid": 8833,
  "question": "请问下列谜语都与书中哪个人物有关？请选择谜底正确的一组？　　更上一层楼　　碰杯　　慢慢摇",
  "answer": "高览、蒋干、徐晃　　",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1edfc3087f3813bbeb66"
  },
  "qid": 8570,
  "question": "刘禅立哪个儿子为北地王？",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1edfc3087f3813bbeb67"
  },
  "qid": 3924,
  "question": "三国演义中吕布手下有八健将，其中是谁在白门楼一声不吭而被斩杀",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1edfc3087f3813bbeb68"
  },
  "qid": 750,
  "question": "帮袁绍起草遗嘱的是谁？",
  "answer": "审配",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1edfc3087f3813bbeb69"
  },
  "qid": 7892,
  "question": "吕布投张杨时，何人在长安私藏吕布妻小，又送还吕布？",
  "answer": "庞舒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1edfc3087f3813bbeb6a"
  },
  "qid": 5251,
  "question": "以下谁的武器是两把？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f02c3087f3813bbeb6b"
  },
  "qid": 7661,
  "question": "刘备养子刘封因为没有援护谁导致被刘备赐死？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f02c3087f3813bbeb6c"
  },
  "qid": 4407,
  "question": "刘备曾经做过什么职业",
  "answer": "编草鞋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f02c3087f3813bbeb6d"
  },
  "qid": 1458,
  "question": "在《三国演义中》，王肃属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f02c3087f3813bbeb6e"
  },
  "qid": 4821,
  "question": "是谁向曹操献反间计，使马超、韩遂相疑？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f02c3087f3813bbeb6f"
  },
  "qid": 9485,
  "question": "在《三国演义》中，马腾父亲叫什么？",
  "answer": "马肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f02c3087f3813bbeb70"
  },
  "qid": 7342,
  "question": "在位时间最长的皇帝是下列哪一位？",
  "answer": "蜀汉怀帝刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f25c3087f3813bbeb71"
  },
  "qid": 6998,
  "question": "一计乱天下，片语危邦国。说的是",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f25c3087f3813bbeb72"
  },
  "qid": 2908,
  "question": "三国演义中，关平是关羽的什么",
  "answer": "义子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f25c3087f3813bbeb73"
  },
  "qid": 6332,
  "question": "赤壁之战时庞统去曹操那献连环计被谁识破？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f25c3087f3813bbeb74"
  },
  "qid": 1089,
  "question": "国战中，当孙尚香一次性失去两张装备区的牌时，其最多可以摸几张牌",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f25c3087f3813bbeb75"
  },
  "qid": 3528,
  "question": "祢衡认为曹操不识贤愚,除外以下哪项外,均提到了?",
  "answer": "口浊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f48c3087f3813bbeb76"
  },
  "qid": 511,
  "question": "谁救了被徐荣射中的曹操？",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f48c3087f3813bbeb77"
  },
  "qid": 7619,
  "question": "吕布认的第一个义父是谁？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f48c3087f3813bbeb78"
  },
  "qid": 4006,
  "question": "张绣在谁的劝说下投降了?",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f48c3087f3813bbeb79"
  },
  "qid": 8590,
  "question": "鲁肃能对自己发动缔盟吗？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f48c3087f3813bbeb7a"
  },
  "qid": 1600,
  "question": "在《三国演义中》，蔡琰属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f48c3087f3813bbeb7b"
  },
  "qid": 1955,
  "question": "孔融的字是什么",
  "answer": "文举",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f6cc3087f3813bbeb7c"
  },
  "qid": 5292,
  "question": "灵雎与下列哪个历史相关",
  "answer": "铜雀台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f6cc3087f3813bbeb7d"
  },
  "qid": 4868,
  "question": "吕布是怎么死的？",
  "answer": "缢死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f6cc3087f3813bbeb7e"
  },
  "qid": 1293,
  "question": "在《三国演义中》，孙朗属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f6cc3087f3813bbeb7f"
  },
  "qid": 2094,
  "question": "三国人物，裴潜是哪里人",
  "answer": "河东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f8fc3087f3813bbeb80"
  },
  "qid": 3515,
  "question": "以下谁是建安七子？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f8fc3087f3813bbeb81"
  },
  "qid": 1454,
  "question": "在《三国演义中》，赵俨属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f8fc3087f3813bbeb82"
  },
  "qid": 5105,
  "question": "孙权的儿子孙和和孙霸因为争夺王位分别被孙权处以了什么惩罚？",
  "answer": "贬为庶人赐死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f8fc3087f3813bbeb83"
  },
  "qid": 5381,
  "question": "新徐庶释放锦囊南蛮入侵，会出现下面哪种情况？",
  "answer": "该锦囊有效,但不能造成伤害",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1f8fc3087f3813bbeb84"
  },
  "qid": 4183,
  "question": "孙权登基后追谥孙坚为?",
  "answer": "武烈皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb85"
  },
  "qid": 5150,
  "question": "谁献给了刘备的西川的地理图",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb86"
  },
  "qid": 6415,
  "question": "汉末皇帝是谁？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb87"
  },
  "qid": 8434,
  "question": "官渡之战曹操招降了袁绍几个重要人物",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb88"
  },
  "qid": 7637,
  "question": "刘封在未改姓之前他的本姓是什么？",
  "answer": "寇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb89"
  },
  "qid": 7269,
  "question": "曹操进攻徐州后，谁曾为陶谦作说客前去劝说曹操？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb8a"
  },
  "qid": 753,
  "question": "审配被谁生擒？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb8b"
  },
  "qid": 705,
  "question": "文丑一箭射中何人的头盔？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fb2c3087f3813bbeb8c"
  },
  "qid": 1759,
  "question": "贺齐的字是什么",
  "answer": "公苗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fd5c3087f3813bbeb8d"
  },
  "qid": 2467,
  "question": "马氏五常白眉最良说的谁？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fd5c3087f3813bbeb8e"
  },
  "qid": 815,
  "question": "孔明告诉周瑜《铜雀台赋》是何人所作？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fd5c3087f3813bbeb8f"
  },
  "qid": 2941,
  "question": "三国演义里吕布认了两个干爹是谁？",
  "answer": "丁原,董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fd5c3087f3813bbeb90"
  },
  "qid": 6127,
  "question": "下列哪次战役不是由诸葛亮主导的？",
  "answer": "火烧赤壁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fd5c3087f3813bbeb91"
  },
  "qid": 2631,
  "question": "请问赵云没有在以下哪个人物的旗下战斗过？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fd5c3087f3813bbeb92"
  },
  "qid": 4497,
  "question": "请问在三国演义中，被称为太平道人的人物是？",
  "answer": "于吉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1fd5c3087f3813bbeb93"
  },
  "qid": 1244,
  "question": "在《三国演义中》，樊建属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ff8c3087f3813bbeb94"
  },
  "qid": 7468,
  "question": "舌战群儒时，东吴大将何人看不惯，站出来替诸葛亮说话？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ff8c3087f3813bbeb95"
  },
  "qid": 2983,
  "question": "夏侯渊被谁所杀？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ff8c3087f3813bbeb96"
  },
  "qid": 6666,
  "question": "请问在三国演义中，哪件兵器不是桃园结义中的三人使用的？",
  "answer": "、方天画戟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ff8c3087f3813bbeb97"
  },
  "qid": 6245,
  "question": "《三国演义》中，因为孙坚进军洛阳，董卓下令火烧洛阳，西迁到什么地方？",
  "answer": "长安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ff8c3087f3813bbeb98"
  },
  "qid": 540,
  "question": "董卓的女婿牛辅被谁所杀？",
  "answer": "胡赤儿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa1ff8c3087f3813bbeb99"
  },
  "qid": 8025,
  "question": "以逸待劳是蜀军攻打定军山时谁提出的计谋？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa201cc3087f3813bbeb9a"
  },
  "qid": 2282,
  "question": "三国人物，孙策是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa201cc3087f3813bbeb9b"
  },
  "qid": 8538,
  "question": "辽东太守公孙渊最终被谁所灭？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa201cc3087f3813bbeb9c"
  },
  "qid": 2645,
  "question": "《三国演义》中曹操在赤壁败逃时遇到几次伏兵",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa201cc3087f3813bbeb9d"
  },
  "qid": 5881,
  "question": "关羽战死在哪里",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa201cc3087f3813bbeb9e"
  },
  "qid": 8026,
  "question": "刘表手下大将黄祖，被孙权手下那位大将射杀？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa201cc3087f3813bbeb9f"
  },
  "qid": 53,
  "question": "夷陵之战前夕谁没有称帝？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa201cc3087f3813bbeba0"
  },
  "qid": 3291,
  "question": "刘备称汉中王后，谁被去荆州任命关羽新的官职，并且说服关羽接受了任命？",
  "answer": "费诗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa203fc3087f3813bbeba1"
  },
  "qid": 6668,
  "question": "请问在三国演义中，以下哪匹马是刘备赠与庞统的",
  "answer": "、的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa203fc3087f3813bbeba2"
  },
  "qid": 3017,
  "question": "“二张”指的是？",
  "answer": "张昭张纮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa203fc3087f3813bbeba3"
  },
  "qid": 8106,
  "question": "“长坂桥头杀气生，横枪立马眼园睁。一声好似轰雷吼，独退曹家百万兵。”这首诗描述的是哪位武将？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa203fc3087f3813bbeba4"
  },
  "qid": 9068,
  "question": "三国历史中，草船借箭的是谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2062c3087f3813bbeba5"
  },
  "qid": 3189,
  "question": "马腾与马超的关系是什么",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2062c3087f3813bbeba6"
  },
  "qid": 5152,
  "question": "龙虎狗，是称呼那三位的？",
  "answer": "诸葛亮诸葛瑾诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2062c3087f3813bbeba7"
  },
  "qid": 4191,
  "question": "吕布帐下高顺的部队名叫？",
  "answer": "陷阵营",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2062c3087f3813bbeba8"
  },
  "qid": 4543,
  "question": "舌战群儒时，谁第一个向诸葛亮发难？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2062c3087f3813bbeba9"
  },
  "qid": 2914,
  "question": "是何事造成“二气周瑜”的？",
  "answer": "刘备携夫人逃回荆州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2062c3087f3813bbebaa"
  },
  "qid": 559,
  "question": "黄巾军管亥在乱军中被谁所杀？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2062c3087f3813bbebab"
  },
  "qid": 1893,
  "question": "孙礼的字是什么",
  "answer": "德达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2085c3087f3813bbebac"
  },
  "qid": 6850,
  "question": "司马懿的儿子是谁？",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2085c3087f3813bbebad"
  },
  "qid": 9411,
  "question": "以下哪位武将最先去世",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2085c3087f3813bbebae"
  },
  "qid": 8129,
  "question": "《三国演义》里刘备第一次拜见诸葛亮把谁误认成诸葛亮？",
  "answer": "崔州平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2085c3087f3813bbebaf"
  },
  "qid": 3122,
  "question": "第七镇首领乔瑁为谁所杀?",
  "answer": "刘岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2085c3087f3813bbebb0"
  },
  "qid": 9513,
  "question": "在《三国演义》中，诸葛亮让关羽镇守荆州时，交代了哪八字给关羽？",
  "answer": "北拒曹操，东和孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2085c3087f3813bbebb1"
  },
  "qid": 95,
  "question": "史上出了名的傻子皇帝晋惠帝是司马懿的什么人？",
  "answer": "曾孙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20a8c3087f3813bbebb2"
  },
  "qid": 7549,
  "question": "下列武将中哪些不能通过技能与其他人距离加一？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20a8c3087f3813bbebb3"
  },
  "qid": 3389,
  "question": "下面哪位历史人物与其他三人不是同一辈分？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20a8c3087f3813bbebb4"
  },
  "qid": 3460,
  "question": "请问三国时期名将皇甫嵩字什么？",
  "answer": "义真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20a8c3087f3813bbebb5"
  },
  "qid": 7404,
  "question": "曹操征兵时，派谁写檄文",
  "answer": "卫弘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20a8c3087f3813bbebb6"
  },
  "qid": 2427,
  "question": "三国人物，李福是哪里人",
  "answer": "梓潼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20cbc3087f3813bbebb7"
  },
  "qid": 6207,
  "question": "“其形也,翩若惊鸿,婉若游龙。”出自",
  "answer": "洛神赋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20cbc3087f3813bbebb8"
  },
  "qid": 3456,
  "question": "请问三国演义中，以下哪一位将军不是死于夷陵之战？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20cbc3087f3813bbebb9"
  },
  "qid": 2065,
  "question": "三国人物，郝昭是哪里人",
  "answer": "太原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20cbc3087f3813bbebba"
  },
  "qid": 5106,
  "question": "下面哪个三国人物不是被曹操所杀？",
  "answer": "于吉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20cbc3087f3813bbebbb"
  },
  "qid": 8711,
  "question": "请问曹操五子良将包括哪一位",
  "answer": "于禁 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20cbc3087f3813bbebbc"
  },
  "qid": 8638,
  "question": "庞统战死后，刘备派谁去荆州请诸葛亮入川？",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebbd"
  },
  "qid": 4681,
  "question": "请问在定军山一役中被斩杀的魏国大将是谁？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebbe"
  },
  "qid": 5643,
  "question": "庞统初化名加入刘备帐下被刘备小看请问当时被任命为什么官职？",
  "answer": "县令",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebbf"
  },
  "qid": 637,
  "question": "“十胜十败说”是谁的理论？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebc0"
  },
  "qid": 5686,
  "question": "三国中赵云的儿子是？",
  "answer": "赵统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebc1"
  },
  "qid": 156,
  "question": "《三国演义》中，有两个人先后向刘备推荐诸葛亮，这两人分别是谁？",
  "answer": "徐庶，司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebc2"
  },
  "qid": 5692,
  "question": "历史上被称为白马将军的三国人物是？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebc3"
  },
  "qid": 4224,
  "question": "请问被曹操夸赞说有“周亚夫之风”的是哪位名将？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa20eec3087f3813bbebc4"
  },
  "qid": 4104,
  "question": "曹操死后被追尊为什么“帝”？",
  "answer": "武皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2111c3087f3813bbebc5"
  },
  "qid": 4956,
  "question": "请问成语单刀赴会与下列哪个人物有关？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2111c3087f3813bbebc6"
  },
  "qid": 3227,
  "question": "谁逼迫汉献帝退位，自立为帝？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2111c3087f3813bbebc7"
  },
  "qid": 2629,
  "question": "辕门射戟调停的刘备和谁？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2111c3087f3813bbebc8"
  },
  "qid": 128,
  "question": "三国中有三大以少胜多的战役，下面哪个战役不在其中？",
  "answer": "定军山之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2111c3087f3813bbebc9"
  },
  "qid": 2109,
  "question": "三国人物，王修是哪里人",
  "answer": "北海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2111c3087f3813bbebca"
  },
  "qid": 6672,
  "question": "请问张飞的第几个女儿嫁给了刘禅？",
  "answer": "都有",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2134c3087f3813bbebcb"
  },
  "qid": 2937,
  "question": "“周亚夫之风”是谁对徐晃的评价？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2134c3087f3813bbebcc"
  },
  "qid": 8270,
  "question": "成语\"望梅止渴\"与下列哪两位历史人物有关？",
  "answer": "曹操、张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2134c3087f3813bbebcd"
  },
  "qid": 5262,
  "question": "三国中以下哪个武将没有为魏国服务过。",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2134c3087f3813bbebce"
  },
  "qid": 6322,
  "question": "曹魏政权中的郭嘉死的时候多少岁?",
  "answer": "38",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2157c3087f3813bbebcf"
  },
  "qid": 2484,
  "question": "是谁在曹操被徐荣埋伏时保护曹操渡过大河",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2157c3087f3813bbebd0"
  },
  "qid": 8088,
  "question": "“刘桢平视”看的是谁？",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2157c3087f3813bbebd1"
  },
  "qid": 7943,
  "question": "请问建议曹操迁都许都的是谁？",
  "answer": "董昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2157c3087f3813bbebd2"
  },
  "qid": 1973,
  "question": "刘焉的字是什么",
  "answer": "君郎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa217ac3087f3813bbebd3"
  },
  "qid": 5367,
  "question": "邓艾偷袭剑阁，谁在前方与钟会对战?",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa217ac3087f3813bbebd4"
  },
  "qid": 5796,
  "question": "与蜀汉世仇，最后却代汉伐魏的大将是？",
  "answer": "夏侯霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa217ac3087f3813bbebd5"
  },
  "qid": 957,
  "question": "关羽认为何人不配“五虎将”之名，不肯受印？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa217ac3087f3813bbebd6"
  },
  "qid": 3950,
  "question": "《三国志》中是谁杀了华雄",
  "answer": "孙坚 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa217ac3087f3813bbebd7"
  },
  "qid": 318,
  "question": "“纶巾羽扇，身衣鹤氅，素履皂绦，面如冠玉，唇若抹朱，眉清目朗，身长八尺”描述的是哪个人物",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa217ac3087f3813bbebd8"
  },
  "qid": 7924,
  "question": "请问“昭烈皇后”是指谁？",
  "answer": "吴夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa219dc3087f3813bbebd9"
  },
  "qid": 6539,
  "question": "马谡因大意失守何处而被诸葛亮斩了？",
  "answer": "街亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa219dc3087f3813bbebda"
  },
  "qid": 3859,
  "question": "请问张角的弟弟是谁？",
  "answer": "张梁,张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa219dc3087f3813bbebdb"
  },
  "qid": 2760,
  "question": "以下周泰为救孙权,身中多少枪?",
  "answer": "12",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa219dc3087f3813bbebdc"
  },
  "qid": 1720,
  "question": "诸葛恪的字是什么",
  "answer": "元逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21c0c3087f3813bbebdd"
  },
  "qid": 6202,
  "question": "“马氏五常，白眉最良”所指的是?",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21c0c3087f3813bbebde"
  },
  "qid": 1320,
  "question": "在《三国演义中》，孙奂属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21c0c3087f3813bbebdf"
  },
  "qid": 4251,
  "question": "根据《三国志》记载，刘备在成都称帝后，国号为?",
  "answer": "汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21c0c3087f3813bbebe0"
  },
  "qid": 6814,
  "question": "蜀国第二任丞相是谁？",
  "answer": "费袆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21e3c3087f3813bbebe1"
  },
  "qid": 3953,
  "question": "请问刘禅的宠臣是谁",
  "answer": "黄皓 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21e3c3087f3813bbebe2"
  },
  "qid": 4771,
  "question": "《三国演义》中主要人物中被称“三绝”中的“奸绝”是？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21e3c3087f3813bbebe3"
  },
  "qid": 2272,
  "question": "三国人物，虞翻是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21e3c3087f3813bbebe4"
  },
  "qid": 8522,
  "question": "老版三国演义电视剧中关羽的扮演者是谁",
  "answer": "陆树铭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa21e3c3087f3813bbebe5"
  },
  "qid": 5876,
  "question": "郭嘉死时几岁？",
  "answer": "38",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2207c3087f3813bbebe6"
  },
  "qid": 5531,
  "question": "曹操误杀了谁后，仰天长叹：哎！宁可我负天下人，不可天下人负我也！",
  "answer": "吕伯奢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2207c3087f3813bbebe7"
  },
  "qid": 5487,
  "question": "温酒斩华雄的是谁？",
  "answer": "关云长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2207c3087f3813bbebe8"
  },
  "qid": 6164,
  "question": "在郭嘉“遗计”的帮住下，曹操成功平定了哪里？",
  "answer": "辽东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2207c3087f3813bbebe9"
  },
  "qid": 7966,
  "question": "《三国演义》中，刘备跃马过檀溪后是谁告诉刘备，有关卧龙和凤雏的事？",
  "answer": "水镜先生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa222ac3087f3813bbebea"
  },
  "qid": 7496,
  "question": "下列发生在三国时期的战役哪个不是以少胜多的战役？",
  "answer": "公元219年定军山之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa222ac3087f3813bbebeb"
  },
  "qid": 1366,
  "question": "在《三国演义中》，李通属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa222ac3087f3813bbebec"
  },
  "qid": 2894,
  "question": "请问三国演义中，大将纪灵死于何人之手？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa222ac3087f3813bbebed"
  },
  "qid": 5973,
  "question": "夏侯惇出杀新法正，新法正触发被动夏侯惇选择掉血还能触发被动吗？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa222ac3087f3813bbebee"
  },
  "qid": 4291,
  "question": "孙鲁班的第一任丈夫是谁？",
  "answer": "周循",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa224dc3087f3813bbebef"
  },
  "qid": 4073,
  "question": "《三国演义》中“三英战吕布”的故事发生在",
  "answer": "虎牢关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa224dc3087f3813bbebf0"
  },
  "qid": 6142,
  "question": "袁术被曹操说为什么？",
  "answer": "冢中枯骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa224dc3087f3813bbebf1"
  },
  "qid": 6546,
  "question": "哪位将军在街亭打败马谡？",
  "answer": "张颌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa224dc3087f3813bbebf2"
  },
  "qid": 7727,
  "question": "孙策过世的年龄？",
  "answer": "26",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa224dc3087f3813bbebf3"
  },
  "qid": 5539,
  "question": "请问孙权卒于公元哪一年？",
  "answer": "252",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2270c3087f3813bbebf4"
  },
  "qid": 5736,
  "question": "刘备身边的五虎上将都是谁？①魏延②关羽③马超④黄忠⑤张飞⑥赵云",
  "answer": "②③④⑤⑥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2270c3087f3813bbebf5"
  },
  "qid": 3902,
  "question": "曹操评价公达外愚内智，外怯内勇，外弱内强，不伐善，无施劳，智可及，愚不可及，公达说的是谁？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2270c3087f3813bbebf6"
  },
  "qid": 7561,
  "question": "下列哪组武将的字与事实不符？",
  "answer": "马超字孟德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2270c3087f3813bbebf7"
  },
  "qid": 8285,
  "question": "赤壁之战时，东吴的副都督是谁？",
  "answer": "程普  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2270c3087f3813bbebf8"
  },
  "qid": 3904,
  "question": "三国演义中治世之能臣，乱世之奸雄是谁评价曹操的",
  "answer": "许劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2270c3087f3813bbebf9"
  },
  "qid": 1238,
  "question": "在《三国演义中》，郭攸之属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2293c3087f3813bbebfa"
  },
  "qid": 2706,
  "question": "请问三国演义中，群英会蒋干中计里，担任监酒令的是谁？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2293c3087f3813bbebfb"
  },
  "qid": 446,
  "question": "“吉利”是谁的小名？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2293c3087f3813bbebfc"
  },
  "qid": 631,
  "question": "以下何句不正确？",
  "answer": "吕布杀了杨奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2293c3087f3813bbebfd"
  },
  "qid": 7414,
  "question": "《终极三国》中，没有以下哪个角色",
  "answer": "郭汜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22b6c3087f3813bbebfe"
  },
  "qid": 3651,
  "question": "请问在《三国演义》中，谁被称为智绝？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22b7c3087f3813bbebff"
  },
  "qid": 625,
  "question": "袁术认为袁姓出于陈，陈是谁的后代？",
  "answer": "禹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22dac3087f3813bbec00"
  },
  "qid": 5098,
  "question": "请问蔡夫人是以下哪个人物的妻子？",
  "answer": "刘表 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22dac3087f3813bbec01"
  },
  "qid": 3533,
  "question": "祢衡最后是被谁所杀?",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22dac3087f3813bbec02"
  },
  "qid": 6133,
  "question": "孙坚官至",
  "answer": "破虏将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22dac3087f3813bbec03"
  },
  "qid": 560,
  "question": "刘备率部来救徐州，与曹军何部先交上了火？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22fdc3087f3813bbec04"
  },
  "qid": 1193,
  "question": "在《三国演义中》，黄忠属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22fdc3087f3813bbec05"
  },
  "qid": 9570,
  "question": "诸葛亮“自比于管仲、乐毅，时人莫之许也”，只有多少个人与亮友善谓为信然？",
  "answer": "2个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22fdc3087f3813bbec06"
  },
  "qid": 6999,
  "question": "一箭穿心，哪里可逃是谁的台词",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22fdc3087f3813bbec07"
  },
  "qid": 587,
  "question": "李傕、郭汜攻洛阳，谁向献帝建议往山东避逃？",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa22fdc3087f3813bbec08"
  },
  "qid": 2424,
  "question": "三国人物，杜微是哪里人",
  "answer": "梓潼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec09"
  },
  "qid": 681,
  "question": "祢衡是谁推荐给曹操的？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec0a"
  },
  "qid": 2723,
  "question": "三国演义中的卧龙是谁",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec0b"
  },
  "qid": 1431,
  "question": "在《三国演义中》，夏侯尚属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec0c"
  },
  "qid": 4101,
  "question": "历史上，何人斩了华雄？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec0d"
  },
  "qid": 5619,
  "question": "蜀汉三老将是哪三个？",
  "answer": "黄忠、廖化、严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec0e"
  },
  "qid": 4827,
  "question": "祢衡裸衣大骂曹操，最后被谁所杀？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec0f"
  },
  "qid": 5625,
  "question": "诸葛亮称其“性行淑均，晓畅军事”，“营中之事，悉以咨之，必能使行阵和睦，优劣得所”。这位将军是谁？",
  "answer": "向宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2320c3087f3813bbec10"
  },
  "qid": 8180,
  "question": "白马之战发生时，曹操担任什么官职？",
  "answer": "司空",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2343c3087f3813bbec11"
  },
  "qid": 1159,
  "question": "周泰不屈是否必须翻开牌堆最上面的一张牌作为不屈牌？",
  "answer": "是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2343c3087f3813bbec12"
  },
  "qid": 6695,
  "question": "三国杀移动版里关羽的女儿名字是什么？",
  "answer": "关银屏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2343c3087f3813bbec13"
  },
  "qid": 6019,
  "question": "诸葛瑾，诸葛亮，诸葛恪，诸葛均，那个不是同辈人？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2343c3087f3813bbec14"
  },
  "qid": 7621,
  "question": "祖茂是被谁斩杀的？",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2343c3087f3813bbec15"
  },
  "qid": 3987,
  "question": "以下哪个战役不是三国时期发生的？",
  "answer": "周盘之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2366c3087f3813bbec16"
  },
  "qid": 3761,
  "question": "是谁疏忽大意导致街亭之失的？",
  "answer": "马谡 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2367c3087f3813bbec17"
  },
  "qid": 3216,
  "question": "下列谁在樊城之战中由于怨恨关羽而叛投魏军？",
  "answer": "糜芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2367c3087f3813bbec18"
  },
  "qid": 1289,
  "question": "在《三国演义中》，朱桓属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2367c3087f3813bbec19"
  },
  "qid": 7292,
  "question": "袁术答应借兵多少给孙策渡江救难省亲？",
  "answer": "三千",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2367c3087f3813bbec1a"
  },
  "qid": 3507,
  "question": "请问如果三国杀的一组卡牌全被玩家拿在手上会发生什么",
  "answer": "游戏平局",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa238ac3087f3813bbec1b"
  },
  "qid": 9182,
  "question": "谁“上楼抽梯”向诸葛亮求活命之术？",
  "answer": "刘琦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa238ac3087f3813bbec1c"
  },
  "qid": 7010,
  "question": "以下哪个人不属于五虎上将？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa238ac3087f3813bbec1d"
  },
  "qid": 6282,
  "question": "曹操的第一个军师是谁？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa238ac3087f3813bbec1e"
  },
  "qid": 7928,
  "question": "请问曹操谓曰“将军在匆忙之中，能整兵坚垒，任谤任劳，使之反败为胜虽古之名将，何以加兹者!”为何人? ",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23adc3087f3813bbec1f"
  },
  "qid": 6548,
  "question": "那3位武将是斗地主的常胜将军",
  "answer": "张春华、界大乔、新王异",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23adc3087f3813bbec20"
  },
  "qid": 802,
  "question": "曹操派何人去将蔡夫人和刘琮追杀了？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23adc3087f3813bbec21"
  },
  "qid": 6802,
  "question": "手游三国杀，狗年盒子（二号）开不出以下哪个武将？",
  "answer": "神关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23d0c3087f3813bbec22"
  },
  "qid": 2738,
  "question": "哪个三国人物不是被箭射死的？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23d0c3087f3813bbec23"
  },
  "qid": 5284,
  "question": "黄须儿指的是",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23d0c3087f3813bbec24"
  },
  "qid": 5279,
  "question": "东吴何时灭亡？",
  "answer": "公元280年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23d0c3087f3813bbec25"
  },
  "qid": 8331,
  "question": "东汉末年汉灵帝驾崩后，宦官政权与士人政权引发政变，是谁提议让董卓进京平息叛乱的？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23f3c3087f3813bbec26"
  },
  "qid": 3289,
  "question": "许攸被谁所杀？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23f3c3087f3813bbec27"
  },
  "qid": 1392,
  "question": "在《三国演义中》，曹睿属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23f3c3087f3813bbec28"
  },
  "qid": 8426,
  "question": "关羽在改字为云长之前的字是什么？",
  "answer": "长生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23f3c3087f3813bbec29"
  },
  "qid": 7455,
  "question": "谁向曹操说明“单福”就是徐庶？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23f3c3087f3813bbec2a"
  },
  "qid": 7726,
  "question": "孙坚葬于何处",
  "answer": "丹阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23f3c3087f3813bbec2b"
  },
  "qid": 1092,
  "question": "三国杀游戏中神吕蒙在其摸牌阶段开始时放弃摸牌并发动技能\"涉猎\"时, 最多可以获得多少牌?",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa23f3c3087f3813bbec2c"
  },
  "qid": 3526,
  "question": "在三国杀中，步骘与下列哪个装备没有配合？",
  "answer": "寒冰剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2416c3087f3813bbec2d"
  },
  "qid": 3784,
  "question": "黄忠斩杀夏侯渊是在哪次战役中？",
  "answer": "定军山之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2416c3087f3813bbec2e"
  },
  "qid": 5323,
  "question": "在《三国演义》中谁与曹操煮酒论英雄？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2416c3087f3813bbec2f"
  },
  "qid": 9108,
  "question": "三国演义中，三英战吕布的地点是？",
  "answer": "虎牢关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2416c3087f3813bbec30"
  },
  "qid": 6956,
  "question": "下面不是建安七子的是？",
  "answer": "嵇康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa243ac3087f3813bbec31"
  },
  "qid": 7585,
  "question": "曹操有许多儿子，曹操长子是谁？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa243ac3087f3813bbec32"
  },
  "qid": 5680,
  "question": "董卓是被谁联合诛杀的？",
  "answer": "王允和吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa243ac3087f3813bbec33"
  },
  "qid": 5387,
  "question": "矫曾感叹到:“将军真乃天人也！”这句话夸赞的是谁？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa245dc3087f3813bbec34"
  },
  "qid": 3019,
  "question": "《三国演义》第五十八回马超大战曹孟德令曹操怎样？",
  "answer": "割须弃袍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa245dc3087f3813bbec35"
  },
  "qid": 8287,
  "question": "赤壁之战时,配合周瑜行使「苦肉计」,诈降曹操,乘机放火为东吴带来胜利的将领是",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa245dc3087f3813bbec36"
  },
  "qid": 7155,
  "question": "子龙真一身是胆也是谁说的",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa245dc3087f3813bbec37"
  },
  "qid": 4239,
  "question": "五虎将中哪个最早死？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa245dc3087f3813bbec38"
  },
  "qid": 5242,
  "question": "三国中被称为飞将的武将是谁？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2480c3087f3813bbec39"
  },
  "qid": 2449,
  "question": "庞统在落凤坡被何部射死？",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2480c3087f3813bbec3a"
  },
  "qid": 4049,
  "question": "历史上三国时期，以下哪个女性真正上过战场？",
  "answer": "祝融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2480c3087f3813bbec3b"
  },
  "qid": 6560,
  "question": "请问《三国演义》中被张飞在长坂坡吓死的是谁？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2480c3087f3813bbec3c"
  },
  "qid": 7519,
  "question": "三国中有三位名士被称为一龙，其中不包括谁？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2480c3087f3813bbec3d"
  },
  "qid": 1003,
  "question": "以下何将被赵云生擒，余三将皆被赵所杀？",
  "answer": "韩瑶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2480c3087f3813bbec3e"
  },
  "qid": 2329,
  "question": "三国人物，李丰是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2480c3087f3813bbec3f"
  },
  "qid": 7990,
  "question": "被陈寿称为弗克其终的是？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24a3c3087f3813bbec40"
  },
  "qid": 2682,
  "question": "请问说服吕布背叛丁原，投降董卓的是谁？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24a3c3087f3813bbec41"
  },
  "qid": 545,
  "question": "马超十七岁刚出道时，刺死的第一人是谁？",
  "answer": "王方",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24a3c3087f3813bbec42"
  },
  "qid": 3970,
  "question": "赤壁之战中，周瑜逼诸葛亮造十万只箭，请问周瑜给了诸葛亮多少天时间？诸葛亮用了多少天时间？",
  "answer": "十天,三天",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24a3c3087f3813bbec43"
  },
  "qid": 6792,
  "question": "什么原因导致了猇亭之战的爆发？",
  "answer": "关羽被东吴所杀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24a3c3087f3813bbec44"
  },
  "qid": 4355,
  "question": "张辽成名战役是？",
  "answer": "逍遥津之役",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24a3c3087f3813bbec45"
  },
  "qid": 2386,
  "question": "三国人物，杨洪是哪里人",
  "answer": "犍为",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24c7c3087f3813bbec46"
  },
  "qid": 2829,
  "question": "请问孙坚得了玉玺后离开洛阳返回江东，袁绍让谁阻拦孙坚？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24c7c3087f3813bbec47"
  },
  "qid": 6991,
  "question": "新1v1里,下面哪个武将没有骁袭这个技能？",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24c7c3087f3813bbec48"
  },
  "qid": 281,
  "question": "“草船借箭”的故事中，诸葛亮借来了多少支箭？",
  "answer": "10万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24c7c3087f3813bbec49"
  },
  "qid": 4208,
  "question": "《三国志》：虎威将军吕蒙病笃。权问曰：“卿如不起，谁可代者?”吕蒙推荐了谁？",
  "answer": "朱然",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24eac3087f3813bbec4a"
  },
  "qid": 6493,
  "question": "刘备老婆糜夫人怎么死的？",
  "answer": "跳井",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24eac3087f3813bbec4b"
  },
  "qid": 4606,
  "question": "因母亲被掳走而进入曹营的蜀国谋士是谁？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24eac3087f3813bbec4c"
  },
  "qid": 7510,
  "question": "《三国演义》中，曹魏大将郭淮死于何人之手？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24eac3087f3813bbec4d"
  },
  "qid": 4888,
  "question": "魏国攻破蜀国，谁先进入蜀国国都？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24eac3087f3813bbec4e"
  },
  "qid": 619,
  "question": "在宛城，给曹操介绍美女邹氏的是谁？",
  "answer": "曹安民",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24eac3087f3813bbec4f"
  },
  "qid": 89,
  "question": "是谁在乌巢失火之后不建议派大将去救援？",
  "answer": "郭图",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa24eac3087f3813bbec50"
  },
  "qid": 1077,
  "question": "下列三国杀武将中，国战技能描述与军争技能描述不一样的是？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa250dc3087f3813bbec51"
  },
  "qid": 6856,
  "question": "孙策是哪里人？",
  "answer": "浙江富阳人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa250dc3087f3813bbec52"
  },
  "qid": 4087,
  "question": "孙策狩猎被谁的门客暗算重伤？",
  "answer": "许贡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa250dc3087f3813bbec53"
  },
  "qid": 7036,
  "question": "以下谁称刘备是“金枝玉叶”?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa250dc3087f3813bbec54"
  },
  "qid": 2370,
  "question": "三国人物，杨仪是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2530c3087f3813bbec55"
  },
  "qid": 5228,
  "question": "曹操死后谁继位称帝",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2530c3087f3813bbec56"
  },
  "qid": 7217,
  "question": "下列不属于黄巾军头领的是？",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2530c3087f3813bbec57"
  },
  "qid": 457,
  "question": "刘备的“来喜县尉”官职是靠谁力陈利害而得来的？",
  "answer": "张钧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2530c3087f3813bbec58"
  },
  "qid": 50,
  "question": "何人读书时，左右侍从恐他因精力损害得病，屡次劝他停一下。",
  "answer": "曹衮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2553c3087f3813bbec59"
  },
  "qid": 8733,
  "question": "请问貂蝉是我国四大美女？在四大美女中，貂蝉被称为什么？",
  "answer": "闭月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2553c3087f3813bbec5a"
  },
  "qid": 6115,
  "question": "请问谁曾经救过曹操，又险些令他“无家可归”",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2553c3087f3813bbec5b"
  },
  "qid": 3702,
  "question": "汉灵帝即位后,宦官谁弄权?",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2576c3087f3813bbec5c"
  },
  "qid": 1199,
  "question": "在《三国演义中》，廖化属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2576c3087f3813bbec5d"
  },
  "qid": 5860,
  "question": "请问下面那件装备对孙茹最有用",
  "answer": "藤甲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2576c3087f3813bbec5e"
  },
  "qid": 4082,
  "question": "请问是以下哪位不曾是刘璋手下？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2576c3087f3813bbec5f"
  },
  "qid": 5245,
  "question": "请问3顾茅庐请的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2576c3087f3813bbec60"
  },
  "qid": 5285,
  "question": "诸葛亮一出祁山占领了三座城池，以下哪个城池不是这三座之一？",
  "answer": "南郑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2599c3087f3813bbec61"
  },
  "qid": 2366,
  "question": "三国人物，庞统是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2599c3087f3813bbec62"
  },
  "qid": 606,
  "question": "以下谁的箭术非常了得？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2599c3087f3813bbec63"
  },
  "qid": 241,
  "question": "“空余赤兔马千里，漫有方天戟一枝”，这句诗是感叹哪一个人物的？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2599c3087f3813bbec64"
  },
  "qid": 7710,
  "question": "刘备被陆逊火烧连营七百里后感叹若是谁在的话自己就不会有此大败",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2599c3087f3813bbec65"
  },
  "qid": 5509,
  "question": "诸葛瑾是诸葛恪的什么人？",
  "answer": "父亲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2599c3087f3813bbec66"
  },
  "qid": 7335,
  "question": "曹魏三公不包括谁？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2599c3087f3813bbec67"
  },
  "qid": 7420,
  "question": "《报告老板》里，诸葛亮献出空城计，在城门下，唱的是什么歌",
  "answer": "《北京欢迎你》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25bdc3087f3813bbec68"
  },
  "qid": 5763,
  "question": "曹魏的开国皇帝是哪位？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25bdc3087f3813bbec69"
  },
  "qid": 2468,
  "question": "《三国演义》中有诗曰:“两番扶危主，一念答先皇”的是何人?",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25bdc3087f3813bbec6a"
  },
  "qid": 2398,
  "question": "三国人物，杜畿是哪里人",
  "answer": "京兆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25bdc3087f3813bbec6b"
  },
  "qid": 5970,
  "question": "刘备的爸爸是：",
  "answer": "刘弘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25bdc3087f3813bbec6c"
  },
  "qid": 1231,
  "question": "在《三国演义中》，何宗属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25e0c3087f3813bbec6d"
  },
  "qid": 1190,
  "question": "在《三国演义中》，马超属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25e0c3087f3813bbec6e"
  },
  "qid": 2864,
  "question": "三国建立的先后顺序是？",
  "answer": "魏蜀吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25e0c3087f3813bbec6f"
  },
  "qid": 3772,
  "question": "贾诩和郭嘉最先分别帮的是谁?然后又都投靠谁了?",
  "answer": "张绣,袁绍,曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25e0c3087f3813bbec70"
  },
  "qid": 1898,
  "question": "吴质的字是什么",
  "answer": "季重",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa25e0c3087f3813bbec71"
  },
  "qid": 2125,
  "question": "三国人物，阮籍是哪里人",
  "answer": "陈留(开封东南陈留城)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2603c3087f3813bbec72"
  },
  "qid": 9177,
  "question": "蜀汉之将,与堂兄马超一起归顺刘备，诸葛亮死后,铲除造反的魏延的是？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2603c3087f3813bbec73"
  },
  "qid": 3446,
  "question": "请问在三国时期，陷阵营的指挥官是谁？",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2603c3087f3813bbec74"
  },
  "qid": 2779,
  "question": "蜀汉后主，为刘备之妻谁所生",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2603c3087f3813bbec75"
  },
  "qid": 6800,
  "question": "手机三国杀的神将哪个是宝珠兑换的",
  "answer": "神曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2603c3087f3813bbec76"
  },
  "qid": 4236,
  "question": "被普遍认为道教代表作《太平经》的作者是?",
  "answer": "于吉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2626c3087f3813bbec77"
  },
  "qid": 6344,
  "question": "邓艾灭亡蜀国时，姜维正驻军在哪里",
  "answer": "剑阁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2626c3087f3813bbec78"
  },
  "qid": 9032,
  "question": "人称古之恶来指的是谁",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2626c3087f3813bbec79"
  },
  "qid": 4825,
  "question": "凌统之父凌操为谁所杀？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2649c3087f3813bbec7a"
  },
  "qid": 8608,
  "question": "马超与谁在葭萌关下挑灯夜斗，不分胜负?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2649c3087f3813bbec7b"
  },
  "qid": 4584,
  "question": "姜维因为哪场战役的失败而自贬三级？",
  "answer": "段谷之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2649c3087f3813bbec7c"
  },
  "qid": 2362,
  "question": "三国人物，来敏是哪里人",
  "answer": "义阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa266cc3087f3813bbec7d"
  },
  "qid": 8150,
  "question": "《三国演义》中，下列哪件兵器又名“冷艳锯”？",
  "answer": "青龙偃月刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa266cc3087f3813bbec7e"
  },
  "qid": 5398,
  "question": "《三国演义》中夏侯惇被谁射去一眼？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa266cc3087f3813bbec7f"
  },
  "qid": 1788,
  "question": "张郃的字是什么",
  "answer": "隽乂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa266cc3087f3813bbec80"
  },
  "qid": 6405,
  "question": "郭汜原来是什么出身?",
  "answer": "盗马贼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa266cc3087f3813bbec81"
  },
  "qid": 1248,
  "question": "在《三国演义中》，尹默属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa268fc3087f3813bbec82"
  },
  "qid": 5818,
  "question": "桃园结义里大哥，二哥，三弟分别是谁？",
  "answer": "刘备,关羽,张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa268fc3087f3813bbec83"
  },
  "qid": 6259,
  "question": "白马义从是誰的精锐部队？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa268fc3087f3813bbec84"
  },
  "qid": 709,
  "question": "以下除何将外，均对关羽敬服？",
  "answer": "蔡阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa268fc3087f3813bbec85"
  },
  "qid": 3503,
  "question": "《临江仙·滚滚长江东逝水》一词为何人所作？",
  "answer": "杨慎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26b3c3087f3813bbec86"
  },
  "qid": 7782,
  "question": "我国四大名著之一的《三国演义》共有多少回？",
  "answer": "120",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26b3c3087f3813bbec87"
  },
  "qid": 5806,
  "question": "王允通过谁离间董卓和吕布？",
  "answer": "貂蝉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26b3c3087f3813bbec88"
  },
  "qid": 4096,
  "question": "请问曹仁是曹丕的？",
  "answer": "叔叔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26b3c3087f3813bbec89"
  },
  "qid": 9471,
  "question": "在《三国演义》中，曹纯是何人之弟？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26d6c3087f3813bbec8a"
  },
  "qid": 4947,
  "question": "请问三国演义中马腾的大儿子是谁？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26d6c3087f3813bbec8b"
  },
  "qid": 1409,
  "question": "在《三国演义中》，丁谧属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26d6c3087f3813bbec8c"
  },
  "qid": 6370,
  "question": "都说“郭嘉不死，卧龙不出”其实这个典故中还有一句话说了一个有名的谋士是谁？",
  "answer": "戏志才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26d6c3087f3813bbec8d"
  },
  "qid": 8666,
  "question": "请回答，刘谌是刘禅的第几个儿子？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26d6c3087f3813bbec8e"
  },
  "qid": 6003,
  "question": "“周亚夫之风”说的是下面哪位人物",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26d6c3087f3813bbec8f"
  },
  "qid": 9189,
  "question": "谁曾经预料公孙渊是诈降吴国？",
  "answer": "顾雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26f9c3087f3813bbec90"
  },
  "qid": 4321,
  "question": "定军山的主将是",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26f9c3087f3813bbec91"
  },
  "qid": 4179,
  "question": "谁对吕蒙说：“士别三日，即更刮目相待。”",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa26f9c3087f3813bbec92"
  },
  "qid": 3673,
  "question": "小说《三国演义》讲述的历史时期是？",
  "answer": "东汉末年～西晋初年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa271cc3087f3813bbec93"
  },
  "qid": 4130,
  "question": "谁因在军内说了鸡肋后被曹操斩杀？",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa271cc3087f3813bbec94"
  },
  "qid": 3209,
  "question": "直接教唆吕布两次弑父的是谁？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa271cc3087f3813bbec95"
  },
  "qid": 2465,
  "question": "在作战中眼睛被流箭射中,说:父精母血不可弃!把眼睛吃掉的是?",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa271cc3087f3813bbec96"
  },
  "qid": 7959,
  "question": "被玩家称为“五秒男”的武将是谁？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa271cc3087f3813bbec97"
  },
  "qid": 1864,
  "question": "胡质的字是什么",
  "answer": "文德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa273fc3087f3813bbec98"
  },
  "qid": 2992,
  "question": "请问以下何人沒有稱帝？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa273fc3087f3813bbec99"
  },
  "qid": 5405,
  "question": "三国中有两个人的表字为“奉孝”，他们是？",
  "answer": "郭嘉、刘理",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa273fc3087f3813bbec9a"
  },
  "qid": 5327,
  "question": "众人不顾刘备反对，让何人登堂舞剑，伺机杀了刘璋？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa273fc3087f3813bbec9b"
  },
  "qid": 4909,
  "question": "三国演义中三绝是哪三绝？",
  "answer": "智绝,义绝,奸绝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa273fc3087f3813bbec9c"
  },
  "qid": 5991,
  "question": "以下哪位三国人物是伏波将军马援的后代？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2763c3087f3813bbec9d"
  },
  "qid": 4952,
  "question": "曹操用什么计谋打败了马超？",
  "answer": "离间计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2763c3087f3813bbec9e"
  },
  "qid": 8873,
  "question": "请问夏侯惇字是什么？",
  "answer": "元让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2763c3087f3813bbec9f"
  },
  "qid": 6396,
  "question": "官渡之战前，“十胜十败”论是曹操的哪位谋士提出的？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2763c3087f3813bbeca0"
  },
  "qid": 9310,
  "question": "下列人物谁有可能获得崩坏？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2763c3087f3813bbeca1"
  },
  "qid": 8792,
  "question": "请问三国演义中此人“拔箭啖睛”勇猛无敌是指",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2763c3087f3813bbeca2"
  },
  "qid": 8377,
  "question": "法正谥号是什么？",
  "answer": "翼侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2786c3087f3813bbeca3"
  },
  "qid": 3201,
  "question": "“天公将军”是指谁？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2786c3087f3813bbeca4"
  },
  "qid": 1490,
  "question": "在《三国演义中》，郗虑属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2786c3087f3813bbeca5"
  },
  "qid": 6111,
  "question": "请问奠定曹操一统北方的战役是什么",
  "answer": "官渡之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2786c3087f3813bbeca6"
  },
  "qid": 6002,
  "question": "下面哪一位君主，刘备没有去投靠?",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27a9c3087f3813bbeca7"
  },
  "qid": 7515,
  "question": "《三国演义》中，诸侯讨董哪位诸侯作为先锋？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27a9c3087f3813bbeca8"
  },
  "qid": 7527,
  "question": "魏晋时期著名才女辛宪英是谁的妻子？",
  "answer": "羊耽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27a9c3087f3813bbeca9"
  },
  "qid": 1442,
  "question": "在《三国演义中》，牵招属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27a9c3087f3813bbecaa"
  },
  "qid": 1928,
  "question": "刘廙的字是什么",
  "answer": "恭嗣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecab"
  },
  "qid": 3088,
  "question": "以下何人不是袁绍手下的名将?",
  "answer": "敦于琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecac"
  },
  "qid": 516,
  "question": "孙坚得了玉玺后离开洛阳，袁绍让谁阻拦孙？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecad"
  },
  "qid": 7523,
  "question": "史称“十常侍”设立的时期是哪位皇帝在位？",
  "answer": "汉灵帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecae"
  },
  "qid": 1790,
  "question": "贾诩的字是什么",
  "answer": "文和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecaf"
  },
  "qid": 4602,
  "question": "赵襄和关平是什么关系?",
  "answer": "夫妻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecb0"
  },
  "qid": 4894,
  "question": "赤壁位于哪个省？",
  "answer": "湖北",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecb1"
  },
  "qid": 6247,
  "question": "《三国演义》中，周仓原本是哪位黄巾军首领的部将？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27ccc3087f3813bbecb2"
  },
  "qid": 6345,
  "question": "邓艾是哪人？",
  "answer": "荆州人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27efc3087f3813bbecb3"
  },
  "qid": 724,
  "question": "裴元绍被谁所杀？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27efc3087f3813bbecb4"
  },
  "qid": 6678,
  "question": "请问诸葛亮六擒孟获后，孟获请来的国王的军队是什么军队？",
  "answer": "藤甲兵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27f0c3087f3813bbecb5"
  },
  "qid": 2826,
  "question": "陆逊的陆家与谁家有仇？",
  "answer": "孙权的孙家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27f0c3087f3813bbecb6"
  },
  "qid": 334,
  "question": "程昱的读音是？",
  "answer": "chéngyù",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27f0c3087f3813bbecb7"
  },
  "qid": 1435,
  "question": "在《三国演义中》，文钦属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa27f0c3087f3813bbecb8"
  },
  "qid": 1471,
  "question": "在《三国演义中》，刘馥属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2813c3087f3813bbecb9"
  },
  "qid": 7843,
  "question": "王允设宴百官同哭社稷之时，何人抚掌大笑？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2836c3087f3813bbecba"
  },
  "qid": 4726,
  "question": "司马八达字伯达的是哪位人物？",
  "answer": "司马朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2836c3087f3813bbecbb"
  },
  "qid": 5017,
  "question": "诸葛亮几次攻打祁山？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2836c3087f3813bbecbc"
  },
  "qid": 1249,
  "question": "在《三国演义中》，宗预属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2859c3087f3813bbecbd"
  },
  "qid": 5396,
  "question": "三国中的两匹千里马是？",
  "answer": "赤兔、的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2859c3087f3813bbecbe"
  },
  "qid": 2753,
  "question": "被曹操称为“吾之子房”的是以下哪位？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2859c3087f3813bbecbf"
  },
  "qid": 3682,
  "question": "三国演义中五子良将中谁善使大斧",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2859c3087f3813bbecc0"
  },
  "qid": 897,
  "question": "以下何人进言曹操应受魏公之位加九锡之尊？",
  "answer": "董昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2859c3087f3813bbecc1"
  },
  "qid": 6169,
  "question": "曹丕代汉称帝，改元什么年号?",
  "answer": "黄初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa287cc3087f3813bbecc2"
  },
  "qid": 2599,
  "question": "洛神赋乃是曹植为谁而作",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa287cc3087f3813bbecc3"
  },
  "qid": 2541,
  "question": "刘备自称为谁的后人？",
  "answer": "中山靖王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa287cc3087f3813bbecc4"
  },
  "qid": 251,
  "question": "“常山有虎将，智勇匹关张”指何人？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa287cc3087f3813bbecc5"
  },
  "qid": 8019,
  "question": "是谁在曹操被徐荣埋伏时保护曹操渡过大河？",
  "answer": "曹洪 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa287cc3087f3813bbecc6"
  },
  "qid": 8183,
  "question": "被称为“东吴四英将”的是哪些将领？",
  "answer": "周瑜 鲁肃 吕蒙 陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa287cc3087f3813bbecc7"
  },
  "qid": 3851,
  "question": "老版三国演义中谁听完刘禅此间乐不思蜀的名言之后大笑致死?",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa289fc3087f3813bbecc8"
  },
  "qid": 3699,
  "question": "徐庶为什么离开刘备？",
  "answer": "徐庶母亲被曹操关押",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa289fc3087f3813bbecc9"
  },
  "qid": 694,
  "question": "刘备被曹操杀败后，只身一人来投青州，青州刺史是谁？",
  "answer": "袁谭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa289fc3087f3813bbecca"
  },
  "qid": 1334,
  "question": "在《三国演义中》，薛悌属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa289fc3087f3813bbeccb"
  },
  "qid": 1558,
  "question": "在《三国演义中》，关靖属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa28c2c3087f3813bbeccc"
  },
  "qid": 7497,
  "question": "《三国演义》中，曹魏大将张颌的死因是什么？",
  "answer": "膝盖中箭不治而亡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa28c2c3087f3813bbeccd"
  },
  "qid": 6522,
  "question": "陆逊的字叫什么？",
  "answer": "伯言",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa28c2c3087f3813bbecce"
  },
  "qid": 610,
  "question": "袁术给了吕布多少斛粮食，让其去打刘备？",
  "answer": "二十万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa28c2c3087f3813bbeccf"
  },
  "qid": 3021,
  "question": "《三国杀》这款游戏的三国杀商标这三个字的总笔画是多少？",
  "answer": "24",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa28e6c3087f3813bbecd0"
  },
  "qid": 741,
  "question": "官渡之战，来救乌巢的大将蒋奇被谁所杀？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa28e6c3087f3813bbecd1"
  },
  "qid": 6264,
  "question": "被曹操称为“吾之子房”的是哪位谋士？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa28e6c3087f3813bbecd2"
  },
  "qid": 1151,
  "question": "三国杀游戏中请问没觉醒的一血SP姜维被闪电批中后，需要几个桃才能救活？",
  "answer": "不需要",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2909c3087f3813bbecd3"
  },
  "qid": 5024,
  "question": "三国中以下哪个不是黄巾军的首领。",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2909c3087f3813bbecd4"
  },
  "qid": 500,
  "question": "孙坚大败于华雄后，袁绍无计可施时，以下除谁外，当场发作在冷笑？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2909c3087f3813bbecd5"
  },
  "qid": 6258,
  "question": "阿斗的亲生母亲是谁？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2909c3087f3813bbecd6"
  },
  "qid": 6238,
  "question": "《三国演义》中，华佗给关羽刮骨疗毒时，关羽在和谁下棋？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2909c3087f3813bbecd7"
  },
  "qid": 3386,
  "question": "曹操在哪场战役胜利后写下《观沧海》一诗？",
  "answer": "征讨乌桓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2909c3087f3813bbecd8"
  },
  "qid": 2134,
  "question": "三国人物，薛悌是哪里人",
  "answer": "兖州东郡（今山东聊城市）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa292cc3087f3813bbecd9"
  },
  "qid": 9436,
  "question": "与孙策单挑的名将是谁？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa292cc3087f3813bbecda"
  },
  "qid": 4032,
  "question": "是谁收了献帝的衣带策划对付曹操?",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa292cc3087f3813bbecdb"
  },
  "qid": 1205,
  "question": "在《三国演义中》，黄权属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa292cc3087f3813bbecdc"
  },
  "qid": 7092,
  "question": "张文远未从属过",
  "answer": "孙资",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa292cc3087f3813bbecdd"
  },
  "qid": 6301,
  "question": "曹操生前梦见三马同槽，请问这三马是",
  "answer": "司马懿，司马师，司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa294fc3087f3813bbecde"
  },
  "qid": 4719,
  "question": "杨修的父亲是谁？",
  "answer": "杨彪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa294fc3087f3813bbecdf"
  },
  "qid": 8115,
  "question": "《洛神赋》中洛神是意指谁的妻子？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa294fc3087f3813bbece0"
  },
  "qid": 3678,
  "question": "请问以下哪位是刘协的生母？",
  "answer": "王美人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2972c3087f3813bbece1"
  },
  "qid": 1357,
  "question": "在《三国演义中》，满宠属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2972c3087f3813bbece2"
  },
  "qid": 2551,
  "question": "老版三国演义中曹操败走华容道的过程中大笑过几次？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2972c3087f3813bbece3"
  },
  "qid": 7883,
  "question": "孔融欲起兵救徐州时，黄巾军何人领部众来犯？",
  "answer": "管亥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2972c3087f3813bbece4"
  },
  "qid": 7947,
  "question": "请问见攻城两月未下后，谁建议放水淹城困死吕布？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2972c3087f3813bbece5"
  },
  "qid": 6529,
  "question": "吕布的“八健将”不包括哪一个？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2972c3087f3813bbece6"
  },
  "qid": 5950,
  "question": "剑阁模式的英魂没有下列哪个武将？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2995c3087f3813bbece7"
  },
  "qid": 3795,
  "question": "提出九品中正制的是谁？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2995c3087f3813bbece8"
  },
  "qid": 9366,
  "question": "歇后语:（    ）战马超——赤膊上阵。",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2995c3087f3813bbece9"
  },
  "qid": 668,
  "question": "刘备是被曹操手下哪两位请去饮酒品青梅？",
  "answer": "许褚张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2995c3087f3813bbecea"
  },
  "qid": 4790,
  "question": "谁曾百骑劫曹营？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2995c3087f3813bbeceb"
  },
  "qid": 3697,
  "question": "建安七子文学成就最高的是",
  "answer": "王粲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29b8c3087f3813bbecec"
  },
  "qid": 6231,
  "question": "《三国演义》谁乘曹爽兄弟随魏帝祭扫高平陵之机，发动政变？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29b8c3087f3813bbeced"
  },
  "qid": 1430,
  "question": "在《三国演义中》，韩浩属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29b8c3087f3813bbecee"
  },
  "qid": 640,
  "question": "泰山土匪孙观、吴敦等四人敌不过谁一人？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29b8c3087f3813bbecef"
  },
  "qid": 743,
  "question": "沮授为何会给曹操杀了？",
  "answer": "准备逃走",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29b8c3087f3813bbecf0"
  },
  "qid": 2169,
  "question": "三国人物，徐庶是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29b9c3087f3813bbecf1"
  },
  "qid": 5274,
  "question": "请问在设置中选择技能自动发动后，需要出出闪时八卦阵是否会自动发动？",
  "answer": "会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29b9c3087f3813bbecf2"
  },
  "qid": 3694,
  "question": "电视剧《军师联盟》杨修为救父，陷害司马懿，将假衣带诏藏在了什么地方？",
  "answer": "司马家给杨修家的嫁妆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29dcc3087f3813bbecf3"
  },
  "qid": 3711,
  "question": "刘备跳井的那个老婆的兄弟是谁？",
  "answer": "糜竺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29dcc3087f3813bbecf4"
  },
  "qid": 3395,
  "question": "三国演义中，曹纯和曹仁是什么关系",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29dcc3087f3813bbecf5"
  },
  "qid": 960,
  "question": "关羽所中的毒箭的毒药成份华陀判断是什么？",
  "answer": "乌头",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29dcc3087f3813bbecf6"
  },
  "qid": 3398,
  "question": "以下谁破黄巾军无功，差点被治罪？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29dcc3087f3813bbecf7"
  },
  "qid": 1750,
  "question": "楼玄的字是什么",
  "answer": "承先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29dcc3087f3813bbecf8"
  },
  "qid": 9451,
  "question": "袁绍与袁汤是什么关系？",
  "answer": "祖孙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29ffc3087f3813bbecf9"
  },
  "qid": 1368,
  "question": "在《三国演义中》，张郃属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29ffc3087f3813bbecfa"
  },
  "qid": 2285,
  "question": "三国人物，孙匡是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29ffc3087f3813bbecfb"
  },
  "qid": 952,
  "question": "王平因与何将不和，故而来投刘备？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29ffc3087f3813bbecfc"
  },
  "qid": 8567,
  "question": "刘表担任荆州刺史之前，担任什么官职？",
  "answer": "北军中候",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29ffc3087f3813bbecfd"
  },
  "qid": 1146,
  "question": "下列哪种三国杀装备牌只有一种颜色？",
  "answer": "防具",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa29ffc3087f3813bbecfe"
  },
  "qid": 25,
  "question": "在诸葛亮舌战群儒上，是谁说诸葛亮“好为大言，未必真有实学”？",
  "answer": "程秉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a22c3087f3813bbecff"
  },
  "qid": 3775,
  "question": "三国中谁闯了司马门导致失去世子之位？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a22c3087f3813bbed00"
  },
  "qid": 8697,
  "question": "请问《太平要术》是南华老仙送给谁的三卷天书？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a22c3087f3813bbed01"
  },
  "qid": 4272,
  "question": "三国演义中鸳鸯剑是谁的佩剑？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a45c3087f3813bbed02"
  },
  "qid": 1347,
  "question": "在《三国演义中》，李典属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a45c3087f3813bbed03"
  },
  "qid": 341,
  "question": "蔡文姬归汉后的丈夫是谁？",
  "answer": "董祀  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a45c3087f3813bbed04"
  },
  "qid": 7405,
  "question": "貂蝉原先是谁的舞姬",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a45c3087f3813bbed05"
  },
  "qid": 6199,
  "question": "“江流石不转，遗恨失吞吴”，这两句诗涉及到三国时期的哪一场战役？",
  "answer": "夷陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a45c3087f3813bbed06"
  },
  "qid": 8512,
  "question": "据《三国志》记载，诸葛亮身长多少尺？",
  "answer": "8尺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a68c3087f3813bbed07"
  },
  "qid": 2583,
  "question": "下列刘姓的人物中，谁被刘禅封为北地王？",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a68c3087f3813bbed08"
  },
  "qid": 6428,
  "question": "何人建议袁绍「挟天子以令诸侯」但被拒绝?",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a68c3087f3813bbed09"
  },
  "qid": 3259,
  "question": "诸葛亮多少岁出山的",
  "answer": "25",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a68c3087f3813bbed0a"
  },
  "qid": 1219,
  "question": "在《三国演义中》，王连属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a68c3087f3813bbed0b"
  },
  "qid": 7568,
  "question": "下列人物中哪位不曾参与抵抗马超的战斗？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a68c3087f3813bbed0c"
  },
  "qid": 4473,
  "question": "下面哪位死后谥号贞侯",
  "answer": "桓阶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed0d"
  },
  "qid": 618,
  "question": "谁劝张绣投降曹操的？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed0e"
  },
  "qid": 6252,
  "question": "《三国演义》中以下哪场战役诸葛亮没有参与？",
  "answer": "火烧连营",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed0f"
  },
  "qid": 7537,
  "question": "《三国演义》中，被称为“凤雏”的谋士庞统于何地被乱箭射死？",
  "answer": "落凤坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed10"
  },
  "qid": 756,
  "question": "审配临死前向何方而跪？",
  "answer": "北",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed11"
  },
  "qid": 906,
  "question": "庞统在落凤坡被射死时是几日？",
  "answer": "七月初七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed12"
  },
  "qid": 6568,
  "question": "请问曹操征乌桓胜利回来时，写了哪首诗。",
  "answer": "观沧海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed13"
  },
  "qid": 8591,
  "question": "鲁肃是由谁引荐给孙权，并受孙权重用的？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2a8cc3087f3813bbed14"
  },
  "qid": 3794,
  "question": "手机版sp曹仁发动围溃最多可以摸几张牌？",
  "answer": "10",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2aafc3087f3813bbed15"
  },
  "qid": 6226,
  "question": "《胡笳十八拍》是谁的代表性？",
  "answer": ",蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2aafc3087f3813bbed16"
  },
  "qid": 4757,
  "question": "官渡之战中是谁离开袁绍改投曹操使得曹操扭转战局？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2aafc3087f3813bbed17"
  },
  "qid": 4435,
  "question": "五子良将谁善使大斧",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2aafc3087f3813bbed18"
  },
  "qid": 6327,
  "question": "成语有借无还出自谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2aafc3087f3813bbed19"
  },
  "qid": 1005,
  "question": "以下何人没有降孔明？",
  "answer": "马遵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2aafc3087f3813bbed1a"
  },
  "qid": 1721,
  "question": "孙峻的字是什么",
  "answer": "子远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ad2c3087f3813bbed1b"
  },
  "qid": 6269,
  "question": "被调侃为“调戏剑”“人妖剑”的武器是以下哪把？",
  "answer": "雌雄双股剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ad2c3087f3813bbed1c"
  },
  "qid": 3790,
  "question": "司马氏夺取天下的奠基人不包括谁？",
  "answer": "司马朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ad2c3087f3813bbed1d"
  },
  "qid": 322,
  "question": "赤壁之战中黄盖担任什么官职？",
  "answer": "丹杨都尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2af5c3087f3813bbed1e"
  },
  "qid": 5125,
  "question": "杀死关羽的是谁？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2af5c3087f3813bbed1f"
  },
  "qid": 6810,
  "question": "手游三国杀中，升到领军将军所奖励的皮肤是谁的?",
  "answer": "貂蝉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2af5c3087f3813bbed20"
  },
  "qid": 2722,
  "question": "孙坚大败于华雄后,袁绍无计可施时,以下除谁外,当场发作在冷笑?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b18c3087f3813bbed21"
  },
  "qid": 3440,
  "question": "请问三国演义中刘备取三郡中，长沙郡有谁带兵攻取？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b18c3087f3813bbed22"
  },
  "qid": 6946,
  "question": "下列谁不是东吴都督？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b3cc3087f3813bbed23"
  },
  "qid": 3373,
  "question": "司徒王允怎么死的？",
  "answer": "跳楼自杀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b3cc3087f3813bbed24"
  },
  "qid": 6913,
  "question": "下列成语与关羽相关的是？",
  "answer": "单刀赴会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b3cc3087f3813bbed25"
  },
  "qid": 4428,
  "question": "吕布手下有八健将，其中是谁在白门楼一声不吭而被斩杀",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b3cc3087f3813bbed26"
  },
  "qid": 656,
  "question": "曹操斩吕布后，暂时让谁管辖徐州？",
  "answer": "车胄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b3cc3087f3813bbed27"
  },
  "qid": 1934,
  "question": "梁习的字是什么",
  "answer": "子虞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b5fc3087f3813bbed28"
  },
  "qid": 3822,
  "question": "三国演义中，带领藤甲兵帮助孟获的南蛮将领是？",
  "answer": "兀突骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b5fc3087f3813bbed29"
  },
  "qid": 2444,
  "question": "请问三国演义中的周瑜死于巴丘,是现在的什么地方？",
  "answer": "湖南岳阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b5fc3087f3813bbed2a"
  },
  "qid": 6790,
  "question": "酾酒临江，横槊赋诗的是",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b82c3087f3813bbed2b"
  },
  "qid": 6601,
  "question": "请问三国演义中曹操死后布疑冢多少座？",
  "answer": "72",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b82c3087f3813bbed2c"
  },
  "qid": 4722,
  "question": "张飞在长坂喊声吓死了一位曹军将领，他叫什么名字？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b82c3087f3813bbed2d"
  },
  "qid": 2566,
  "question": "曹操在哪里修建了铜雀台？",
  "answer": "邺城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b82c3087f3813bbed2e"
  },
  "qid": 5800,
  "question": "下列哪个武将不是群雄武将？",
  "answer": "sp庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2b82c3087f3813bbed2f"
  },
  "qid": 2221,
  "question": "三国人物，王朗是哪里人",
  "answer": "东海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ba5c3087f3813bbed30"
  },
  "qid": 3355,
  "question": "草船借箭当时的环境是什么天气？",
  "answer": "大雾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ba5c3087f3813bbed31"
  },
  "qid": 9484,
  "question": "在《三国演义》中，马超起兵向曹操报仇时，拿下的第一座城池的郡守是谁？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ba6c3087f3813bbed32"
  },
  "qid": 8062,
  "question": "\"江东双璧\"指的是谁？",
  "answer": "孙策和周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ba6c3087f3813bbed33"
  },
  "qid": 2482,
  "question": "《三国演义》中，赵云拒汉水寡胜众中，有一诗赞赵云，以下哪句诗不是该诗中的?",
  "answer": "汉水功勋在,当阳字子彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2bc9c3087f3813bbed34"
  },
  "qid": 2772,
  "question": "三国战事不断，纷争战乱七十五年，后来是谁成就大一统，改国号为大晋",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2bc9c3087f3813bbed35"
  },
  "qid": 6424,
  "question": "何后因嫉妒谁,用毒酒杀了她?",
  "answer": "王美人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2bc9c3087f3813bbed36"
  },
  "qid": 3517,
  "question": "三国演义中华佗与谁是同乡？被谁杀死？",
  "answer": "曹操曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2bc9c3087f3813bbed37"
  },
  "qid": 9349,
  "question": "下面哪场战役发生在西晋代魏后？",
  "answer": "西陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2becc3087f3813bbed38"
  },
  "qid": 4500,
  "question": "以下哪位武将有觉醒技能？",
  "answer": "SP姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2becc3087f3813bbed39"
  },
  "qid": 6878,
  "question": "王士祯尝论汉魏以来两千年间诗家堪称“仙才”者，谁、李白、苏轼三人耳?",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2becc3087f3813bbed3a"
  },
  "qid": 7490,
  "question": "以下哪句话不正确？",
  "answer": "满宠是毛玠推荐的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c0fc3087f3813bbed3b"
  },
  "qid": 7559,
  "question": "三国时期被称为才高八斗的人是曹家的哪位？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c0fc3087f3813bbed3c"
  },
  "qid": 5307,
  "question": "诸葛亮初出茅庐第一次“运筹帷幄之中，决胜千里之外”的战役是？",
  "answer": "火烧博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c0fc3087f3813bbed3d"
  },
  "qid": 8553,
  "question": "刘备平定蜀地后，以关羽董督荆州事，下面那个不是关羽镇守的郡？",
  "answer": "江陵郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c33c3087f3813bbed3e"
  },
  "qid": 5551,
  "question": "关羽在离开曹操时唯一带走的曹操的赠物是？",
  "answer": "赤兔马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c33c3087f3813bbed3f"
  },
  "qid": 2917,
  "question": "黄巾军起义首领天公将军、地公将军、人公将军指的是",
  "answer": "张角,张宝,张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c33c3087f3813bbed40"
  },
  "qid": 1426,
  "question": "在《三国演义中》，华歆属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c33c3087f3813bbed41"
  },
  "qid": 6471,
  "question": "历史上陈宫没有在以下哪个人那里担过职务？",
  "answer": "孙乾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c33c3087f3813bbed42"
  },
  "qid": 3011,
  "question": "《三国志》的作者陈寿是谁的学生？",
  "answer": "谯周",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c33c3087f3813bbed43"
  },
  "qid": 3831,
  "question": "三国杀中哪种锦囊牌的名称不是三十六计中的任何一种？",
  "answer": "过河拆桥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c56c3087f3813bbed44"
  },
  "qid": 4718,
  "question": "被杜甫誉为“万古云霄一羽毛”的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c56c3087f3813bbed45"
  },
  "qid": 7043,
  "question": "以下英雄谁没有界版本？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c56c3087f3813bbed46"
  },
  "qid": 4067,
  "question": "三国中被称为飞将的著名武将是",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c56c3087f3813bbed47"
  },
  "qid": 1702,
  "question": "步骘的字是什么",
  "answer": "子山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c56c3087f3813bbed48"
  },
  "qid": 2080,
  "question": "三国人物，郤正是哪里人",
  "answer": "河南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c79c3087f3813bbed49"
  },
  "qid": 1144,
  "question": "三国杀中装备哪个武器能无限出杀？",
  "answer": "诸葛连弩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c79c3087f3813bbed4a"
  },
  "qid": 908,
  "question": "以下何人将张任活捉，为庞统报了仇？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c9cc3087f3813bbed4b"
  },
  "qid": 6060,
  "question": "请问在三国演义中，下列哪位人物在随孙坚讨伐董卓时阵亡？",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c9cc3087f3813bbed4c"
  },
  "qid": 4377,
  "question": "请问历史上许褚裸衣大战的将领是谁？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c9cc3087f3813bbed4d"
  },
  "qid": 8205,
  "question": "曹操刺杀董卓不成后逃亡至何处被捉住？",
  "answer": "中牟县",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c9cc3087f3813bbed4e"
  },
  "qid": 7432,
  "question": "“君清平之能臣，乱世之英雄”是谁赞赏曹操的",
  "answer": "许邵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c9cc3087f3813bbed4f"
  },
  "qid": 838,
  "question": "何人去准备阻截黄盖的船只，被箭射中？",
  "answer": "文聘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2c9cc3087f3813bbed50"
  },
  "qid": 4457,
  "question": "《三国演义》中，曹睿派何人去长安拆取承露盘？",
  "answer": "马钧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2cbfc3087f3813bbed51"
  },
  "qid": 2664,
  "question": "曹操发矫诏后,谁最早来与操结盟的?\t",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2cbfc3087f3813bbed52"
  },
  "qid": 1445,
  "question": "在《三国演义中》，王昶属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2cbfc3087f3813bbed53"
  },
  "qid": 1535,
  "question": "在《三国演义中》，刘表属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2cbfc3087f3813bbed54"
  },
  "qid": 3492,
  "question": "邓艾是哪里人？",
  "answer": "义阳棘阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2cbfc3087f3813bbed55"
  },
  "qid": 2730,
  "question": "请问曹魏三祖，曹操，曹丕，曹睿的庙号分别是？",
  "answer": "魏武帝,魏文帝,魏明帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2cbfc3087f3813bbed56"
  },
  "qid": 4598,
  "question": "在官渡之战中，刘晔的霹雳车是为了对付哪种攻城器械",
  "answer": "楼橹阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ce3c3087f3813bbed57"
  },
  "qid": 4147,
  "question": "请问三国中谁称鬼才？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ce3c3087f3813bbed58"
  },
  "qid": 853,
  "question": "邢道荣料道不敌何人遂马上投降？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ce3c3087f3813bbed59"
  },
  "qid": 4000,
  "question": "请问以下哪个是三国演义虚构的人物？",
  "answer": "关索",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ce3c3087f3813bbed5a"
  },
  "qid": 9186,
  "question": "谁曾经骂刘表是“自守之贼”？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d06c3087f3813bbed5b"
  },
  "qid": 8320,
  "question": "电影《铜雀台》中貂蝉的扮演者是谁？",
  "answer": "刘亦菲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d06c3087f3813bbed5c"
  },
  "qid": 1513,
  "question": "在《三国演义中》，梁习属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d06c3087f3813bbed5d"
  },
  "qid": 5986,
  "question": "吕蒙字什么？",
  "answer": "子明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d06c3087f3813bbed5e"
  },
  "qid": 1006,
  "question": "三国演义中，王朗在阵前被孔明活活气死时几岁？",
  "answer": "七十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d06c3087f3813bbed5f"
  },
  "qid": 7286,
  "question": "曹操手下哪位谋士认为吕布无谋，陈宫多计，不得不防？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d29c3087f3813bbed60"
  },
  "qid": 6752,
  "question": "三国演义中，甄宓的丈夫是谁？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d29c3087f3813bbed61"
  },
  "qid": 4601,
  "question": "曹操的儿子曹昂在哪里被杀",
  "answer": "宛城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d29c3087f3813bbed62"
  },
  "qid": 6114,
  "question": "请问曹操在问贾诩立世子时说贾诩说思袁本初刘景升父子，那么贾诩支持谁",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d29c3087f3813bbed63"
  },
  "qid": 9313,
  "question": "下列人物中同孙策一样是被刺杀的是？",
  "answer": "孙翊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d29c3087f3813bbed64"
  },
  "qid": 6521,
  "question": "陆逊本名叫什么？",
  "answer": "陆议",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d4cc3087f3813bbed65"
  },
  "qid": 5132,
  "question": "三国演义中，赤壁之战前，谁去曹营献上铁锁连环计？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d4cc3087f3813bbed66"
  },
  "qid": 4796,
  "question": "请问三国中谁的字是文远？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d4cc3087f3813bbed67"
  },
  "qid": 3106,
  "question": "甄姬原是哪一家的儿媳？",
  "answer": "袁家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d4cc3087f3813bbed68"
  },
  "qid": 1425,
  "question": "在《三国演义中》，秦朗属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d4cc3087f3813bbed69"
  },
  "qid": 5545,
  "question": "下列人物中，在死后被追谥为皇帝？",
  "answer": "上面三位全都是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d70c3087f3813bbed6a"
  },
  "qid": 3363,
  "question": "《三国演义》中刘关张三人桃园结义的地方在哪里?",
  "answer": "涿郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d70c3087f3813bbed6b"
  },
  "qid": 7539,
  "question": "《三国演义》中，关羽过五关斩六将中的六将不包括下列哪位武将？",
  "answer": "高览",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d70c3087f3813bbed6c"
  },
  "qid": 518,
  "question": "刘表与名士七人为友，被称为什么？",
  "answer": "江夏八俊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d70c3087f3813bbed6d"
  },
  "qid": 1020,
  "question": "孔明是在大约哪个节左右过世的？",
  "answer": "中秋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d70c3087f3813bbed6e"
  },
  "qid": 170,
  "question": "以下哪个成语不是出自《三国演义》",
  "answer": "刮骨去毒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d93c3087f3813bbed6f"
  },
  "qid": 3657,
  "question": "请问曹操煮酒论英雄时认定的英雄除了他本人另一个是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d93c3087f3813bbed70"
  },
  "qid": 1410,
  "question": "在《三国演义中》，毕轨属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d93c3087f3813bbed71"
  },
  "qid": 9330,
  "question": "下列谁不属于“蜀汉三杰”？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2d93c3087f3813bbed72"
  },
  "qid": 8532,
  "question": "历史上单刀赴会的主角是谁？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2db6c3087f3813bbed73"
  },
  "qid": 6501,
  "question": "刘备为何杀死刘封？",
  "answer": "刘封不肯营救关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2db6c3087f3813bbed74"
  },
  "qid": 1419,
  "question": "在《三国演义中》，羊祜属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2db6c3087f3813bbed75"
  },
  "qid": 4269,
  "question": "“丁奉雪中奋短兵”的故事，发生在哪场战役中？",
  "answer": "东兴之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2db6c3087f3813bbed76"
  },
  "qid": 418,
  "question": "《三国演义》中，关羽在哪里斩杀了华雄？",
  "answer": "汜水关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dd9c3087f3813bbed77"
  },
  "qid": 393,
  "question": "以下不属于中国古代四大美女的是谁？",
  "answer": "孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dd9c3087f3813bbed78"
  },
  "qid": 2893,
  "question": "请问三国中小霸王指的是谁？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dd9c3087f3813bbed79"
  },
  "qid": 439,
  "question": "家住楼桑村的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dd9c3087f3813bbed7a"
  },
  "qid": 833,
  "question": "宴长江曹操赋诗时，曹操因酒醉用什么杀了进良言的刘馥？",
  "answer": "槊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dd9c3087f3813bbed7b"
  },
  "qid": 9565,
  "question": "朱建平预言夏侯威活不过多少岁？",
  "answer": "49",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dfcc3087f3813bbed7c"
  },
  "qid": 3765,
  "question": "酣斗小霸王的是谁？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dfcc3087f3813bbed7d"
  },
  "qid": 768,
  "question": "是谁将张武杀死，为刘备夺来宝马的？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dfcc3087f3813bbed7e"
  },
  "qid": 4164,
  "question": "曹操在济北招安而组成的军队叫什么？",
  "answer": "青州兵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dfcc3087f3813bbed7f"
  },
  "qid": 5827,
  "question": "诸葛亮是几次北伐死的？",
  "answer": "第六次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2dfcc3087f3813bbed80"
  },
  "qid": 91,
  "question": "吕布八健将不包扩谁？",
  "answer": "侯选",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e1fc3087f3813bbed81"
  },
  "qid": 5953,
  "question": "曾经在十八路诸侯伐董卓做过总盟主的是？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e20c3087f3813bbed82"
  },
  "qid": 675,
  "question": "以下何人连家里的侍婢也熟读《诗经》？",
  "answer": "郑玄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e20c3087f3813bbed83"
  },
  "qid": 5843,
  "question": "请问马岱对陶谦发动潜袭判定不是红桃，陶谦能否发动技能招祸摸一张牌？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e43c3087f3813bbed84"
  },
  "qid": 2293,
  "question": "三国人物，凌统是哪里人",
  "answer": "吴郡馀杭（今浙江余杭）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e43c3087f3813bbed85"
  },
  "qid": 5913,
  "question": "三国中衔梅摘铃，百骑劫营。是谁的典故",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e43c3087f3813bbed86"
  },
  "qid": 2656,
  "question": "老版三国演义中曹操横槊赋诗杀了谁",
  "answer": "师勖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e43c3087f3813bbed87"
  },
  "qid": 1824,
  "question": "夏侯和的字是什么",
  "answer": "义权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e43c3087f3813bbed88"
  },
  "qid": 4242,
  "question": "赤壁之战始于西元几年?",
  "answer": "208",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e66c3087f3813bbed89"
  },
  "qid": 8767,
  "question": "请问历史神医华佗被谁杀？",
  "answer": "曹操 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e66c3087f3813bbed8a"
  },
  "qid": 6303,
  "question": "曹操竖旗发矫诏后,至发檄文前,以下除谁外均来投奔操?",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e66c3087f3813bbed8b"
  },
  "qid": 2408,
  "question": "三国人物，马岱是哪里人",
  "answer": "扶风茂陵（陕西兴平）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e66c3087f3813bbed8c"
  },
  "qid": 3431,
  "question": "《三国志》中载，韩浩不因权贵被劫持而胆怯，“促招兵击持质者”并最终救下人质，被救下的是谁？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e89c3087f3813bbed8d"
  },
  "qid": 4642,
  "question": "请问在三国演义中，“武乡侯骂死王朗”中武乡侯是以下哪位人物？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2e89c3087f3813bbed8e"
  },
  "qid": 4838,
  "question": "以下哪个武将的经典形象插画中没有鸟类？",
  "answer": "小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2eadc3087f3813bbed8f"
  },
  "qid": 3273,
  "question": "请问在三国演义中，曹操的五子良将不包括下列哪位人物？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2eadc3087f3813bbed90"
  },
  "qid": 1525,
  "question": "在《三国演义中》，董卓属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2eadc3087f3813bbed91"
  },
  "qid": 6736,
  "question": "三国演义那位武将经常给袁绍出很多良策。",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2eadc3087f3813bbed92"
  },
  "qid": 5632,
  "question": "江东之虎”指的是？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2eadc3087f3813bbed93"
  },
  "qid": 944,
  "question": "是以下何人之妻无意中走漏了“起义”的消息？",
  "answer": "金袆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2eadc3087f3813bbed94"
  },
  "qid": 30,
  "question": "谁阵上斩了司马望的部下王真、李鹏？",
  "answer": "傅佥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ed0c3087f3813bbed95"
  },
  "qid": 759,
  "question": "许攸居功自傲，被谁所杀？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ed0c3087f3813bbed96"
  },
  "qid": 1424,
  "question": "在《三国演义中》，杨阜属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ef3c3087f3813bbed97"
  },
  "qid": 4662,
  "question": "东吴大将中谁以江贼出身，常在腰间系上银铃，被人称做“银铃贼”？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2ef3c3087f3813bbed98"
  },
  "qid": 9566,
  "question": "朱灵在投效曹操之前是谁的手下将领？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f16c3087f3813bbed99"
  },
  "qid": 6543,
  "question": "祢衡最后被谁杀了？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f16c3087f3813bbed9a"
  },
  "qid": 2273,
  "question": "三国人物，虞汜是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f16c3087f3813bbed9b"
  },
  "qid": 8201,
  "question": "曹豹与曹操的关系是？",
  "answer": "没有关系",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f3ac3087f3813bbed9c"
  },
  "qid": 2268,
  "question": "三国人物，丁奉是哪里人",
  "answer": "庐江安丰（安徽舒城）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f3ac3087f3813bbed9d"
  },
  "qid": 7478,
  "question": "以下何人率先劝赵云娶了赵范倾国倾城的嫂嫂？",
  "answer": "孔明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f3ac3087f3813bbed9e"
  },
  "qid": 4518,
  "question": "“生死无二志，丈夫何壮哉”是称赞谁的？ ",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f3ac3087f3813bbed9f"
  },
  "qid": 2181,
  "question": "三国人物，陈祗是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f5dc3087f3813bbeda0"
  },
  "qid": 357,
  "question": "《三国演义》草船借箭中，诸葛亮是和谁一起在船上？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f5dc3087f3813bbeda1"
  },
  "qid": 7268,
  "question": "张肱、张昭是谁推荐给孙策的？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f5dc3087f3813bbeda2"
  },
  "qid": 2920,
  "question": "请问夏侯渊战死后，与杜袭一同收拾残兵的是哪位将军？",
  "answer": "郭淮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f5dc3087f3813bbeda3"
  },
  "qid": 8650,
  "question": "请回答，黄月英是诸葛亮何时所娶",
  "answer": "刘备三顾茅庐前",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f80c3087f3813bbeda4"
  },
  "qid": 3575,
  "question": "曹操患有什么病欲找华佗医治？",
  "answer": "头风病",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f80c3087f3813bbeda5"
  },
  "qid": 1093,
  "question": "以下哪个武将是男的？",
  "answer": "王基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f80c3087f3813bbeda6"
  },
  "qid": 7602,
  "question": "《典论·论文》的作者是谁？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2f80c3087f3813bbeda7"
  },
  "qid": 1019,
  "question": "司马懿仿造孔明半月内也造了多少余只“木牛流马”？",
  "answer": "二千",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fa3c3087f3813bbeda8"
  },
  "qid": 3659,
  "question": "大意失街亭的是谁？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fa3c3087f3813bbeda9"
  },
  "qid": 4892,
  "question": "谁不是三国三绝之一",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fa3c3087f3813bbedaa"
  },
  "qid": 794,
  "question": "夏侯惇率兵十万来新野，火烧博望时正值什么季节？",
  "answer": "秋季",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fa3c3087f3813bbedab"
  },
  "qid": 4553,
  "question": "王异是谁的妻子",
  "answer": "赵昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fa3c3087f3813bbedac"
  },
  "qid": 987,
  "question": "番王沙摩柯在火烧连营时死于何人之手？",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fc6c3087f3813bbedad"
  },
  "qid": 8565,
  "question": "刘备追谥汉献帝的称号是？",
  "answer": "孝愍皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fc6c3087f3813bbedae"
  },
  "qid": 7195,
  "question": "挥泪斩马谡是应为马谡丢了哪里？",
  "answer": "街亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fc6c3087f3813bbedaf"
  },
  "qid": 2777,
  "question": "“勿以恶小而为之，勿以善小而不为”，这句话是谁说的？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2fc6c3087f3813bbedb0"
  },
  "qid": 935,
  "question": "曹操的魏王宫建好后，令人到何处取柑子？",
  "answer": "温州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2feac3087f3813bbedb1"
  },
  "qid": 4941,
  "question": "孟获是兄弟中排行第几？",
  "answer": "老二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2feac3087f3813bbedb2"
  },
  "qid": 7732,
  "question": "第一个称关羽是美髯公的是谁？",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2feac3087f3813bbedb3"
  },
  "qid": 440,
  "question": "关羽的美髯有多长？",
  "answer": "二尺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa2feac3087f3813bbedb4"
  },
  "qid": 1749,
  "question": "士仁的字是什么",
  "answer": "君义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa300dc3087f3813bbedb5"
  },
  "qid": 4019,
  "question": "千里走单骑挂印封金的是谁？",
  "answer": "关羽 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa300dc3087f3813bbedb6"
  },
  "qid": 2218,
  "question": "三国人物，孔融是哪里人",
  "answer": "鲁国（山东曲阜）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa300dc3087f3813bbedb7"
  },
  "qid": 7738,
  "question": "以下谁不是孙权招募的能人？",
  "answer": "王修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa300dc3087f3813bbedb8"
  },
  "qid": 7259,
  "question": "黄巾起义后形成了不同的割据势力，其中匹配错误的是？",
  "answer": "徐州，袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa300dc3087f3813bbedb9"
  },
  "qid": 8317,
  "question": "电视剧《武圣关公》中关羽父亲被谁所害？",
  "answer": "吕熊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa300dc3087f3813bbedba"
  },
  "qid": 6900,
  "question": "吴国最初的都城叫什么？",
  "answer": "柴桑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3030c3087f3813bbedbb"
  },
  "qid": 7120,
  "question": "周泰字",
  "answer": "幼平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3030c3087f3813bbedbc"
  },
  "qid": 9523,
  "question": "在三国演义中，曹操是因为被谁追击而割须弃袍？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3030c3087f3813bbedbd"
  },
  "qid": 4350,
  "question": "夏侯惇被何人射下一只眼？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3030c3087f3813bbedbe"
  },
  "qid": 8158,
  "question": "《三国演义》中，袁术欲与吕布结亲，结果吕布听信谁的进言而毁约？",
  "answer": "陈珪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3053c3087f3813bbedbf"
  },
  "qid": 5599,
  "question": "司马懿和司马孚是什么关系？",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3053c3087f3813bbedc0"
  },
  "qid": 9347,
  "question": "下列在影视三国演义中扮演过诸葛亮的是谁？",
  "answer": "陆毅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3053c3087f3813bbedc1"
  },
  "qid": 1951,
  "question": "陈宫的字是什么",
  "answer": "公台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3053c3087f3813bbedc2"
  },
  "qid": 6030,
  "question": "官渡之战中哪位谋士向曹操提出声东击西的策略，最终斩杀了袁军大将颜良和文丑？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3077c3087f3813bbedc3"
  },
  "qid": 2637,
  "question": "三国演义中有一名将，虽武功高强，但是天生反骨，最后被自己作死的是谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3077c3087f3813bbedc4"
  },
  "qid": 1322,
  "question": "在《三国演义中》，张承属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedc5"
  },
  "qid": 118,
  "question": "在赤壁一役谁被曹操派去劝降周瑜？",
  "answer": "蒋干",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedc6"
  },
  "qid": 8389,
  "question": "跟随吕布转战各地的猛将，率领绰号「陷阵营」的军队的是？",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedc7"
  },
  "qid": 9350,
  "question": "下面哪个不是陆逊的成就？",
  "answer": "夺取西川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedc8"
  },
  "qid": 7744,
  "question": "是谁收了献帝的衣带策划对付曹操？",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedc9"
  },
  "qid": 1453,
  "question": "在《三国演义中》，杜袭属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedca"
  },
  "qid": 7603,
  "question": "“文和乱武”中的文和指的是谁？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedcb"
  },
  "qid": 8500,
  "question": "剑术“出手法”是谁所创？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa309ac3087f3813bbedcc"
  },
  "qid": 6474,
  "question": "历史上谁最早劝告曹操杀了刘备？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30bdc3087f3813bbedcd"
  },
  "qid": 7623,
  "question": "刘备托孤之时说谁言过其实，不可大用？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30bdc3087f3813bbedce"
  },
  "qid": 8805,
  "question": "请问孙策字是什么？",
  "answer": "伯符",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30bdc3087f3813bbedcf"
  },
  "qid": 7767,
  "question": "被祢衡戏称为“完体将军”的是?",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30bdc3087f3813bbedd0"
  },
  "qid": 7804,
  "question": "《三国志》的作者是？",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30bdc3087f3813bbedd1"
  },
  "qid": 9432,
  "question": "有诗云“风伯怒临新野县,□□飞下焰摩天”空格处所缺何字? ",
  "answer": "祝融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30e1c3087f3813bbedd2"
  },
  "qid": 3955,
  "question": "诸葛亮挥泪斩了谁",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30e1c3087f3813bbedd3"
  },
  "qid": 9120,
  "question": "三国演义中博望坡军师初用火中的军师指的是谁",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30e1c3087f3813bbedd4"
  },
  "qid": 7761,
  "question": "赤壁之战发生在谁和谁之间？ ",
  "answer": "刘、孙联军和曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa30e1c3087f3813bbedd5"
  },
  "qid": 7250,
  "question": "三国演义对马超描述以下正确的是？",
  "answer": "以上均正确",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3104c3087f3813bbedd6"
  },
  "qid": 3789,
  "question": "黄巾军起义首领中，张梁又叫？",
  "answer": "人公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3104c3087f3813bbedd7"
  },
  "qid": 8802,
  "question": "请问司马懿字是什么？",
  "answer": "仲达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3104c3087f3813bbedd8"
  },
  "qid": 2697,
  "question": "请问江东二张，张昭和张纮是什么关系？",
  "answer": "不是亲属关系",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3104c3087f3813bbedd9"
  },
  "qid": 8735,
  "question": "请问董昭字是什么？",
  "answer": "公仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3104c3087f3813bbedda"
  },
  "qid": 1901,
  "question": "辛敞的字是什么",
  "answer": "泰雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3127c3087f3813bbeddb"
  },
  "qid": 5422,
  "question": "请问曹操在去讨伐谁的路上说出了“望梅止渴”的典故？",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3127c3087f3813bbeddc"
  },
  "qid": 143,
  "question": "虽然鲁莽，却粗中有细的人，他曾大喝三声，吓到草将夏侯杰，喝退百万曹军，这个人是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3127c3087f3813bbeddd"
  },
  "qid": 7213,
  "question": "关羽改表字为“云长”之前的表字为？",
  "answer": "长生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3127c3087f3813bbedde"
  },
  "qid": 6621,
  "question": "请问司马懿是在哪一朝发动高平陵事变？",
  "answer": "曹芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3127c3087f3813bbeddf"
  },
  "qid": 4070,
  "question": "国战中，单亮袁绍发动技能乱击，哪个暗置武将在不用光自己手牌的前提下不能亮出武将？",
  "answer": "田丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa314bc3087f3813bbede0"
  },
  "qid": 5391,
  "question": "郭嘉的字是什么？",
  "answer": "奉孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa314bc3087f3813bbede1"
  },
  "qid": 129,
  "question": "谁在长坂坡头唬退曹操十万雄兵？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa314bc3087f3813bbede2"
  },
  "qid": 4938,
  "question": "请问曹操因为纳张绣之婶为妾，而导致其麾下哪位猛将战死。",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa314bc3087f3813bbede3"
  },
  "qid": 2668,
  "question": "以下谁十四岁时因别人辱骂其师父而把那人给杀了?",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa314bc3087f3813bbede4"
  },
  "qid": 5088,
  "question": "请问“末将愿随父志，随丞相出征？”在手游三国杀中是谁的语音？",
  "answer": "关索",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa316ec3087f3813bbede5"
  },
  "qid": 2074,
  "question": "三国人物，吕布是哪里人",
  "answer": "五原郡九原（内蒙古包头）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa316ec3087f3813bbede6"
  },
  "qid": 6527,
  "question": "吕布曾被张飞讥笑为“三姓家奴”，下列哪一项不属于“三姓”中的人物？",
  "answer": "吕良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa316ec3087f3813bbede7"
  },
  "qid": 5146,
  "question": "是徐庶向刘备推举了诸葛亮，那么请问曹植和曹睿是什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3191c3087f3813bbede8"
  },
  "qid": 2960,
  "question": "“血染征袍透甲红，当阳谁敢与争锋，说的是哪一位三国时期的人物?",
  "answer": "赵子龙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3191c3087f3813bbede9"
  },
  "qid": 8783,
  "question": "请问庞统在未被刘备重用时管理哪个地方?",
  "answer": "耒阳 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3191c3087f3813bbedea"
  },
  "qid": 6011,
  "question": "马超的弟弟是?",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3191c3087f3813bbedeb"
  },
  "qid": 8707,
  "question": "请问曹操是现在哪里人",
  "answer": "亳州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3191c3087f3813bbedec"
  },
  "qid": 3863,
  "question": "三国演义中蜀汉灭亡之际统计到蜀国有多少万官吏?",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbeded"
  },
  "qid": 3119,
  "question": "吴国的末代皇帝是谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbedee"
  },
  "qid": 71,
  "question": "诸葛亮是在以下哪个地方去世的？",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbedef"
  },
  "qid": 7565,
  "question": "下列人物中，哪位不曾占领徐州？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbedf0"
  },
  "qid": 8417,
  "question": "关羽出兵樊城，谁向孙权献计夺取荆州？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbedf1"
  },
  "qid": 6613,
  "question": "请问是谁“回马荐诸葛”？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbedf2"
  },
  "qid": 7069,
  "question": "早在诸葛亮提出三分天下前，鲁肃也提出相似的观点，他指出的三分天下三股势力是",
  "answer": "刘表曹操孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbedf3"
  },
  "qid": 1786,
  "question": "李通的字是什么",
  "answer": "文达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31b4c3087f3813bbedf4"
  },
  "qid": 5824,
  "question": "Q版刘关张中糜夫人和甘夫人与刘备是怎么认识的？",
  "answer": "买米",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31d8c3087f3813bbedf5"
  },
  "qid": 311,
  "question": "“藐视吴臣若小儿，单刀赴会敢平欺。当年一段英雄气，尤胜相如在渑池。”它所称赞的人物是",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31d8c3087f3813bbedf6"
  },
  "qid": 7771,
  "question": "在“如鱼得水”这个典故里，刘备把自己比做“鱼”，把谁比作“水”？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31d8c3087f3813bbedf7"
  },
  "qid": 1378,
  "question": "在《三国演义中》，杨修属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31d8c3087f3813bbedf8"
  },
  "qid": 6038,
  "question": "曹操本姓是",
  "answer": "夏侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31d8c3087f3813bbedf9"
  },
  "qid": 6648,
  "question": "请问以下哪个地方是孙坚找到玉玺的地方?",
  "answer": "洛阳城水井",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31d8c3087f3813bbedfa"
  },
  "qid": 9418,
  "question": "因反对董卓迁都而被贬为庶民的三位高官不包括谁？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31d8c3087f3813bbedfb"
  },
  "qid": 585,
  "question": "“前番两贼分为二，今番三贼合为一”吓得献帝心惊胆战，其中第三贼是指的谁？",
  "answer": "李乐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31fbc3087f3813bbedfc"
  },
  "qid": 1283,
  "question": "在《三国演义中》，甘宁属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31fbc3087f3813bbedfd"
  },
  "qid": 1389,
  "question": "在《三国演义中》，耿纪属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31fbc3087f3813bbedfe"
  },
  "qid": 6304,
  "question": "曹操宛城征战谁时，战马受惊踏坏麦田，欲自刎，谁劝说以发代首？",
  "answer": "张绣，郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31fbc3087f3813bbedff"
  },
  "qid": 3676,
  "question": "在作战中眼睛被箭射中，然后说“父精母血不可弃”把眼睛吃掉的是谁？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa31fbc3087f3813bbee00"
  },
  "qid": 4001,
  "question": "五人标准当中能依靠技能对其他人一次造成2点伤害的武将是？",
  "answer": "许褚和张角 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa321ec3087f3813bbee01"
  },
  "qid": 8843,
  "question": "请问下列哪个武将不是三国杀蜀国武将？",
  "answer": "刘烨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa321ec3087f3813bbee02"
  },
  "qid": 3141,
  "question": "谁称董卓为“尚父”?",
  "answer": "董卓自封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa321ec3087f3813bbee03"
  },
  "qid": 2650,
  "question": "被玩家戏称为“五元妹”的是",
  "answer": "关银屏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa321ec3087f3813bbee04"
  },
  "qid": 1100,
  "question": "在国战中，以下哪个组合不是珠联璧合。",
  "answer": "刘备刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3241c3087f3813bbee05"
  },
  "qid": 6433,
  "question": "华佗是被哪位人物所杀？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3241c3087f3813bbee06"
  },
  "qid": 6824,
  "question": "谁被称为先主假子",
  "answer": "刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3241c3087f3813bbee07"
  },
  "qid": 845,
  "question": "在华容道，曹操用何书上的故事来打动关羽？",
  "answer": "《春秋》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3241c3087f3813bbee08"
  },
  "qid": 6897,
  "question": "吴国后期，孙皓为笼络大臣，任命谁为右大司马、坐军师？",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3241c3087f3813bbee09"
  },
  "qid": 469,
  "question": "以下除谁外，余者均劝何进不要进宫？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3264c3087f3813bbee0a"
  },
  "qid": 8749,
  "question": "请问关羽进攻樊城时使用了什么计策（）",
  "answer": "水淹七军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3264c3087f3813bbee0b"
  },
  "qid": 2435,
  "question": "三国人物，鲁肃是哪里人",
  "answer": "临淮东城（安徽定远）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3288c3087f3813bbee0c"
  },
  "qid": 158,
  "question": "曹操因人进献一吉祥物，劳师动众的搭建了一座巨台，其名为？",
  "answer": "铜雀台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3288c3087f3813bbee0d"
  },
  "qid": 2196,
  "question": "三国人物，夏侯渊是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3288c3087f3813bbee0e"
  },
  "qid": 4750,
  "question": "贯石斧是谁的武器？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3288c3087f3813bbee0f"
  },
  "qid": 5575,
  "question": "谁被曹操赞誉有“周亚夫之风”？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3288c3087f3813bbee10"
  },
  "qid": 5756,
  "question": "下面哪一位曾评价孙策“轻而无备”，“必死于匹夫之手”?",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3288c3087f3813bbee11"
  },
  "qid": 3452,
  "question": "请问三国志中，荀彧为什么给曹操引荐郭嘉",
  "answer": "戏志才去世了",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3288c3087f3813bbee12"
  },
  "qid": 4372,
  "question": "曹纯的技能缮甲，摸牌阶段最多可以摸多少张？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32abc3087f3813bbee13"
  },
  "qid": 7521,
  "question": "三国中被称为水镜先生的是？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32abc3087f3813bbee14"
  },
  "qid": 4371,
  "question": "决定曹操和袁绍争霸胜败的战役是",
  "answer": "官渡之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32abc3087f3813bbee15"
  },
  "qid": 4309,
  "question": "本欲夺去关羽的赤兔马，但在知道是关羽后即归顺的是?",
  "answer": "裴元绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32abc3087f3813bbee16"
  },
  "qid": 6643,
  "question": "请问荀彧是荀攸的什么亲人？",
  "answer": "叔叔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32abc3087f3813bbee17"
  },
  "qid": 5977,
  "question": "邓茂是被谁打败的",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32abc3087f3813bbee18"
  },
  "qid": 895,
  "question": "来接孙夫人和阿斗的周善被谁所杀？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32cec3087f3813bbee19"
  },
  "qid": 2856,
  "question": "请问“三英战吕布”是谁先上的？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32cfc3087f3813bbee1a"
  },
  "qid": 7675,
  "question": "请问孔明新官上任第二次火攻的位置是哪里？",
  "answer": "新野",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32cfc3087f3813bbee1b"
  },
  "qid": 7063,
  "question": "在三国杀中，以下哪个不是史诗武将？",
  "answer": "王基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32cfc3087f3813bbee1c"
  },
  "qid": 3204,
  "question": "孙策死时多少岁？",
  "answer": "26",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32f2c3087f3813bbee1d"
  },
  "qid": 3630,
  "question": "《三国演义》中，张松把西蜀地图献给了谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32f2c3087f3813bbee1e"
  },
  "qid": 726,
  "question": "以下何句正确？",
  "answer": "曹仁的女儿嫁给了孙匡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa32f2c3087f3813bbee1f"
  },
  "qid": 5768,
  "question": "八号位攻心主公，把主公红桃放到牌堆顶，请问拿到红桃牌的是几号位？",
  "answer": "一号位",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3315c3087f3813bbee20"
  },
  "qid": 2033,
  "question": "三国人物，刘备是哪里人",
  "answer": "涿郡涿县（河北涿州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3315c3087f3813bbee21"
  },
  "qid": 499,
  "question": "孙坚部不敌华雄部最关键的原因是什么？",
  "answer": "缺粮军心不稳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3315c3087f3813bbee22"
  },
  "qid": 1121,
  "question": "三国杀游戏中什么身份死亡是可以让他人摸3张牌",
  "answer": "反贼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3315c3087f3813bbee23"
  },
  "qid": 7188,
  "question": "黄巾军在以下哪位皇帝在位期间发动叛乱？",
  "answer": "汉灵帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3315c3087f3813bbee24"
  },
  "qid": 7479,
  "question": "甘夫人亡后，孙权依周瑜之计，派何人去刘备处提亲？",
  "answer": "吕范",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3339c3087f3813bbee25"
  },
  "qid": 6605,
  "question": "请问三国志中，凡三往乃见，说的是什么事？",
  "answer": "三顾茅庐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3339c3087f3813bbee26"
  },
  "qid": 6577,
  "question": "请问古锭刀属于以下哪位角色的？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3339c3087f3813bbee27"
  },
  "qid": 5656,
  "question": "将伏击孙坚的吕公刺死的是谁?",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3339c3087f3813bbee28"
  },
  "qid": 5649,
  "question": "请问诛杀董卓的大功臣李肃被谁诛杀？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa335cc3087f3813bbee29"
  },
  "qid": 4930,
  "question": "以下哪个不是五虎将里的",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa335cc3087f3813bbee2a"
  },
  "qid": 3911,
  "question": "以下哪位不属于曹魏五谋臣？",
  "answer": "司马懿 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa335cc3087f3813bbee2b"
  },
  "qid": 7702,
  "question": "曹仁的八门金锁阵是谁破的",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa335cc3087f3813bbee2c"
  },
  "qid": 7070,
  "question": "张超自刎,张邈投袁术后,曹操全部占领了何地?",
  "answer": "山东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa335cc3087f3813bbee2d"
  },
  "qid": 9519,
  "question": "在国战中，黄月英与谁组合有时被称为boss？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa337fc3087f3813bbee2e"
  },
  "qid": 2769,
  "question": "请问三国历史中，典韦和曹昂为掩护谁逃走，而战死宛城？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa337fc3087f3813bbee2f"
  },
  "qid": 9103,
  "question": "三国演义中，刘关张三人出场时（ ）最有钱？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa337fc3087f3813bbee30"
  },
  "qid": 8609,
  "question": "马超早年与谁交战险些丧命？",
  "answer": "阎行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa337fc3087f3813bbee31"
  },
  "qid": 5389,
  "question": "下列关于吕布死亡的说法正确的是？",
  "answer": "投降曹操被下令缢死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa337fc3087f3813bbee32"
  },
  "qid": 3573,
  "question": "法正曾向刘备谏言“重用哪位，以眩远近”，以达到千金买骨的效果？",
  "answer": "许靖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33a2c3087f3813bbee33"
  },
  "qid": 5747,
  "question": "刘备死后被称为什么皇帝？",
  "answer": "昭烈皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33a2c3087f3813bbee34"
  },
  "qid": 6075,
  "question": "邓艾被谁所杀？",
  "answer": "终会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33a2c3087f3813bbee35"
  },
  "qid": 3586,
  "question": "《三国演义》中，以下哪位武将参与了董承的衣带诏事件，且最终被曹操杀害？",
  "answer": "马腾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33c5c3087f3813bbee36"
  },
  "qid": 2555,
  "question": "哪个人被毛主席欣赏并写诗表示欣赏之情？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33c5c3087f3813bbee37"
  },
  "qid": 394,
  "question": "《三国演义》中，张绣投降曹操，后又复叛，以下哪些人没有死于那场战役？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33c5c3087f3813bbee38"
  },
  "qid": 3838,
  "question": "诸葛亮第一次北伐派谁出斜谷以牵制魏国?",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33c5c3087f3813bbee39"
  },
  "qid": 1836,
  "question": "毋丘俭的字是什么",
  "answer": "仲恭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33e8c3087f3813bbee3a"
  },
  "qid": 6631,
  "question": "请问下列哪位人物被谢灵运誉为“才高八斗”？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33e8c3087f3813bbee3b"
  },
  "qid": 7511,
  "question": "下列哪个成语典故与诸葛亮无关？",
  "answer": "算无遗策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33e8c3087f3813bbee3c"
  },
  "qid": 3993,
  "question": "告诉马超许褚绰号叫“虎痴”的是谁？",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa33e9c3087f3813bbee3d"
  },
  "qid": 8739,
  "question": "请问公孙瓒的弟弟为谁所害？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa340cc3087f3813bbee3e"
  },
  "qid": 9290,
  "question": "吴王朝最后的皇帝,孙和之子是？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa340cc3087f3813bbee3f"
  },
  "qid": 2190,
  "question": "三国人物，曹植是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa340cc3087f3813bbee40"
  },
  "qid": 7378,
  "question": "下列谁没有参与过谋反",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa340cc3087f3813bbee41"
  },
  "qid": 3751,
  "question": "满宠字什么？",
  "answer": "伯宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa340cc3087f3813bbee42"
  },
  "qid": 3309,
  "question": "历史上周瑜是怎么死的？",
  "answer": "病死的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa340cc3087f3813bbee43"
  },
  "qid": 3173,
  "question": "下列哪个武将的经典形象中没有武器？",
  "answer": "夏侯氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa340cc3087f3813bbee44"
  },
  "qid": 1857,
  "question": "桓阶的字是什么",
  "answer": "伯绪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa342fc3087f3813bbee45"
  },
  "qid": 2522,
  "question": "虎痴”是谁的绰号？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa342fc3087f3813bbee46"
  },
  "qid": 7679,
  "question": "以下谁死亡不是因为中箭？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa342fc3087f3813bbee47"
  },
  "qid": 2539,
  "question": "下列哪个人物不是东吴四英杰之一？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa342fc3087f3813bbee48"
  },
  "qid": 1626,
  "question": "刘巴的字是什么",
  "answer": "子初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa342fc3087f3813bbee49"
  },
  "qid": 9503,
  "question": "在《三国演义》中，张鲁欲自称汉宁王，督兵拒曹操，何人献计先取西川四十一州为本，然后称王？",
  "answer": "阎圃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa342fc3087f3813bbee4a"
  },
  "qid": 5231,
  "question": "司马懿一共有几位妻妾？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3452c3087f3813bbee4b"
  },
  "qid": 4167,
  "question": "谁与诸葛亮并称为伏龙凤雏？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3452c3087f3813bbee4c"
  },
  "qid": 824,
  "question": "诸葛亮发动“草船借箭”的成果是每船上约有箭多少余支？",
  "answer": "五千",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3452c3087f3813bbee4d"
  },
  "qid": 9435,
  "question": "与华歆一起逼迫献帝让位的是？",
  "answer": "王朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3452c3087f3813bbee4e"
  },
  "qid": 2388,
  "question": "三国人物，张翼是哪里人",
  "answer": "犍为",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3475c3087f3813bbee4f"
  },
  "qid": 3807,
  "question": "曹操的长子是谁？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3475c3087f3813bbee50"
  },
  "qid": 7500,
  "question": "魏蜀吴三国灭亡的先后顺序是？",
  "answer": "蜀魏吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3475c3087f3813bbee51"
  },
  "qid": 7652,
  "question": "以下人物谁是死于战场的",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3475c3087f3813bbee52"
  },
  "qid": 521,
  "question": "赵云最初是谁的手下？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3475c3087f3813bbee53"
  },
  "qid": 2101,
  "question": "三国人物，傅巽是哪里人",
  "answer": "北地",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3498c3087f3813bbee54"
  },
  "qid": 3896,
  "question": "官渡之战是关于谁和谁的？",
  "answer": "曹操和袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3498c3087f3813bbee55"
  },
  "qid": 7243,
  "question": "成语“望梅止渴”发生在曹操那次征讨途中？",
  "answer": "征讨张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3498c3087f3813bbee56"
  },
  "qid": 9125,
  "question": "三国演义中以下哪位武将是被关羽杀死的",
  "answer": "车胄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3498c3087f3813bbee57"
  },
  "qid": 6923,
  "question": "下列哪个人物灭亡了蜀国",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3498c3087f3813bbee58"
  },
  "qid": 8413,
  "question": "关毅与关兴的关系？",
  "answer": "祖孙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3498c3087f3813bbee59"
  },
  "qid": 614,
  "question": "以下哪句正确？",
  "answer": "吕布有一妻三妾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa34bcc3087f3813bbee5a"
  },
  "qid": 9427,
  "question": "游戏《三国杀移动版》中，哪个武将被称为“五秒男”？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa34bcc3087f3813bbee5b"
  },
  "qid": 7397,
  "question": "冷艳锯是谁的武器",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa34bcc3087f3813bbee5c"
  },
  "qid": 4975,
  "question": "以下哪位主持人担任过电视剧三国演义哪种工作？",
  "answer": "毕福剑摄像师",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa34dfc3087f3813bbee5d"
  },
  "qid": 1510,
  "question": "在《三国演义中》，徐奕属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa34dfc3087f3813bbee5e"
  },
  "qid": 245,
  "question": "“赤壁遗雄烈，青年有俊声，弦歌和雅意，杯酒谢良朋。曾渴三千斛，常驱十万兵”这首诗写的是谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa34dfc3087f3813bbee5f"
  },
  "qid": 3394,
  "question": "陈宫没有投靠过谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa34dfc3087f3813bbee60"
  },
  "qid": 1559,
  "question": "在《三国演义中》，张杨属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3502c3087f3813bbee61"
  },
  "qid": 7714,
  "question": "民间有很多人祭祀武财神指的是三国里的谁",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3502c3087f3813bbee62"
  },
  "qid": 6812,
  "question": "手游三国杀中，中军将军的特有武将有谁?",
  "answer": "程昱与诸葛果",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3502c3087f3813bbee63"
  },
  "qid": 581,
  "question": "郭汜原来是什么出身？",
  "answer": "盗马贼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3502c3087f3813bbee64"
  },
  "qid": 2288,
  "question": "三国人物，孙皓是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3502c3087f3813bbee65"
  },
  "qid": 3618,
  "question": "下列三国人物中，谁在历史上确有其人？",
  "answer": "关羽之女关小姐 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3525c3087f3813bbee66"
  },
  "qid": 8619,
  "question": "麋竺和麋芳是什么关系？",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3525c3087f3813bbee67"
  },
  "qid": 8600,
  "question": "吕布和谁定计诛杀董卓",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3525c3087f3813bbee68"
  },
  "qid": 7381,
  "question": "被称为地公将军的是",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3525c3087f3813bbee69"
  },
  "qid": 1974,
  "question": "刘岱的字是什么",
  "answer": "公山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3525c3087f3813bbee6a"
  },
  "qid": 9476,
  "question": "在《三国演义》中，何人夺了彝陵，被曹纯、牛金困于彝陵城中？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3525c3087f3813bbee6b"
  },
  "qid": 1730,
  "question": "孙和的字是什么",
  "answer": "子孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3548c3087f3813bbee6c"
  },
  "qid": 83,
  "question": "谁提出了九品官人之法？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3548c3087f3813bbee6d"
  },
  "qid": 1904,
  "question": "陈骞的字是什么",
  "answer": "休渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa356bc3087f3813bbee6e"
  },
  "qid": 3551,
  "question": "赵云妻子是谁？",
  "answer": "马云禄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa356bc3087f3813bbee6f"
  },
  "qid": 4228,
  "question": "请问夸赞曹植的“天下才有一石，曹子建独占八斗”是何人所说？",
  "answer": "谢灵运",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa356bc3087f3813bbee70"
  },
  "qid": 8501,
  "question": "箭射陈生、力喝张虎的是谁？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa358ec3087f3813bbee71"
  },
  "qid": 4769,
  "question": "陈宫是谁账下谋士？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa358ec3087f3813bbee72"
  },
  "qid": 2740,
  "question": "请问在白门楼大呼“吕布匹夫！死则死耳，何惧之有！”的是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa358ec3087f3813bbee73"
  },
  "qid": 1487,
  "question": "在《三国演义中》，赵昂属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa358ec3087f3813bbee74"
  },
  "qid": 4352,
  "question": "周瑜娶的小乔是谁的女儿？",
  "answer": "乔国公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35b1c3087f3813bbee75"
  },
  "qid": 1298,
  "question": "在《三国演义中》，孙皎属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35b1c3087f3813bbee76"
  },
  "qid": 4939,
  "question": "请问望梅止渴与下列那个人物有关？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35b1c3087f3813bbee77"
  },
  "qid": 7616,
  "question": "助刘备越过檀溪的马是哪匹？",
  "answer": "的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35b1c3087f3813bbee78"
  },
  "qid": 1536,
  "question": "在《三国演义中》，蒯越属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35b2c3087f3813bbee79"
  },
  "qid": 5583,
  "question": "《三国志·蜀书》中第一篇传记详细介绍了下面哪个人物？",
  "answer": "刘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35d5c3087f3813bbee7a"
  },
  "qid": 1377,
  "question": "在《三国演义中》，庞德属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35d5c3087f3813bbee7b"
  },
  "qid": 6620,
  "question": "请问司马懿是在哪一朝发动高平陵事变？",
  "answer": "曹奂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35f8c3087f3813bbee7c"
  },
  "qid": 7609,
  "question": "游戏三国杀中潘璋和谁共享一张武将牌？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35f9c3087f3813bbee7d"
  },
  "qid": 8594,
  "question": "陆逊力保以下哪个人物为太子？",
  "answer": "孙和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa35f9c3087f3813bbee7e"
  },
  "qid": 1837,
  "question": "贾充的字是什么",
  "answer": "公闾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa361cc3087f3813bbee7f"
  },
  "qid": 5273,
  "question": "请问诸葛亮在哪出山的？",
  "answer": "卧龙岗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa361cc3087f3813bbee80"
  },
  "qid": 5010,
  "question": "张飞口中的三姓家奴包括哪些？",
  "answer": "丁,吕,董",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa361cc3087f3813bbee81"
  },
  "qid": 3263,
  "question": "吕蒙对孙权使用火攻，孙权亮红桃，吕蒙将红桃杀打出，请问吕蒙能否发动克己？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa361cc3087f3813bbee82"
  },
  "qid": 8153,
  "question": "《三国演义》中，夏侯霸评价谁\"乃司马昭手下一勇夫耳!\"",
  "answer": "徐质",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa363fc3087f3813bbee83"
  },
  "qid": 7571,
  "question": "下列哪组武将的字与事实不符？",
  "answer": "郭嘉字奉先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa363fc3087f3813bbee84"
  },
  "qid": 1518,
  "question": "在《三国演义中》，王修属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa363fc3087f3813bbee85"
  },
  "qid": 2773,
  "question": "请问“地公将军”是指谁？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa363fc3087f3813bbee86"
  },
  "qid": 6305,
  "question": "曹操为何割发代首？",
  "answer": "违反了自己下达的命令",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa363fc3087f3813bbee87"
  },
  "qid": 2462,
  "question": "张任是被以下哪位活捉？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa363fc3087f3813bbee88"
  },
  "qid": 3092,
  "question": "将伏击孙坚的吕公刺死的是谁?",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3662c3087f3813bbee89"
  },
  "qid": 4158,
  "question": "华佗被谁所杀？《青囊书》也因此失传。",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3662c3087f3813bbee8a"
  },
  "qid": 6177,
  "question": "请问在三国演义中，以下人物关系不是父子的是？",
  "answer": "、司马懿与司马朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3662c3087f3813bbee8b"
  },
  "qid": 886,
  "question": "许褚与马超恶斗到多少余回合，许褚将马超的枪杆拗断？",
  "answer": "二百三十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3662c3087f3813bbee8c"
  },
  "qid": 1655,
  "question": "胡济的字是什么",
  "answer": "伟度",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3685c3087f3813bbee8d"
  },
  "qid": 5783,
  "question": "以下国战武将中，哪个最克制周泰？",
  "answer": "邹氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3685c3087f3813bbee8e"
  },
  "qid": 5971,
  "question": "刘备几岁开始，他母亲就叫他去游学",
  "answer": "15岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36a8c3087f3813bbee8f"
  },
  "qid": 110,
  "question": "关羽最喜欢读的是哪一本书？",
  "answer": "《春秋》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36a8c3087f3813bbee90"
  },
  "qid": 2283,
  "question": "三国人物，孙权是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36a8c3087f3813bbee91"
  },
  "qid": 608,
  "question": "以下周泰为救孙权，身中多少枪？",
  "answer": "十二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36ccc3087f3813bbee92"
  },
  "qid": 6875,
  "question": "天下才共一石谁独占八斗",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36ccc3087f3813bbee93"
  },
  "qid": 6000,
  "question": "辕门射戟是三国里那位武将的典故",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36ccc3087f3813bbee94"
  },
  "qid": 231,
  "question": "《三国演义》中，王允利用貂蝉除掉董卓的过程中，没有使用的计策是？",
  "answer": "苦肉计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36ccc3087f3813bbee95"
  },
  "qid": 5593,
  "question": "演义中,是谁帮助诸葛亮成功地度过了四眼毒泉的劫难?",
  "answer": "孟节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36ccc3087f3813bbee96"
  },
  "qid": 8179,
  "question": "白骨露于野千里无鸡鸣出自谁的诗歌",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee97"
  },
  "qid": 1771,
  "question": "夏侯渊的字是什么",
  "answer": "妙才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee98"
  },
  "qid": 5455,
  "question": "蜀汉投降后，姜维怂恿谁拥兵自立称益州王并被部下兵变被杀？",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee99"
  },
  "qid": 383,
  "question": "董卓废掉了哪个皇帝？",
  "answer": "刘辩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee9a"
  },
  "qid": 9126,
  "question": "三国演义中以下谁最先死亡",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee9b"
  },
  "qid": 6860,
  "question": "孙坚当上校尉时几岁？",
  "answer": "十七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee9c"
  },
  "qid": 4206,
  "question": "关羽败走麦城被杀后，谁得到了他的赤兔马？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee9d"
  },
  "qid": 5906,
  "question": "良将不惧死以苟免，烈士不毁节以求生。指的是三国时期的谁",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa36efc3087f3813bbee9e"
  },
  "qid": 2206,
  "question": "三国人物，史涣是哪里人",
  "answer": "沛国（安徽）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3712c3087f3813bbee9f"
  },
  "qid": 6845,
  "question": "谁因践踏麦田，割发代首？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3712c3087f3813bbeea0"
  },
  "qid": 1616,
  "question": "马谡的字是什么",
  "answer": "幼常",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3712c3087f3813bbeea1"
  },
  "qid": 5300,
  "question": "华佗死后，那本书籍没被毁掉？",
  "answer": "五禽戏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3736c3087f3813bbeea2"
  },
  "qid": 4218,
  "question": "请问狂士弥衡最终为谁所杀？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3736c3087f3813bbeea3"
  },
  "qid": 6630,
  "question": "请问下列哪位才女位列中国古代四大才女之一？",
  "answer": "蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3736c3087f3813bbeea4"
  },
  "qid": 3339,
  "question": "《三国演义》中张角是从哪位仙人手中得到的《太平要术》",
  "answer": "南华老仙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3736c3087f3813bbeea5"
  },
  "qid": 6766,
  "question": "三国演义中西川四将有",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3736c3087f3813bbeea6"
  },
  "qid": 7431,
  "question": "《兵书接要》是谁写的",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3759c3087f3813bbeea7"
  },
  "qid": 5380,
  "question": "请问群英会蒋干中计后，曹操下令掉杀蔡、张二将，后封谁和毛玠为水军都督？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3759c3087f3813bbeea8"
  },
  "qid": 6167,
  "question": "是谁辕门射戟帮了刘备？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3759c3087f3813bbeea9"
  },
  "qid": 3250,
  "question": "刘备在袁绍手下时，身边的军师是谁？",
  "answer": "胡济",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3759c3087f3813bbeeaa"
  },
  "qid": 7963,
  "question": "下面哪种方法可以失去因质疑新于吉带来的缠怨？",
  "answer": "杀死蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3759c3087f3813bbeeab"
  },
  "qid": 525,
  "question": "在《三国演义》中孙坚受何人伏击而死？",
  "answer": "吕公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa377cc3087f3813bbeeac"
  },
  "qid": 6994,
  "question": "荀彧荀攸的关系",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa377cc3087f3813bbeead"
  },
  "qid": 7730,
  "question": "方颐大口，碧眼紫鬓”描写的是谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa377cc3087f3813bbeeae"
  },
  "qid": 5116,
  "question": "赤壁之战曹操兵力号称多少万？",
  "answer": "80",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa377cc3087f3813bbeeaf"
  },
  "qid": 615,
  "question": "袁术派谁来作媒人向吕布提亲的？",
  "answer": "韩胤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb0"
  },
  "qid": 5922,
  "question": "在三国演义中是谁杀死了华佗！",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb1"
  },
  "qid": 4401,
  "question": "七进七出的将军是？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb2"
  },
  "qid": 6015,
  "question": "周瑜用反间计除了谁？",
  "answer": "蔡瑁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb3"
  },
  "qid": 775,
  "question": "庞统小司马徽几岁？",
  "answer": "五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb4"
  },
  "qid": 244,
  "question": "“欲识他年分鼎处，先生笑指画图中”指什么事件？",
  "answer": "定三分隆中决策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb5"
  },
  "qid": 2186,
  "question": "三国人物，胡综是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb6"
  },
  "qid": 1615,
  "question": "马良的字是什么",
  "answer": "季常",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa379fc3087f3813bbeeb7"
  },
  "qid": 9512,
  "question": "在《三国演义》中，诸葛亮得了南郡，教何人袭了荆州，何人袭取了襄阳？",
  "answer": "张飞 关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa37c2c3087f3813bbeeb8"
  },
  "qid": 4507,
  "question": "电视剧《三国演义》曹操的扮演者是谁？",
  "answer": "鲍国安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa37c2c3087f3813bbeeb9"
  },
  "qid": 6249,
  "question": "《三国演义》中谁将吕布的赤兔马盗出献给了曹操？",
  "answer": "侯成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa37e5c3087f3813bbeeba"
  },
  "qid": 6903,
  "question": "五虎上将谁最后去世？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa37e5c3087f3813bbeebb"
  },
  "qid": 3498,
  "question": "下列哪一个不属于蜀汉三老将？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa37e5c3087f3813bbeebc"
  },
  "qid": 1767,
  "question": "李典的字是什么",
  "answer": "曼成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa37e5c3087f3813bbeebd"
  },
  "qid": 1466,
  "question": "在《三国演义中》，史涣属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3809c3087f3813bbeebe"
  },
  "qid": 1613,
  "question": "黄忠的字是什么",
  "answer": "汉升",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3809c3087f3813bbeebf"
  },
  "qid": 211,
  "question": "诸葛亮二出祁山大败魏军后，闻得谁死而放声大哭，口中吐血，卧床不起，不得不退回成都？",
  "answer": "张苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa382cc3087f3813bbeec0"
  },
  "qid": 9489,
  "question": "在《三国演义》中，庞统享年多少？",
  "answer": "三十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa382cc3087f3813bbeec1"
  },
  "qid": 8467,
  "question": "胡母班被杀时，担任什么官职？",
  "answer": "执金吾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa384fc3087f3813bbeec2"
  },
  "qid": 4027,
  "question": "俗语“士别三日，刮目相看”指的是谁进步较大被人刮目相看？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3872c3087f3813bbeec3"
  },
  "qid": 6367,
  "question": "董卓回京路上发生了三件怪事,以下哪项不对?",
  "answer": "暴雨倾盆,昏天黑地",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3872c3087f3813bbeec4"
  },
  "qid": 8527,
  "question": "历史上，篡位灭魏的人物是？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3872c3087f3813bbeec5"
  },
  "qid": 3126,
  "question": "曹操之父被乱军杀死于何处?",
  "answer": "厕所",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3895c3087f3813bbeec6"
  },
  "qid": 2985,
  "question": "下面四个中哪一个是曹丕留给曹叡的四大辅臣之一?",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3896c3087f3813bbeec7"
  },
  "qid": 1087,
  "question": "三国杀游戏中哪个武将使用技能后会把用过的锦囊牌放到牌堆顶？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3896c3087f3813bbeec8"
  },
  "qid": 898,
  "question": "荀彧不同意曹操为魏公加九锡，被赠服毒，享年几岁？",
  "answer": "五十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38b9c3087f3813bbeec9"
  },
  "qid": 3574,
  "question": "“建安三名医”不包括？",
  "answer": "治化长老",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38dcc3087f3813bbeeca"
  },
  "qid": 4686,
  "question": "直接导致三国乱世开始的人是",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38dcc3087f3813bbeecb"
  },
  "qid": 9462,
  "question": "袁术之子。袁术自立为帝后,＿＿＿被立为皇太子。",
  "answer": "袁耀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38dcc3087f3813bbeecc"
  },
  "qid": 4219,
  "question": "请问东吴帝国在陆逊之后的丞相是？",
  "answer": "步骘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38ffc3087f3813bbeecd"
  },
  "qid": 6534,
  "question": "马超酒加火杀装备藤甲的小乔，小乔再用天香将伤害转给孙茹，问孙茹会受到多少伤害？",
  "answer": "0",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38ffc3087f3813bbeece"
  },
  "qid": 4455,
  "question": "昭烈皇后是谁的谥号",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38ffc3087f3813bbeecf"
  },
  "qid": 4656,
  "question": "下列武将技能中可以把其他牌转化为无懈可击的武将是",
  "answer": "sp曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38ffc3087f3813bbeed0"
  },
  "qid": 6411,
  "question": "汉朝最后一个皇帝汉献帝刘协禅位给曹丕，后曹丕封刘协为什么？",
  "answer": "山阳公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa38ffc3087f3813bbeed1"
  },
  "qid": 1739,
  "question": "孙辅的字是什么",
  "answer": "国仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3922c3087f3813bbeed2"
  },
  "qid": 6418,
  "question": "汉献帝被曹操挟持时曾秘密向谁传“衣带诏”？",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3922c3087f3813bbeed3"
  },
  "qid": 3347,
  "question": "苏轼在词中的“雄姿英发”说的是谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3922c3087f3813bbeed4"
  },
  "qid": 7914,
  "question": "请问赵云在投奔刘备之前，为谁效力？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3945c3087f3813bbeed5"
  },
  "qid": 9534,
  "question": "斩王双者是谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3945c3087f3813bbeed6"
  },
  "qid": 3649,
  "question": "八人场SP赵云装备方天画戟，手牌剩一张闪，利用方天画戟最多可以用一张闪拿到几张牌？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3945c3087f3813bbeed7"
  },
  "qid": 4489,
  "question": "曹魏自曹丕始共几任皇帝",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3945c3087f3813bbeed8"
  },
  "qid": 3768,
  "question": "被曹操称为福将的是？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3968c3087f3813bbeed9"
  },
  "qid": 2936,
  "question": "张辽威震逍遥津后，孙权认为东吴有一个人可以与之匹敌，此人是谁",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3968c3087f3813bbeeda"
  },
  "qid": 5529,
  "question": "请问出自《三国演义》的成语典故赔了夫人又折兵中的夫人是指？",
  "answer": "孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3968c3087f3813bbeedb"
  },
  "qid": 1422,
  "question": "在《三国演义中》，马钧属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3968c3087f3813bbeedc"
  },
  "qid": 2880,
  "question": "谁统领曹操亲卫虎卫军",
  "answer": "许诸和典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3968c3087f3813bbeedd"
  },
  "qid": 5902,
  "question": "下列哪个武将不能通过手杀豆兑换得到？",
  "answer": "sp蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3968c3087f3813bbeede"
  },
  "qid": 8436,
  "question": "官渡之战后，夏侯渊被派遣督军粮的三个州不包括下列哪个州？",
  "answer": "扬州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3968c3087f3813bbeedf"
  },
  "qid": 9486,
  "question": "在《三国演义》中，马腾与黄奎密谋杀曹操，被何人告密？",
  "answer": "苗泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa398bc3087f3813bbeee0"
  },
  "qid": 4257,
  "question": "请问《三国演义》第一回中巨鹿三兄弟是哪三位？",
  "answer": "张角张宝张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa398bc3087f3813bbeee1"
  },
  "qid": 3064,
  "question": "曹操献七星宝刀，是为了杀死谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa398bc3087f3813bbeee2"
  },
  "qid": 7415,
  "question": "《三国之见龙卸甲》里，赵云的最后一战遇到的劲敌是谁？",
  "answer": "曹婴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa398bc3087f3813bbeee3"
  },
  "qid": 936,
  "question": "左慈告诉曹操其在何处学道三十年，得天书三卷？",
  "answer": "峨嵋山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39aec3087f3813bbeee4"
  },
  "qid": 7373,
  "question": "曹操的小名叫做什么",
  "answer": "阿瞒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39aec3087f3813bbeee5"
  },
  "qid": 5043,
  "question": "五虎将中唯一战死沙场的是谁？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39aec3087f3813bbeee6"
  },
  "qid": 142,
  "question": "夫英雄者，胸怀大志，腹有良谋，有包藏宇宙之机，吞吐天地之志者也”，出自《三国演义》的第几回？",
  "answer": "第二十一回",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39afc3087f3813bbeee7"
  },
  "qid": 1176,
  "question": "动漫《Q版三国》里面诸葛亮最喜欢吃的食物是什么",
  "answer": "河豚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39d2c3087f3813bbeee8"
  },
  "qid": 4090,
  "question": "蜀国的首都在哪？",
  "answer": "成都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39d2c3087f3813bbeee9"
  },
  "qid": 195,
  "question": "《三国演义》中，“四世三公，门多故吏，虎踞冀州之地”指的是谁？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39d2c3087f3813bbeeea"
  },
  "qid": 3065,
  "question": "经历魏蜀吴三国兴衰的蜀汉老将之一是谁？",
  "answer": "廖化",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39d2c3087f3813bbeeeb"
  },
  "qid": 7187,
  "question": "汉少帝被谁毒死？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39d2c3087f3813bbeeec"
  },
  "qid": 1099,
  "question": "军争场中哪个角色可以克制周泰？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39f5c3087f3813bbeeed"
  },
  "qid": 7636,
  "question": "庞德令人抗着什么与关羽交战以示其决心？",
  "answer": "棺材",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39f5c3087f3813bbeeee"
  },
  "qid": 7514,
  "question": "“大丈夫生于乱世，当带三尺剑立不世之功”是游戏《三国杀》中谁的台词？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39f5c3087f3813bbeeef"
  },
  "qid": 4844,
  "question": "是谁骂刘备大耳贼不可信",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa39f5c3087f3813bbeef0"
  },
  "qid": 9473,
  "question": "在《三国演义》中，关羽攻打长沙时，何人被云长手起刀落，砍于马下？",
  "answer": "杨龄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a18c3087f3813bbeef1"
  },
  "qid": 7218,
  "question": "下列人物与事迹不吻合的是？",
  "answer": "左慈击鼓骂曹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a18c3087f3813bbeef2"
  },
  "qid": 1679,
  "question": "祖茂的字是什么",
  "answer": "大荣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a18c3087f3813bbeef3"
  },
  "qid": 6016,
  "question": "在《三国演义》中诸葛亮出山第一战是",
  "answer": "火烧博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a18c3087f3813bbeef4"
  },
  "qid": 1634,
  "question": "秦宓的字是什么",
  "answer": "子敕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a18c3087f3813bbeef5"
  },
  "qid": 5257,
  "question": "诸葛亮在五丈元死后，将国家大事托付给谁？",
  "answer": "杨仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a3bc3087f3813bbeef6"
  },
  "qid": 8681,
  "question": "请问“破巢之下，安有完卵乎”是以下何人所说？",
  "answer": "孔融儿子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a3bc3087f3813bbeef7"
  },
  "qid": 5582,
  "question": "太平要术》是南华老仙送给谁的三卷天书?",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a3bc3087f3813bbeef8"
  },
  "qid": 9122,
  "question": "三国演义中关羽斩杀的第一个敌将是？",
  "answer": "程远志",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a3bc3087f3813bbeef9"
  },
  "qid": 7856,
  "question": "孙坚身死，是中了何人之计谋？",
  "answer": "蒯良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a3bc3087f3813bbeefa"
  },
  "qid": 3825,
  "question": "高平陵之变时魏国皇帝是谁?",
  "answer": "曹芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a5ec3087f3813bbeefb"
  },
  "qid": 9538,
  "question": "张飞发动酒杀被闪响应后，再次打出一张杀，没有被闪响应，则该角色受到几点伤害",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a5ec3087f3813bbeefc"
  },
  "qid": 1804,
  "question": "傅干的字是什么",
  "answer": "彦才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a82c3087f3813bbeefd"
  },
  "qid": 8002,
  "question": "赤壁之战中被周瑜施反间计斩杀的曹军水师都督是张允和?",
  "answer": "蔡瑁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a82c3087f3813bbeefe"
  },
  "qid": 4583,
  "question": "赵云长坂坡救阿斗时抢了曹操的哪把剑？",
  "answer": "青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a82c3087f3813bbeeff"
  },
  "qid": 3370,
  "question": "请问水淹七军威震华夏的人是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a82c3087f3813bbef00"
  },
  "qid": 455,
  "question": "以下何人不是黄巾军余党？",
  "answer": "许韶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a82c3087f3813bbef01"
  },
  "qid": 6292,
  "question": "曹操行刺董卓不成,逃出城外,被陈宫手下所获,起初谎称自己姓什么?",
  "answer": "皇甫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a82c3087f3813bbef02"
  },
  "qid": 7151,
  "question": "煮酒论英雄后，刘备以截击谁为借口逃离？",
  "answer": "、袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fa3a82c3087f3813bbef03"
  },
  "qid": 1036,
  "question": "胆大如鸡卵的姜维自刎时几岁？",
  "answer": "五十九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3deac3087f3813bbef04"
  },
  "qid": 3499,
  "question": "华佗集平生之所得，著就了下面哪一部书？",
  "answer": "《青囊经》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3deac3087f3813bbef05"
  },
  "qid": 4853,
  "question": "“天下大势，分久必合”，请问三国最后归于谁之手?",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3deac3087f3813bbef06"
  },
  "qid": 3580,
  "question": "诸葛亮遗嘱死后葬于何处？",
  "answer": "定军山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3deac3087f3813bbef07"
  },
  "qid": 3150,
  "question": "蜀国大将黄忠的家乡是？",
  "answer": "南阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e0dc3087f3813bbef08"
  },
  "qid": 8790,
  "question": "请问三国演义的作者是谁？",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e0dc3087f3813bbef09"
  },
  "qid": 5705,
  "question": "曹操谓曰「将军在匆忙之中，能整兵坚垒，任谤任劳，使之反败为胜虽古之名将，何以加兹者!」为何人?",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e0dc3087f3813bbef0a"
  },
  "qid": 7407,
  "question": "《三国演义动画版》第49集的主题曲是什么",
  "answer": "《梦在燃烧》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e0dc3087f3813bbef0b"
  },
  "qid": 2954,
  "question": "谁的谥号是邓哀王？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e31c3087f3813bbef0c"
  },
  "qid": 5863,
  "question": "智乱天下，武逆乾坤。指的是谁",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e31c3087f3813bbef0d"
  },
  "qid": 1929,
  "question": "阎温的字是什么",
  "answer": "伯俭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e54c3087f3813bbef0e"
  },
  "qid": 2737,
  "question": "小说三国演义的作者是谁？",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e54c3087f3813bbef0f"
  },
  "qid": 2942,
  "question": "220年冬，曹丕篡汉称帝，建立国号“魏”，都城建在什么地方？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e54c3087f3813bbef10"
  },
  "qid": 9094,
  "question": "三国时期吴国灭亡时，在位的西晋皇帝是谁？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e78c3087f3813bbef11"
  },
  "qid": 8460,
  "question": "汉献帝的名字是？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e78c3087f3813bbef12"
  },
  "qid": 4003,
  "question": "刘禅是三国时期蜀汉的第几代皇帝？",
  "answer": "二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e78c3087f3813bbef13"
  },
  "qid": 1502,
  "question": "在《三国演义中》，裴秀属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e78c3087f3813bbef14"
  },
  "qid": 5653,
  "question": "吴懿在归降刘备前为谁的部将？",
  "answer": "刘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e78c3087f3813bbef15"
  },
  "qid": 8027,
  "question": "赤壁之战后，曹操一直在寻找机会灭孙刘，只是怕马腾偷袭许都，于是荀攸献上了什么计？",
  "answer": "声东击西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e9bc3087f3813bbef16"
  },
  "qid": 8175,
  "question": "208年，发生了哪场大战？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e9bc3087f3813bbef17"
  },
  "qid": 2263,
  "question": "三国人物，周瑜是哪里人",
  "answer": "庐江舒县（安徽舒城）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e9bc3087f3813bbef18"
  },
  "qid": 5798,
  "question": "谁说服吕布投降董卓？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e9bc3087f3813bbef19"
  },
  "qid": 6495,
  "question": "刘备哪年死的？",
  "answer": "223年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3e9bc3087f3813bbef1a"
  },
  "qid": 7442,
  "question": "《曹操》由谁作词",
  "answer": "秋离",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ebfc3087f3813bbef1b"
  },
  "qid": 3117,
  "question": "请问三国里义绝是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ebfc3087f3813bbef1c"
  },
  "qid": 7667,
  "question": "请问以下哪位不是诸葛亮的弟子？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ebfc3087f3813bbef1d"
  },
  "qid": 3226,
  "question": "《三国演义》中，谁有口吃的毛病？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ebfc3087f3813bbef1e"
  },
  "qid": 8706,
  "question": "请问曹操挟天子以令诸侯，当时曹操再哪个城市？",
  "answer": "许昌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ebfc3087f3813bbef1f"
  },
  "qid": 3870,
  "question": "正史中，是谁杀的车胄?",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ee3c3087f3813bbef20"
  },
  "qid": 810,
  "question": "舌战群儒时，谁第一个向诸葛亮发难？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ee3c3087f3813bbef21"
  },
  "qid": 6585,
  "question": "请问刘备被封县尉后谁怒鞭督邮？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ee3c3087f3813bbef22"
  },
  "qid": 4540,
  "question": "夏侯惇率兵十万来新野，火烧博望时正值什么季节？",
  "answer": "秋季",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3ee3c3087f3813bbef23"
  },
  "qid": 5828,
  "question": "被评价为专对有余，文藻壮美，与张温辩论“天”的是谁？",
  "answer": "秦宓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3f07c3087f3813bbef24"
  },
  "qid": 1016,
  "question": "以下何将不听劝阻，自行引兵致祁山下寨而受伏击？",
  "answer": "陈式",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fb3f07c3087f3813bbef25"
  },
  "qid": 5167,
  "question": "公元222年，孙权建立吴国，定都哪里？",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2d07a42ed8f494a2640"
  },
  "qid": 4035,
  "question": "请问三国里的“敬哀皇后”指的是？",
  "answer": "张星彩 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2d07a42ed8f494a2641"
  },
  "qid": 6242,
  "question": "《三国演义》中，谁在井中找到了传国玉玺？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2d07a42ed8f494a2642"
  },
  "qid": 443,
  "question": "桃园三结义时，在桃园中痛饮有多少人？",
  "answer": "三百余人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2d07a42ed8f494a2643"
  },
  "qid": 3835,
  "question": "三国后期蜀国著名将领邓芝死于那一年?",
  "answer": "251年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2f37a42ed8f494a2644"
  },
  "qid": 4973,
  "question": "请问在《三国演义》，武圣关羽所使用武器的名称是？",
  "answer": "青龙偃月刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2f37a42ed8f494a2645"
  },
  "qid": 7160,
  "question": "诸葛亮用虎踞龙盘形容以下哪个地方？",
  "answer": "南京",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2f37a42ed8f494a2646"
  },
  "qid": 1773,
  "question": "荀攸的字是什么",
  "answer": "公达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc2f47a42ed8f494a2647"
  },
  "qid": 1707,
  "question": "薛综的字是什么",
  "answer": "敬文",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3177a42ed8f494a2648"
  },
  "qid": 3830,
  "question": "在马超的打击下，谁弃袍割须？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3177a42ed8f494a2649"
  },
  "qid": 2259,
  "question": "三国人物，朱治是哪里人",
  "answer": "丹阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3177a42ed8f494a264a"
  },
  "qid": 6882,
  "question": "魏国最后的皇帝是？",
  "answer": "曹爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3177a42ed8f494a264b"
  },
  "qid": 3239,
  "question": "《唐会要》中尊谁为魏晋八君子之首",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc33a7a42ed8f494a264c"
  },
  "qid": 6979,
  "question": "下面那个成语是关于吕蒙的？",
  "answer": "刮目相看",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc33a7a42ed8f494a264d"
  },
  "qid": 9355,
  "question": "下面谁对曹操不满，背叛曹操，迎吕布为兖州牧",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc33a7a42ed8f494a264e"
  },
  "qid": 1706,
  "question": "凌统的字是什么",
  "answer": "公绩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc33a7a42ed8f494a264f"
  },
  "qid": 2557,
  "question": "请问以下哪个名字是水镜先生的真名？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc33a7a42ed8f494a2650"
  },
  "qid": 8286,
  "question": "赤壁之战时，东吴的副都督是谁？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc33a7a42ed8f494a2651"
  },
  "qid": 2239,
  "question": "三国人物，张休是哪里人",
  "answer": "彭城（江苏徐州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc33a7a42ed8f494a2652"
  },
  "qid": 2379,
  "question": "三国人物，张肃是哪里人",
  "answer": "蜀郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc35e7a42ed8f494a2653"
  },
  "qid": 279,
  "question": "《三国演义》中“过五关斩六将”，斩了谁手下的六将？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc35e7a42ed8f494a2654"
  },
  "qid": 2470,
  "question": "诸葛亮派谁镇守街亭，因为刚愎自用导致街亭失守？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc35e7a42ed8f494a2655"
  },
  "qid": 2502,
  "question": "以下四人中，哪一个不是建安七子之一",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc35e7a42ed8f494a2656"
  },
  "qid": 922,
  "question": "以下谁将伏皇后的头发拖着去见曹操？",
  "answer": "华歆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3827a42ed8f494a2657"
  },
  "qid": 1048,
  "question": "三国杀游戏中在所有的武器牌中，哪件武器的攻击距离最远",
  "answer": "麒麟弓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3827a42ed8f494a2658"
  },
  "qid": 3215,
  "question": "下列谁是曹操之子？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3827a42ed8f494a2659"
  },
  "qid": 6866,
  "question": "塌顿单于被谁所杀",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3827a42ed8f494a265a"
  },
  "qid": 2695,
  "question": "以下谁称刘备是“金枝玉叶”?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3827a42ed8f494a265b"
  },
  "qid": 339,
  "question": "蔡邕叹董卓触怒王允，这是进言放过蔡邕的人是？",
  "answer": "马日磾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3a57a42ed8f494a265c"
  },
  "qid": 2758,
  "question": "庞统曾在哪里理事？",
  "answer": "耒阳县",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3a57a42ed8f494a265d"
  },
  "qid": 8438,
  "question": "官渡之战时，刘表派谁出使朝廷？",
  "answer": "韩嵩  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3c97a42ed8f494a265e"
  },
  "qid": 4154,
  "question": "有关诸葛亮的典故是？",
  "answer": "以上全是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3c97a42ed8f494a265f"
  },
  "qid": 4768,
  "question": "三国时期颍川人杰地灵，人才辈出，下面哪位人物不属于颍川系？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3c97a42ed8f494a2660"
  },
  "qid": 807,
  "question": "为救阿斗，赵云在长板坡杀死了曹营名将多少余员？",
  "answer": "五十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3c97a42ed8f494a2661"
  },
  "qid": 3118,
  "question": "左慈告诉曹操其在何处学道三十年，得天书三卷？",
  "answer": "峨嵋山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3ec7a42ed8f494a2662"
  },
  "qid": 6159,
  "question": "下列哪个是诸葛亮的亲兄弟？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3ec7a42ed8f494a2663"
  },
  "qid": 4396,
  "question": "谁建议袁绍“挟天子以令诸侯”，但被拒",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc3ec7a42ed8f494a2664"
  },
  "qid": 2277,
  "question": "三国人物，贺邵是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4107a42ed8f494a2665"
  },
  "qid": 6732,
  "question": "三国演义赤壁之战周瑜派谁去诈降曹操？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4107a42ed8f494a2666"
  },
  "qid": 6275,
  "question": "蔡文姬父亲的名字叫什么？",
  "answer": "蔡邕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4107a42ed8f494a2667"
  },
  "qid": 8047,
  "question": "辕门射戟时，吕布是为了调和谁和谁的战争？",
  "answer": "刘备和袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4337a42ed8f494a2668"
  },
  "qid": 449,
  "question": "直言曹操是“治世之能臣，乱世之奸雄”的是谁？",
  "answer": "许劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4337a42ed8f494a2669"
  },
  "qid": 1673,
  "question": "孙权的字是什么",
  "answer": "仲谋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4337a42ed8f494a266a"
  },
  "qid": 5814,
  "question": "吴将凌统与下列哪个位大将曾有杀父之仇？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4337a42ed8f494a266b"
  },
  "qid": 9283,
  "question": "魏将秦琪是谁的外甥？",
  "answer": "蔡阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4337a42ed8f494a266c"
  },
  "qid": 9582,
  "question": "诸葛亮逝世时多少岁？",
  "answer": "55岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4347a42ed8f494a266d"
  },
  "qid": 85,
  "question": "在三国志里，周瑜死后，刘备方面，是谁来吊丧的？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4587a42ed8f494a266e"
  },
  "qid": 1055,
  "question": "乐不思蜀出自三国时何人之口？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4587a42ed8f494a266f"
  },
  "qid": 4725,
  "question": "请问“三顾茅庐”发生在现在的哪个市？",
  "answer": "襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4587a42ed8f494a2670"
  },
  "qid": 2331,
  "question": "三国人物，许慈是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc47c7a42ed8f494a2671"
  },
  "qid": 1774,
  "question": "郭嘉的字是什么",
  "answer": "奉孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc47c7a42ed8f494a2672"
  },
  "qid": 8764,
  "question": "请问乐进字是什么？",
  "answer": "文谦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc47c7a42ed8f494a2673"
  },
  "qid": 5579,
  "question": "“诸将莫慌，粮草已到”是谁的台词？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc49f7a42ed8f494a2674"
  },
  "qid": 620,
  "question": "以下何句正确？",
  "answer": "邹氏是张绣的婶婶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc49f7a42ed8f494a2675"
  },
  "qid": 7374,
  "question": "三国演义中，张郃死于什么",
  "answer": "乱箭射死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc49f7a42ed8f494a2676"
  },
  "qid": 3640,
  "question": "据陈寿《三国志》记载，哪两人有“万人敌”之称？",
  "answer": "关羽,张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc49f7a42ed8f494a2677"
  },
  "qid": 978,
  "question": "关兴指名要射行雁中的第几只，果然一箭射中？",
  "answer": "三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc49f7a42ed8f494a2678"
  },
  "qid": 7463,
  "question": "“破巢之下，安有完卵乎”是以下何人所说？",
  "answer": "孔融儿子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4c37a42ed8f494a2679"
  },
  "qid": 3892,
  "question": "“武乡侯”是谁？",
  "answer": "诸葛亮 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4c37a42ed8f494a267a"
  },
  "qid": 4669,
  "question": "请问赤壁之战中，曹操在中了反间计斩杀蔡瑁、张允后，任命谁为水军都督？",
  "answer": "于禁,毛玠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4c37a42ed8f494a267b"
  },
  "qid": 2825,
  "question": "人情势利古犹今，谁识英雄是白身”这句话指的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4c37a42ed8f494a267c"
  },
  "qid": 8339,
  "question": "东兴之战发生在哪些国家之间？",
  "answer": "魏国和吴国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4c37a42ed8f494a267d"
  },
  "qid": 9291,
  "question": "吴修被杀时，担任什么官职？",
  "answer": "将作大匠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4c37a42ed8f494a267e"
  },
  "qid": 1167,
  "question": "下列情况中，三国杀武将郭嘉将失去体力的是：",
  "answer": "贾诩发动乱舞，郭嘉没出杀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4e67a42ed8f494a267f"
  },
  "qid": 7488,
  "question": "何进以妹为贵，得以重权，其原来是何出身？",
  "answer": "屠夫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4e67a42ed8f494a2680"
  },
  "qid": 5112,
  "question": "曹操为什么要杀华佗？",
  "answer": "华佗要帮曹操做开颅手术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4e67a42ed8f494a2681"
  },
  "qid": 7826,
  "question": "黄巾起义中，汉军大败，刘关张在张角追击中救下何人？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4e67a42ed8f494a2682"
  },
  "qid": 5776,
  "question": "请问以下哪个人被称为赤壁的风火神？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc4e67a42ed8f494a2683"
  },
  "qid": 5030,
  "question": "三国杀国战中，下列哪一组武将不是珠联璧合？",
  "answer": "刘备和刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5097a42ed8f494a2684"
  },
  "qid": 4932,
  "question": "“乐不思蜀”这个成语典故的主人公是谁？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5097a42ed8f494a2685"
  },
  "qid": 2618,
  "question": "请问在历史上，是谁发明了“九品中正制”？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5097a42ed8f494a2686"
  },
  "qid": 604,
  "question": "以下何句正确？",
  "answer": "孙策诈死令薛礼中计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5097a42ed8f494a2687"
  },
  "qid": 3354,
  "question": "黄忠天荡山大捷时，谁是他的副将？",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5097a42ed8f494a2688"
  },
  "qid": 2219,
  "question": "三国人物，刘琰是哪里人",
  "answer": "鲁国（山东曲阜）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc52d7a42ed8f494a2689"
  },
  "qid": 6237,
  "question": "《三国演义》中，关羽刮骨疗伤时在做什么？",
  "answer": "下棋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc52d7a42ed8f494a268a"
  },
  "qid": 538,
  "question": "闻之吕布已死，李傕等人率什么军连夜奔凉州去了？",
  "answer": "飞熊军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc52d7a42ed8f494a268b"
  },
  "qid": 6093,
  "question": "《三国演义》被称为天公将军的是谁？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5517a42ed8f494a268c"
  },
  "qid": 4809,
  "question": "官渡之战中，曹操账下哪位谋士向曹操进言造“霹雳车”破了袁军高橹？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5517a42ed8f494a268d"
  },
  "qid": 2677,
  "question": "孟获夫人是谁？",
  "answer": "祝融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5517a42ed8f494a268e"
  },
  "qid": 8282,
  "question": "赤壁之战后，曹操退回许昌，并派谁留守荆州？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5517a42ed8f494a268f"
  },
  "qid": 1266,
  "question": "在《三国演义中》，蒋钦属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcc5517a42ed8f494a2690"
  },
  "qid": 38,
  "question": "三国演义中，为试探鲁肃。诸葛亮说刘备与谁有旧，将往投之？",
  "answer": "吴巨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcedd47a42ed8f494a2691"
  },
  "qid": 6650,
  "question": "请问以下哪个英雄可以减少对方英雄的体力上限？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcedd47a42ed8f494a2692"
  },
  "qid": 1575,
  "question": "在《三国演义中》，孔伷属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcedf77a42ed8f494a2693"
  },
  "qid": 6018,
  "question": "诸葛亮装备藤甲会受到南蛮入侵或万箭齐发的伤害吗？",
  "answer": "不会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcedf77a42ed8f494a2694"
  },
  "qid": 1506,
  "question": "在《三国演义中》，卫觊属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcedf77a42ed8f494a2695"
  },
  "qid": 9077,
  "question": "三国杀军争牌堆中有几张闪电",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcedf77a42ed8f494a2696"
  },
  "qid": 5325,
  "question": "三国中有三位名士被称为一龙，他们是华歆、邴原、管宁，龙头和龙尾分别指的是？",
  "answer": "华歆、管宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee1b7a42ed8f494a2697"
  },
  "qid": 1300,
  "question": "在《三国演义中》，诸葛恪属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee1b7a42ed8f494a2698"
  },
  "qid": 2554,
  "question": "以下哪位武将没有参与偷袭荆州擒拿关羽的战役?",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee1b7a42ed8f494a2699"
  },
  "qid": 5350,
  "question": "荀彧在谁去世后向曹操推荐了郭嘉?",
  "answer": "戏志才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee1b7a42ed8f494a269a"
  },
  "qid": 5872,
  "question": "历史上谁杀了华雄",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee1b7a42ed8f494a269b"
  },
  "qid": 7440,
  "question": "“阚生矫杰，超过了扬雄。”是谁说的",
  "answer": "虞翻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee3e7a42ed8f494a269c"
  },
  "qid": 2612,
  "question": "曹操兵临宛城是谁劝谏张绣主降？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee3e7a42ed8f494a269d"
  },
  "qid": 7172,
  "question": "不知所云出自哪篇文章之中？",
  "answer": "出师表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee3e7a42ed8f494a269e"
  },
  "qid": 638,
  "question": "夏侯惇的左眼是被谁射中的？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee3e7a42ed8f494a269f"
  },
  "qid": 5555,
  "question": "勿以善小而不为,勿以恶小而为之是谁对谁说的?",
  "answer": "刘备、刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee3e7a42ed8f494a26a0"
  },
  "qid": 9404,
  "question": "以下哪个武将可以使自己的武将牌多次翻面",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee627a42ed8f494a26a1"
  },
  "qid": 2865,
  "question": "请问以下哪位是司马朗的父亲？",
  "answer": "司马防",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee627a42ed8f494a26a2"
  },
  "qid": 9271,
  "question": "宛城之战是因为曹操纳了张绣叔嫂（     ），其感到受辱而起兵造反。",
  "answer": "邹氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee627a42ed8f494a26a3"
  },
  "qid": 9425,
  "question": "游戏《三国杀》中，下列哪个武将零手牌零装备时也能造成伤害？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee627a42ed8f494a26a4"
  },
  "qid": 871,
  "question": "孙权派以下哪两将去将刘备及孙夫人杀了？",
  "answer": "蒋钦周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee857a42ed8f494a26a5"
  },
  "qid": 4970,
  "question": "诸葛亮是哪个国家的人物？",
  "answer": "蜀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee857a42ed8f494a26a6"
  },
  "qid": 1843,
  "question": "曹爽的字是什么",
  "answer": "昭伯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee857a42ed8f494a26a7"
  },
  "qid": 776,
  "question": "水镜先生不愿出山的原因是什么？",
  "answer": "认为自有高人会来辅佐刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcee857a42ed8f494a26a8"
  },
  "qid": 39,
  "question": "诸葛亮借东风，七星台上多少士兵看守？",
  "answer": "20",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceea87a42ed8f494a26a9"
  },
  "qid": 7189,
  "question": "请问少帝刘辩被谁废除？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceea87a42ed8f494a26aa"
  },
  "qid": 1777,
  "question": "满宠的字是什么",
  "answer": "伯宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceea87a42ed8f494a26ab"
  },
  "qid": 9159,
  "question": "士燮去世时多少岁？",
  "answer": "90岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceecb7a42ed8f494a26ac"
  },
  "qid": 8815,
  "question": "请问文聘字是什么？",
  "answer": "仲业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceecb7a42ed8f494a26ad"
  },
  "qid": 40,
  "question": "三国演义中，诸葛亮南征第一仗是和谁打的？",
  "answer": "鄂焕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceecb7a42ed8f494a26ae"
  },
  "qid": 2265,
  "question": "三国人物，周胤是哪里人",
  "answer": "庐江",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceecb7a42ed8f494a26af"
  },
  "qid": 4985,
  "question": "诸葛亮的父亲名为诸葛珪请问诸葛亮的叔父是谁 ",
  "answer": "诸葛怀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b0"
  },
  "qid": 1313,
  "question": "在《三国演义中》，孙登属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b1"
  },
  "qid": 2945,
  "question": "荀彧曹操推荐谁打败了乌桓？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b2"
  },
  "qid": 4648,
  "question": "请问以下哪个人不是司马懿的妻子？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b3"
  },
  "qid": 729,
  "question": "是谁救下被箭射中的孙策？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b4"
  },
  "qid": 2037,
  "question": "三国人物，卢植是哪里人",
  "answer": "涿郡涿县（河北涿州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b5"
  },
  "qid": 7099,
  "question": "长沙桓王为何人？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b6"
  },
  "qid": 2180,
  "question": "三国人物，许劭是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fceeef7a42ed8f494a26b7"
  },
  "qid": 5882,
  "question": "曹操在写《蒿里行》这首诗的时候，担任的职位是什么？",
  "answer": "奋威将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fcef127a42ed8f494a26b8"
  },
  "qid": 6378,
  "question": "古锭刀是谁的武器？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03db7a42ed8f494a26b9"
  },
  "qid": 739,
  "question": "以下谁和曹操少年时就是朋友？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03db7a42ed8f494a26ba"
  },
  "qid": 7536,
  "question": "袁术称帝后，定都哪里？",
  "answer": "寿春",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03db7a42ed8f494a26bb"
  },
  "qid": 2581,
  "question": "下列武将都拥有觉醒技，但谁在觉醒时不需要减少体力上限？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03db7a42ed8f494a26bc"
  },
  "qid": 5494,
  "question": "李肃带了何物去劝降吕布的？",
  "answer": "以上均对",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03db7a42ed8f494a26bd"
  },
  "qid": 1336,
  "question": "在《三国演义中》，是仪属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03ff7a42ed8f494a26be"
  },
  "qid": 3496,
  "question": "陶谦几让徐州？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03ff7a42ed8f494a26bf"
  },
  "qid": 923,
  "question": "许褚“坚持原则”，为保证曹操休息，即使以下谁来见曹操也不让进？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03ff7a42ed8f494a26c0"
  },
  "qid": 6644,
  "question": "请问一下哪个《三国演义》中韩逐的部将被马超所杀？",
  "answer": "马玩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe03ff7a42ed8f494a26c1"
  },
  "qid": 5416,
  "question": "三国演义中，孟获的哥哥是谁？",
  "answer": "孟节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04227a42ed8f494a26c2"
  },
  "qid": 8086,
  "question": "“今天下英雄，唯使君与操而。”这里的“君”指谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04227a42ed8f494a26c3"
  },
  "qid": 5295,
  "question": "刘备被谁火烧连营？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04227a42ed8f494a26c4"
  },
  "qid": 7897,
  "question": "曹孟德大战吕奉先因何停战？",
  "answer": "蝗灾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04227a42ed8f494a26c5"
  },
  "qid": 6724,
  "question": "三国时期台湾岛叫什么？",
  "answer": "琉球",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04227a42ed8f494a26c6"
  },
  "qid": 4201,
  "question": "刘晔是由谁举荐的？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04227a42ed8f494a26c7"
  },
  "qid": 3828,
  "question": "正史中,定居山之战,夏侯渊被黄忠偷袭致死时在做什么事?  ",
  "answer": "修鹿角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04457a42ed8f494a26c8"
  },
  "qid": 4119,
  "question": "蜀汉五虎大将哪个不在之内？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04467a42ed8f494a26c9"
  },
  "qid": 5266,
  "question": "请问三英战吕布的地点是哪里？",
  "answer": "虎牢关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04467a42ed8f494a26ca"
  },
  "qid": 9142,
  "question": "诗句“长星昨夜坠前营,讣报先生此日倾”写的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04467a42ed8f494a26cb"
  },
  "qid": 7905,
  "question": "请问以下哪位不是后人评价三国演义中的“三绝”？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04467a42ed8f494a26cc"
  },
  "qid": 5115,
  "question": "“羽扇纶巾”指的是谁？",
  "answer": "周瑜 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04467a42ed8f494a26cd"
  },
  "qid": 8148,
  "question": "《三国演义》中，兀突骨是一个身长多少尺的巨汉？",
  "answer": "12尺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04467a42ed8f494a26ce"
  },
  "qid": 3381,
  "question": "演义中曹操死后，曹彰率大军来洛阳奔丧，何人主动请命去劝说他？",
  "answer": "贾逵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04697a42ed8f494a26cf"
  },
  "qid": 7648,
  "question": "以下在三国志游戏中出现过的翻译错词是",
  "answer": "敌羞吾去脱他衣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04697a42ed8f494a26d0"
  },
  "qid": 8889,
  "question": "请问荀攸字是什么？",
  "answer": "公达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04697a42ed8f494a26d1"
  },
  "qid": 8160,
  "question": "《三国演义》中关羽死后青龙偃月刀被何人所得？",
  "answer": "潘章",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04697a42ed8f494a26d2"
  },
  "qid": 3731,
  "question": "吴国太是孙权是什么？",
  "answer": "姨母",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04697a42ed8f494a26d3"
  },
  "qid": 7012,
  "question": "以下哪个武将牌的阵营不是蜀国？",
  "answer": "sp姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04697a42ed8f494a26d4"
  },
  "qid": 9225,
  "question": "苏轼的作品戏贾梁道中指人物的是谁？",
  "answer": "贾逵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04697a42ed8f494a26d5"
  },
  "qid": 1687,
  "question": "周泰的字是什么",
  "answer": "幼平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe048d7a42ed8f494a26d6"
  },
  "qid": 4402,
  "question": "“世间豪杰英雄士，江左风流美丈夫。”是范成大赞誉三国时期谁的",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe048d7a42ed8f494a26d7"
  },
  "qid": 744,
  "question": "以下何人打“小报告”，使得袁绍杀了牢中的田丰？",
  "answer": "逢纪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe048d7a42ed8f494a26d8"
  },
  "qid": 4213,
  "question": "典韦原是何人手下？",
  "answer": "张邈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe048d7a42ed8f494a26d9"
  },
  "qid": 5929,
  "question": "请问赵云在长坂坡第一个杀死的曹营武将是谁,最后一个是谁？",
  "answer": "淳于导钟绅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04b17a42ed8f494a26da"
  },
  "qid": 5448,
  "question": "庞统殒命何处？",
  "answer": "落凤坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04b17a42ed8f494a26db"
  },
  "qid": 7199,
  "question": "歇后语张飞绣花下半句？",
  "answer": "粗中有细",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04b17a42ed8f494a26dc"
  },
  "qid": 1222,
  "question": "在《三国演义中》，诸葛瞻属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04b17a42ed8f494a26dd"
  },
  "qid": 7047,
  "question": "有“拔矢啖睛”之勇的是哪个魏国将领？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04b17a42ed8f494a26de"
  },
  "qid": 9150,
  "question": "十八路诸侯起兵讨伐董卓时，诸侯之一孙坚担任什么官职？",
  "answer": "长沙太守",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04b17a42ed8f494a26df"
  },
  "qid": 4437,
  "question": "东汉的汉少帝是指",
  "answer": "刘辩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04b17a42ed8f494a26e0"
  },
  "qid": 574,
  "question": "薛兰、李封是被以下哪两人分别所杀？",
  "answer": "许褚吕虔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04d47a42ed8f494a26e1"
  },
  "qid": 737,
  "question": "官渡之战，曹操命谁监造“霹雳车”？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04d47a42ed8f494a26e2"
  },
  "qid": 5386,
  "question": "司马懿的字是什么？",
  "answer": "仲达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04d47a42ed8f494a26e3"
  },
  "qid": 6507,
  "question": "刘备自诩为西汉中山靖王的后代，此中山靖王是谁？",
  "answer": "刘胜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04d47a42ed8f494a26e4"
  },
  "qid": 688,
  "question": "以下何句不正确？",
  "answer": "秦庆童同吉平侍妾私通",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04f87a42ed8f494a26e5"
  },
  "qid": 388,
  "question": "董卓所立的刘协，史称什么？",
  "answer": "献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04f87a42ed8f494a26e6"
  },
  "qid": 5149,
  "question": "谁打破了诸葛亮七星续命的七星灯",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61fe04f87a42ed8f494a26e7"
  },
  "qid": 1881,
  "question": "刘劭的字是什么",
  "answer": "孔才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13127a42ed8f494a26e8"
  },
  "qid": 4327,
  "question": "请问《出师表》是写给谁的？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13127a42ed8f494a26e9"
  },
  "qid": 943,
  "question": "管辂在曹操面前预言东吴有大将而亡，果然传来东吴何人的死讯？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13127a42ed8f494a26ea"
  },
  "qid": 751,
  "question": "审配和逢纪是通过什么方法决定谁去袁谭那里的？",
  "answer": "拈阄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13127a42ed8f494a26eb"
  },
  "qid": 1011,
  "question": "失了街亭的马谡被斩时几岁？",
  "answer": "三十九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13357a42ed8f494a26ec"
  },
  "qid": 3754,
  "question": "下列哪位武将不在五子良将当中",
  "answer": "夏侯惇 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13357a42ed8f494a26ed"
  },
  "qid": 7058,
  "question": "在后主投降后，谁在祖庙大哭，宁死不屈，最终自刎而亡？",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13357a42ed8f494a26ee"
  },
  "qid": 9526,
  "question": "在三国演义中，智取瓦口隘的是哪位武将？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13597a42ed8f494a26ef"
  },
  "qid": 1379,
  "question": "在《三国演义中》，陈群属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13597a42ed8f494a26f0"
  },
  "qid": 823,
  "question": "在迷雾擂鼓声中，曹操调了多少名弓弩手射箭？",
  "answer": "三千",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13597a42ed8f494a26f1"
  },
  "qid": 3948,
  "question": "道教是中国土生土长的宗教，最早可追朔于原始时期的崇拜自然与鬼神。以下哪一个不是三国时期的道教组织？",
  "answer": "正一道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13597a42ed8f494a26f2"
  },
  "qid": 7823,
  "question": "何人拦住起义兵败的张梁张宝，斩首万余？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff137c7a42ed8f494a26f3"
  },
  "qid": 8208,
  "question": "曹操大宴铜雀台时是谁因争抢锦袍和徐晃大打出手",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff137c7a42ed8f494a26f4"
  },
  "qid": 4405,
  "question": "博望坡火烧曹军的是",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff137c7a42ed8f494a26f5"
  },
  "qid": 4510,
  "question": "《三国演义》中被称为天水麒麟的是谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff137c7a42ed8f494a26f6"
  },
  "qid": 801,
  "question": "蔡瑁在荆州的水兵共有多少人？",
  "answer": "八万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff137c7a42ed8f494a26f7"
  },
  "qid": 3,
  "question": "曹操用千金赎回蔡文姬归汉后的丈夫是谁？",
  "answer": "董祀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff139f7a42ed8f494a26f8"
  },
  "qid": 2889,
  "question": "三国演义中,曹仁攻打新野时摆出八门金锁阵,后在单福的指导下由谁破的阵?",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13c37a42ed8f494a26f9"
  },
  "qid": 8112,
  "question": "《胡笳十八拍》出自谁人之手？",
  "answer": "蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13c37a42ed8f494a26fa"
  },
  "qid": 4880,
  "question": "“三姓家奴”是谁骂吕布的外号",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13c37a42ed8f494a26fb"
  },
  "qid": 9197,
  "question": "谁劝阻刘璋不能迎接刘备入川反被刘璋扯落门牙",
  "answer": "黄权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13c37a42ed8f494a26fc"
  },
  "qid": 5075,
  "question": "请问三国杀陆伯言的媳妇会哪个技能？",
  "answer": "影箭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13c37a42ed8f494a26fd"
  },
  "qid": 9241,
  "question": "孙权称帝时，蜀国和魏国的皇帝分别是谁？",
  "answer": "刘禅和曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13e67a42ed8f494a26fe"
  },
  "qid": 7386,
  "question": "陷阵营的统帅叫做",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13e67a42ed8f494a26ff"
  },
  "qid": 5311,
  "question": "曹操曾两次梦见“三马同曹”，前三马是指？",
  "answer": "马腾、马超、马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13e67a42ed8f494a2700"
  },
  "qid": 4976,
  "question": "吕布辕门射戟是为了调节刘备和谁之间的矛盾?",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13e67a42ed8f494a2701"
  },
  "qid": 4480,
  "question": "熹平三年（174年），曹操被举为孝廉，被任命为何职？",
  "answer": "洛阳北部尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13e67a42ed8f494a2702"
  },
  "qid": 8068,
  "question": "“得相能开国，生儿不象贤”说的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff13e67a42ed8f494a2703"
  },
  "qid": 1921,
  "question": "蒋济的字是什么",
  "answer": "子通",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff14097a42ed8f494a2704"
  },
  "qid": 7745,
  "question": "关平是谁的儿子？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff14097a42ed8f494a2705"
  },
  "qid": 164,
  "question": "那一位君主，刘备没有去投靠过？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff142d7a42ed8f494a2706"
  },
  "qid": 5324,
  "question": "在三国中后期历史中，张辽立威的一场关键战役是？",
  "answer": "逍遥津之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff142d7a42ed8f494a2707"
  },
  "qid": 3813,
  "question": "华雄未曾斩杀下列哪个武将？",
  "answer": "韩馥 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ff142d7a42ed8f494a2708"
  },
  "qid": 8071,
  "question": "“董卓进京”后，是谁立即劝袁绍除掉董卓？",
  "answer": "鲍信",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdeed7a42ed8f494a2709"
  },
  "qid": 3826,
  "question": "以下谁不是袁绍的儿子？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdeed7a42ed8f494a270a"
  },
  "qid": 4608,
  "question": "下列哪位人物不是关羽的亲生儿子",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdeed7a42ed8f494a270b"
  },
  "qid": 8775,
  "question": "请问吕布辕门射戟帮谁解了围？",
  "answer": "刘备 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdeed7a42ed8f494a270c"
  },
  "qid": 5640,
  "question": "马超与马岱是什么关系？",
  "answer": "堂兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf417a42ed8f494a270d"
  },
  "qid": 9384,
  "question": "颜良是谁手下大将？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf417a42ed8f494a270e"
  },
  "qid": 4149,
  "question": "是哪位武将闯入诸葛亮帐中扑灭主灯导致诸葛亮续命失败？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf417a42ed8f494a270f"
  },
  "qid": 2445,
  "question": "八虎骑，曹操手下的八大本族将领。以下不是八虎骑的是？",
  "answer": "夏侯和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf417a42ed8f494a2710"
  },
  "qid": 2434,
  "question": "三国人物，许楮是哪里人",
  "answer": "谯国谯人（安徽亳州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf417a42ed8f494a2711"
  },
  "qid": 6346,
  "question": "邓艾偷渡阴平后谁不战而降？",
  "answer": "马邈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf647a42ed8f494a2712"
  },
  "qid": 2489,
  "question": "下列不属于虎牢关五虎将的是？",
  "answer": "钟缙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf647a42ed8f494a2713"
  },
  "qid": 5676,
  "question": "《三国演义》中曹操煮酒论英雄，“干大事而惜身，见小利而忘命”是他对谁的评价？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf887a42ed8f494a2714"
  },
  "qid": 292,
  "question": "《三国演义》中关羽用的武器是？",
  "answer": "青龙偃月刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf887a42ed8f494a2715"
  },
  "qid": 793,
  "question": "夏侯惇率兵十万来新野，张飞揶揄孔明是什么？",
  "answer": "水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdf887a42ed8f494a2716"
  },
  "qid": 6240,
  "question": "《三国演义》中，刘关张随朱攻打宛城黄巾余党时，遇谁率众前来接应？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfab7a42ed8f494a2717"
  },
  "qid": 6980,
  "question": "下面谁当过大将军?",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfab7a42ed8f494a2718"
  },
  "qid": 6669,
  "question": "请问在三国演义中，以下哪位不是刘备的夫人？",
  "answer": "、张夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfab7a42ed8f494a2719"
  },
  "qid": 234,
  "question": "《三国演义》中，彝陵之役蜀国哪两员小将崭露头角？",
  "answer": "关兴张苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfab7a42ed8f494a271a"
  },
  "qid": 19,
  "question": "张邈让谁保护家眷？",
  "answer": "张超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfcf7a42ed8f494a271b"
  },
  "qid": 2646,
  "question": "请问东吴大将甘宁是在哪次战役中阵亡的？",
  "answer": "彝陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfcf7a42ed8f494a271c"
  },
  "qid": 8486,
  "question": "火烧连营七百里的吴将是谁?",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfcf7a42ed8f494a271d"
  },
  "qid": 9497,
  "question": "在《三国演义》中，荀彧谥号是什么？",
  "answer": "敬侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdfcf7a42ed8f494a271e"
  },
  "qid": 2347,
  "question": "三国人物，费袆是哪里人",
  "answer": "江夏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdff37a42ed8f494a271f"
  },
  "qid": 3406,
  "question": "曹操在以下哪座城池建立起自己的第一支军队？",
  "answer": "陈留",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdff37a42ed8f494a2720"
  },
  "qid": 1367,
  "question": "在《三国演义中》，陈登属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffdff37a42ed8f494a2721"
  },
  "qid": 1166,
  "question": "下列哪一组三国杀武将单挑时有其中一人完全无法使用技能？",
  "answer": "大乔陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0167a42ed8f494a2722"
  },
  "qid": 2459,
  "question": "吕布听了王允的话杀了谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0167a42ed8f494a2723"
  },
  "qid": 4599,
  "question": "典韦与谁在同一场战役死去",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0167a42ed8f494a2724"
  },
  "qid": 6270,
  "question": "被玩家称为马老板的武将是谁？",
  "answer": "马腾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0167a42ed8f494a2725"
  },
  "qid": 5698,
  "question": "左慈不能化身以下哪个武将？",
  "answer": "诸葛果",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0397a42ed8f494a2726"
  },
  "qid": 8156,
  "question": "《三国演义》中，于吉被谁所杀？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0397a42ed8f494a2727"
  },
  "qid": 5855,
  "question": "三国时期被成为笔墨写春秋的人是谁",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe05d7a42ed8f494a2728"
  },
  "qid": 7605,
  "question": "诸葛亮出山后第一次用火攻是在什么地方？",
  "answer": "博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe05d7a42ed8f494a2729"
  },
  "qid": 4434,
  "question": "请问在三国演义中，长坂坡赵云夺得曹操的武器叫什么名字？",
  "answer": "青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe05d7a42ed8f494a272a"
  },
  "qid": 3737,
  "question": "家住楼桑村的是谁?",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe05d7a42ed8f494a272b"
  },
  "qid": 8207,
  "question": "曹操打算远征乌桓，众将反对，哪位谋士力主出军讨伐？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe05d7a42ed8f494a272c"
  },
  "qid": 8138,
  "question": "《三国演义》中，刘备被吕布逼走、投奔曹操之初，是谁劝说曹操杀刘备以绝后患？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0807a42ed8f494a272d"
  },
  "qid": 4802,
  "question": "刘备的儿子乳名叫什么？",
  "answer": "阿斗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0807a42ed8f494a272e"
  },
  "qid": 7655,
  "question": "黄巾军领袖之一张宝被称为什么",
  "answer": "地公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0807a42ed8f494a272f"
  },
  "qid": 9396,
  "question": "彝陵之役中蜀国崭露头角的小将不包括谁？",
  "answer": "关索",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0807a42ed8f494a2730"
  },
  "qid": 4398,
  "question": "《三国演义》中祖茂被谁所杀",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0807a42ed8f494a2731"
  },
  "qid": 6781,
  "question": "三国中的巧魁雋乂是",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0807a42ed8f494a2732"
  },
  "qid": 5916,
  "question": "是谁的大力拥护下，致使曹操决心立曹丕为后既之君",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0807a42ed8f494a2733"
  },
  "qid": 433,
  "question": "汉灵帝即位后，宦官谁弄权？",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0a47a42ed8f494a2734"
  },
  "qid": 8192,
  "question": "才高八斗指的是谁? ",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0a47a42ed8f494a2735"
  },
  "qid": 6413,
  "question": "汉灵帝之母是谁?",
  "answer": "董太后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0a47a42ed8f494a2736"
  },
  "qid": 2374,
  "question": "三国人物，廖化是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0a47a42ed8f494a2737"
  },
  "qid": 3000,
  "question": "人们常说的“司马八达”因何而得名？",
  "answer": "八人字中都有“达”字",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0a47a42ed8f494a2738"
  },
  "qid": 26,
  "question": "谁派韩龙去刺杀轲比能？",
  "answer": "王雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0a47a42ed8f494a2739"
  },
  "qid": 8631,
  "question": "宁做曹公作奴，不为刘备上客。是谁的话语？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0c77a42ed8f494a273a"
  },
  "qid": 4438,
  "question": "请问在三国演义中，孙坚在皇宫的哪里捡到了传国玉玺？",
  "answer": "井中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0c77a42ed8f494a273b"
  },
  "qid": 816,
  "question": "以下何将年资比周瑜高，但位居其下，故托病不出？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0c77a42ed8f494a273c"
  },
  "qid": 3333,
  "question": "荀彧和荀攸谁辈分更高，谁年龄更大？",
  "answer": "荀彧,荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0c77a42ed8f494a273d"
  },
  "qid": 7476,
  "question": "宴长江曹操赋诗时，曹操因酒醉用什么杀了进良言的刘馥？",
  "answer": "槊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0eb7a42ed8f494a273e"
  },
  "qid": 3377,
  "question": "陆逊是孙策什么人？",
  "answer": "女婿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0eb7a42ed8f494a273f"
  },
  "qid": 5297,
  "question": "刮骨疗伤中说的是谁没用麻药？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0eb7a42ed8f494a2740"
  },
  "qid": 3730,
  "question": "以下谁不是孙策平定江东时消灭的割据势力？",
  "answer": "黄祖 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe0eb7a42ed8f494a2741"
  },
  "qid": 6817,
  "question": "蜀汉哪位镇守汉中的将领在兴势之战中挫败了魏国曹爽的入侵？",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe10f7a42ed8f494a2742"
  },
  "qid": 6933,
  "question": "下列哪位武将在身份场与国战中技能不相同？",
  "answer": "徐盛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1327a42ed8f494a2743"
  },
  "qid": 36,
  "question": "演义中袁术称了帝之后，谁因不听命令第一个被斩杀？",
  "answer": "金尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1327a42ed8f494a2744"
  },
  "qid": 6576,
  "question": "请问公孙瓒与公孙度是什么关系？",
  "answer": "没有关系",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1327a42ed8f494a2745"
  },
  "qid": 6056,
  "question": "3血新徐庶闪电判定生效后，还剩几滴血？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1567a42ed8f494a2746"
  },
  "qid": 4302,
  "question": "在移动三国杀中，以下女性武将拥有四点体力上限的是？",
  "answer": "祝融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1567a42ed8f494a2747"
  },
  "qid": 1022,
  "question": "魏延被马岱偷袭所杀前，在阵前与谁对骂？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1797a42ed8f494a2748"
  },
  "qid": 1418,
  "question": "在《三国演义中》，诸葛诞属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1797a42ed8f494a2749"
  },
  "qid": 1846,
  "question": "华歆的字是什么",
  "answer": "子鱼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe19e7a42ed8f494a274a"
  },
  "qid": 584,
  "question": "徐晃原是谁手下的大将？",
  "answer": "杨奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe19e7a42ed8f494a274b"
  },
  "qid": 2513,
  "question": "当周瑜欲降曹时，谁与鲁肃去周瑜那用曹操誓取二乔激将周瑜？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe19e7a42ed8f494a274c"
  },
  "qid": 9137,
  "question": "三让徐州是谁的典故？",
  "answer": "陶谦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe19e7a42ed8f494a274d"
  },
  "qid": 9195,
  "question": "谁评价傅士仁为\"古之奔臣，礼有来逼，怨兴司官，不顾大德\"",
  "answer": "杨戏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1c17a42ed8f494a274e"
  },
  "qid": 4749,
  "question": "吕布为了阻止谁击灭刘备而辕门射戟？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1e77a42ed8f494a274f"
  },
  "qid": 4660,
  "question": "请问在诸葛亮在南征孟获之前，提出“攻心为上，攻城为下”的人是？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1e87a42ed8f494a2750"
  },
  "qid": 5434,
  "question": "袁绍讨曹檄文是谁写的？连曹操都大为赞赏",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1e87a42ed8f494a2751"
  },
  "qid": 8760,
  "question": "请问贾诩字是什么？",
  "answer": "文和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1e87a42ed8f494a2752"
  },
  "qid": 1854,
  "question": "王凌的字是什么",
  "answer": "彦云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1e87a42ed8f494a2753"
  },
  "qid": 1632,
  "question": "董和的字是什么",
  "answer": "幼宰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe1e87a42ed8f494a2754"
  },
  "qid": 7368,
  "question": "左慈道号是",
  "answer": "乌角先生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe20b7a42ed8f494a2755"
  },
  "qid": 5707,
  "question": "关羽大意失荆州的“荆州”，当时的治所在今天的哪座城市？",
  "answer": "湖北荆州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe20b7a42ed8f494a2756"
  },
  "qid": 8022,
  "question": "东吴的谁率军智取荆州？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe20b7a42ed8f494a2757"
  },
  "qid": 7443,
  "question": "刘备一共有多少个老婆",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe22e7a42ed8f494a2758"
  },
  "qid": 192,
  "question": "《三国演义》中，曹操刺杀董卓的刀是谁给的？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe22e7a42ed8f494a2759"
  },
  "qid": 3107,
  "question": "刘备为何杀死刘封？",
  "answer": "不肯营救关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe22e7a42ed8f494a275a"
  },
  "qid": 8598,
  "question": "陆议是谁的原名？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe22e7a42ed8f494a275b"
  },
  "qid": 732,
  "question": "孙策死时几岁？",
  "answer": "二十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2527a42ed8f494a275c"
  },
  "qid": 3781,
  "question": "曹操哪里人？",
  "answer": "沛国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2527a42ed8f494a275d"
  },
  "qid": 7798,
  "question": "谁偷渡了阴平小道突袭了成都",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2527a42ed8f494a275e"
  },
  "qid": 8411,
  "question": "关索是关羽的第几个儿子",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2757a42ed8f494a275f"
  },
  "qid": 8726,
  "question": "请问赤壁之战时周瑜年龄？",
  "answer": "34岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2757a42ed8f494a2760"
  },
  "qid": 7029,
  "question": "以下人物中，未因为护主阵亡的是？",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2757a42ed8f494a2761"
  },
  "qid": 1661,
  "question": "董和的字是什么",
  "answer": "幼宰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2997a42ed8f494a2762"
  },
  "qid": 7855,
  "question": "袁术因何与刘表生恨？",
  "answer": "借粮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2997a42ed8f494a2763"
  },
  "qid": 1267,
  "question": "在《三国演义中》，周泰属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2bc7a42ed8f494a2764"
  },
  "qid": 5293,
  "question": "谁写了“老骥伏枥，志在千里”？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2bc7a42ed8f494a2765"
  },
  "qid": 7321,
  "question": "以下不属于“东吴十二虎臣”的是？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2bc7a42ed8f494a2766"
  },
  "qid": 7212,
  "question": "下列称号与关羽无关的是？",
  "answer": "常胜将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2bc7a42ed8f494a2767"
  },
  "qid": 2393,
  "question": "三国人物，李恢是哪里人",
  "answer": "建宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2e07a42ed8f494a2768"
  },
  "qid": 8141,
  "question": "《三国演义》中，吕布“辕门射戟”是为了调停哪两个势力的斗争？",
  "answer": "刘备和袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2e07a42ed8f494a2769"
  },
  "qid": 7356,
  "question": "蜀国无当飞军的第一任统领是",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe2e07a42ed8f494a276a"
  },
  "qid": 9201,
  "question": "谁怂恿秦宜禄背叛曹操？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3037a42ed8f494a276b"
  },
  "qid": 8073,
  "question": "“多智近妖”是鲁迅对谁的评价？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3037a42ed8f494a276c"
  },
  "qid": 6593,
  "question": "请问哪位将领偷渡阴平直捣成都？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3037a42ed8f494a276d"
  },
  "qid": 1207,
  "question": "在《三国演义中》，彭羕属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3037a42ed8f494a276e"
  },
  "qid": 6944,
  "question": "下列人物中哪位与曹操、曹丕并称魏氏“三祖”？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3037a42ed8f494a276f"
  },
  "qid": 8223,
  "question": "曹操让自己的哪个儿子娶了张绣的女儿？",
  "answer": "曹均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3267a42ed8f494a2770"
  },
  "qid": 6692,
  "question": "三国杀国战中首次亮明一个武将身份的可以获得几张牌？",
  "answer": "两张",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3267a42ed8f494a2771"
  },
  "qid": 2852,
  "question": "魏国建立的时间是？",
  "answer": "220",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe34a7a42ed8f494a2772"
  },
  "qid": 7594,
  "question": "苏轼念奴娇赤壁怀古中“羽扇纶巾”是指哪位人物？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe34a7a42ed8f494a2773"
  },
  "qid": 6966,
  "question": "下面哪个神武将是史诗？",
  "answer": "神曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe34a7a42ed8f494a2774"
  },
  "qid": 4215,
  "question": "曹操说“此吾之子房也”指的是谁？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe34a7a42ed8f494a2775"
  },
  "qid": 5053,
  "question": "三国演义第三十一回，曹操在仓亭打败了谁？（）",
  "answer": "本初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe36d7a42ed8f494a2776"
  },
  "qid": 8125,
  "question": "《三国杀》游戏中，以下哪一组国战武将是珠联璧合组合？",
  "answer": "赵云和刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe36d7a42ed8f494a2777"
  },
  "qid": 4357,
  "question": "司马懿在世时最高的官职是什么？",
  "answer": "太傅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe36d7a42ed8f494a2778"
  },
  "qid": 1897,
  "question": "邴原的字是什么",
  "answer": "根矩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe36d7a42ed8f494a2779"
  },
  "qid": 3687,
  "question": "三国杀中有“马氏断杀术”的说法，请问以下那个武将在军争场中最不容易断杀？",
  "answer": "马良 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3917a42ed8f494a277a"
  },
  "qid": 4839,
  "question": "朱隽攻打宛城的黄巾军，自己打的哪个门？",
  "answer": "南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3b47a42ed8f494a277b"
  },
  "qid": 588,
  "question": "曹操称赞谁是当今的“樊哙”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3b47a42ed8f494a277c"
  },
  "qid": 6349,
  "question": "第一个出来反对董卓废帝的是谁？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3b47a42ed8f494a277d"
  },
  "qid": 6472,
  "question": "历史上华雄是被谁斩杀的？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3b47a42ed8f494a277e"
  },
  "qid": 1565,
  "question": "在《三国演义中》，杨彪属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3b47a42ed8f494a277f"
  },
  "qid": 1727,
  "question": "朱然的字是什么",
  "answer": "义封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3d77a42ed8f494a2780"
  },
  "qid": 2790,
  "question": "刘备一开始授予庞统的职位是？",
  "answer": "县令",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3d87a42ed8f494a2781"
  },
  "qid": 4861,
  "question": "请问，下列哪个人物被称为吴国后期的“中流砥柱”",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3d87a42ed8f494a2782"
  },
  "qid": 321,
  "question": "赤壁一战后，孙、刘两军聚于油江口欲夺取何地？",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3fb7a42ed8f494a2783"
  },
  "qid": 126,
  "question": "谁把西蜀地形图交给刘备？",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3fb7a42ed8f494a2784"
  },
  "qid": 4419,
  "question": "从刘备起兵时就跟随刘备一直到打下西蜀的是哪位同乡",
  "answer": "简雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe3fb7a42ed8f494a2785"
  },
  "qid": 862,
  "question": "以下何人对乐进说只要杀了对面金盔的孙权就足可报八十三万大军之仇？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe41e7a42ed8f494a2786"
  },
  "qid": 4585,
  "question": "下面哪个不是曹操的亲生儿子？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe41e7a42ed8f494a2787"
  },
  "qid": 778,
  "question": "降将吕翔被谁所杀？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe41e7a42ed8f494a2788"
  },
  "qid": 7931,
  "question": "请问“人情势利古犹今，谁识英雄是白身”这句话指的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe41e7a42ed8f494a2789"
  },
  "qid": 9174,
  "question": "蜀汉大臣。身为长史随军北伐。与魏延不睦,诸葛亮死后与魏延对立的是",
  "answer": "杨仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe41e7a42ed8f494a278a"
  },
  "qid": 586,
  "question": "三贼之一的李乐被谁所杀？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe41e7a42ed8f494a278b"
  },
  "qid": 6823,
  "question": "谁被称为鬼谋？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4427a42ed8f494a278c"
  },
  "qid": 7532,
  "question": "曹操下列亲族中，不与曹操同辈的是？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4427a42ed8f494a278d"
  },
  "qid": 9272,
  "question": "宛城之战中曹操的哪个儿子死了？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4427a42ed8f494a278e"
  },
  "qid": 3717,
  "question": "曹丕阵亡台词“子建，子建啊”中的子建是谁？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4427a42ed8f494a278f"
  },
  "qid": 6343,
  "question": "邓艾伐蜀，从哪个小道直达江油",
  "answer": "阴平道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4427a42ed8f494a2790"
  },
  "qid": 4406,
  "question": "国战中谁能使贾诩进入铁索连环状态？",
  "answer": "陈武董袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4657a42ed8f494a2791"
  },
  "qid": 175,
  "question": "《三国演义》中有很多用火的战役，其中乌巢之火烧的是什么？",
  "answer": "粮草",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4657a42ed8f494a2792"
  },
  "qid": 7084,
  "question": "张角是哪里人？",
  "answer": "巨鹿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4657a42ed8f494a2793"
  },
  "qid": 3561,
  "question": "刘协写下衣带诏，交给了谁？",
  "answer": "董承",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4657a42ed8f494a2794"
  },
  "qid": 51,
  "question": "袁术选择与谁结交，制衡袁绍？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4897a42ed8f494a2795"
  },
  "qid": 1463,
  "question": "在《三国演义中》，刘勋属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4ad7a42ed8f494a2796"
  },
  "qid": 2301,
  "question": "三国人物，陆逊是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4ad7a42ed8f494a2797"
  },
  "qid": 3497,
  "question": "于禁在败给谁之投降，致使一代名将晚节不保？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4ad7a42ed8f494a2798"
  },
  "qid": 7836,
  "question": "下列何人与吕布是同乡？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4ad7a42ed8f494a2799"
  },
  "qid": 411,
  "question": "《三国演义》中，说关羽身高为多少？",
  "answer": "九尺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4ad7a42ed8f494a279a"
  },
  "qid": 7889,
  "question": "吕布遭李，郭之乱，逃出武关后，最先投向何人？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4ad7a42ed8f494a279b"
  },
  "qid": 7492,
  "question": "认为孔融小时聪明，长大未必就见聪明的是谁？",
  "answer": "陈炜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4f37a42ed8f494a279c"
  },
  "qid": 8324,
  "question": "定军山之战中，阵亡的魏国将领是谁？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4f37a42ed8f494a279d"
  },
  "qid": 3462,
  "question": "请问夏侯惇死后谥号什么？",
  "answer": "忠侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4f37a42ed8f494a279e"
  },
  "qid": 5691,
  "question": "请问以下哪个人是环夫人的独子？",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe4f37a42ed8f494a279f"
  },
  "qid": 5038,
  "question": "下列蜀国武将中哪位活的久？",
  "answer": "廖化",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5177a42ed8f494a27a0"
  },
  "qid": 6508,
  "question": "刘禅的亲生母亲是谁？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe53a7a42ed8f494a27a1"
  },
  "qid": 5823,
  "question": "生子当如孙仲谋夸的是谁?",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe53a7a42ed8f494a27a2"
  },
  "qid": 6881,
  "question": "魏国武将许褚死于哪位皇上在位期间？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe53a7a42ed8f494a27a3"
  },
  "qid": 4299,
  "question": "孙权称帝后，下列何者被任命丞相?",
  "answer": "顾雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe53a7a42ed8f494a27a4"
  },
  "qid": 4871,
  "question": "刘备加上连弩的最佳秒场神忠是谁？",
  "answer": "界马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe55e7a42ed8f494a27a5"
  },
  "qid": 3581,
  "question": "以下哪个是曹操谥号？",
  "answer": "魏武帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe55e7a42ed8f494a27a6"
  },
  "qid": 1594,
  "question": "在《三国演义中》，荀谌属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5817a42ed8f494a27a7"
  },
  "qid": 6745,
  "question": "三国演义中，刘谌被封为什么王?",
  "answer": "北地王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5817a42ed8f494a27a8"
  },
  "qid": 2564,
  "question": "以下孙坚手下四将,何人是使双刀的?",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5817a42ed8f494a27a9"
  },
  "qid": 4227,
  "question": "请问被曹操称赞为“吾家千里驹”的是哪位曹氏宗亲子弟？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5817a42ed8f494a27aa"
  },
  "qid": 1667,
  "question": "陈到的字是什么",
  "answer": "叔至",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5a57a42ed8f494a27ab"
  },
  "qid": 3437,
  "question": "请问关羽被汉帝封为什么爵位",
  "answer": "汉寿亭侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5a57a42ed8f494a27ac"
  },
  "qid": 2794,
  "question": "诸葛亮的父亲是谁？",
  "answer": "诸葛珪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5a57a42ed8f494a27ad"
  },
  "qid": 398,
  "question": "《三国演义》中，第四次擒住孟获的是谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5a57a42ed8f494a27ae"
  },
  "qid": 1548,
  "question": "在《三国演义中》，黄琬属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5c87a42ed8f494a27af"
  },
  "qid": 2036,
  "question": "三国人物，简雍是哪里人",
  "answer": "涿郡涿县（河北涿州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5c87a42ed8f494a27b0"
  },
  "qid": 3983,
  "question": "曹操刺杀董卓的七星宝刀在谁那得到的？",
  "answer": "王允 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5c87a42ed8f494a27b1"
  },
  "qid": 109,
  "question": "谁在定军山一役中射杀了夏侯渊？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5c87a42ed8f494a27b2"
  },
  "qid": 8114,
  "question": "《见龙卸甲》中诸葛亮的扮演者是谁？",
  "answer": "濮存昕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5c87a42ed8f494a27b3"
  },
  "qid": 8321,
  "question": "电影铜雀台中饰演灵雎的是谁",
  "answer": "刘亦菲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5ec7a42ed8f494a27b4"
  },
  "qid": 7279,
  "question": "各路诸侯讨伐董卓时，孙坚为先锋，引四将至汜水关前，这四将中不包括以下哪位？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5ec7a42ed8f494a27b5"
  },
  "qid": 5466,
  "question": "是谁向曹操报告孙策袭取许都之心，后被孙策所杀？",
  "answer": "许贡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe5ec7a42ed8f494a27b6"
  },
  "qid": 7548,
  "question": "下列武将中哪些可以无距离限制使用兵粮寸断？",
  "answer": "祢衡、徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6107a42ed8f494a27b7"
  },
  "qid": 6351,
  "question": "貂蝉是谁的义女？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6107a42ed8f494a27b8"
  },
  "qid": 6935,
  "question": "下列哪一位不是十常侍？",
  "answer": "黄皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6107a42ed8f494a27b9"
  },
  "qid": 6894,
  "question": "吾乃常山赵子龙中常山是指以下的哪个地方？",
  "answer": "石家庄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6107a42ed8f494a27ba"
  },
  "qid": 4964,
  "question": "刘禅是谁的儿子？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6107a42ed8f494a27bb"
  },
  "qid": 6513,
  "question": "刘谌是刘禅的第几个儿子？",
  "answer": "七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6337a42ed8f494a27bc"
  },
  "qid": 2608,
  "question": "祢衡称谁为“完体将军”?",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6337a42ed8f494a27bd"
  },
  "qid": 4156,
  "question": "王允的官职是什么？",
  "answer": "司徒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6577a42ed8f494a27be"
  },
  "qid": 5681,
  "question": "魏国第一任文帝是谁？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6577a42ed8f494a27bf"
  },
  "qid": 1735,
  "question": "孙虑的字是什么",
  "answer": "子智",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe67a7a42ed8f494a27c0"
  },
  "qid": 31,
  "question": "过五关斩六将中那一个出身黄巾贼？",
  "answer": "卞喜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe69d7a42ed8f494a27c1"
  },
  "qid": 486,
  "question": "“七星宝刀”是谁献给董卓的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe69d7a42ed8f494a27c2"
  },
  "qid": 5778,
  "question": "是谁为张绣献计突袭曹营致使曹昂、典韦皆战死？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe69d7a42ed8f494a27c3"
  },
  "qid": 785,
  "question": "刘备一顾草庐时，将谁误认为是孔明了？",
  "answer": "崔州平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe69e7a42ed8f494a27c4"
  },
  "qid": 2318,
  "question": "三国人物，何晏是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe69e7a42ed8f494a27c5"
  },
  "qid": 5333,
  "question": "最早提出“挟天子以令诸侯”的是？",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6c37a42ed8f494a27c6"
  },
  "qid": 1037,
  "question": "“天下不如意事，十常八九”是何人常叹的话？",
  "answer": "羊祜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6e77a42ed8f494a27c7"
  },
  "qid": 7231,
  "question": "下列不属于诸葛亮发明的是？",
  "answer": "霹雳车",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6e77a42ed8f494a27c8"
  },
  "qid": 3760,
  "question": "下列哪个武将不是被诸葛亮打败后杀死？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe6e77a42ed8f494a27c9"
  },
  "qid": 3979,
  "question": "关羽让曹军退后以进城同嫂嫂商议投降事宜,以下谁认为有诈?",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe70b15c189e2fc245402"
  },
  "qid": 5914,
  "question": "三顾频烦天下计，两朝开济老臣心。说的是谁",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe70b15c189e2fc245403"
  },
  "qid": 114,
  "question": "号称八骏，据守荆州的一位皇室宗亲是谁？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe70b15c189e2fc245404"
  },
  "qid": 8886,
  "question": "请问徐庶字是什么？",
  "answer": "元直",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe70b15c189e2fc245405"
  },
  "qid": 6754,
  "question": "三国演义中，诸葛瞻最终死于哪里？",
  "answer": "绵竹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe70b15c189e2fc245406"
  },
  "qid": 8732,
  "question": "请问电影铜雀台中饰演灵雎的是谁",
  "answer": "刘亦菲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8921d6203139ccbf50b"
  },
  "qid": 6834,
  "question": "谁裸衣战过马超？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8921d6203139ccbf50c"
  },
  "qid": 9140,
  "question": "诗句“伏弩齐飞万点星，木门道上射雄兵”描述的战役中阵亡的魏将是谁？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8931d6203139ccbf50d"
  },
  "qid": 1699,
  "question": "徐盛的字是什么",
  "answer": "文向",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8931d6203139ccbf50e"
  },
  "qid": 1649,
  "question": "杨仪的字是什么",
  "answer": "威公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8be1d6203139ccbf50f"
  },
  "qid": 1026,
  "question": "孙权七十一岁亡，在位几年？",
  "answer": "二十四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8bf1d6203139ccbf510"
  },
  "qid": 7997,
  "question": "魏军中被誉为有长者之风的是？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8c01d6203139ccbf511"
  },
  "qid": 8082,
  "question": "“谏征先帝顾大局,天辩张温显文才”说的是谁？",
  "answer": "秦宓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8c31d6203139ccbf512"
  },
  "qid": 5093,
  "question": "请问杀死伏皇后后，曹操把哪个女儿当成皇后嫁给了刘协？",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8c31d6203139ccbf513"
  },
  "qid": 4296,
  "question": "是谁向曹操报告孙策袭取许都之心，后被孙策所杀?",
  "answer": "许贡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8c31d6203139ccbf514"
  },
  "qid": 3677,
  "question": "官渡之战前，荀彧向曹操评价袁绍谋士，其中“果而无用”指的是？",
  "answer": "逢纪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8c61d6203139ccbf515"
  },
  "qid": 2003,
  "question": "边让的字是什么",
  "answer": "文礼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8eb1d6203139ccbf516"
  },
  "qid": 4258,
  "question": "庞统是被谁乱箭射死的？",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8eb1d6203139ccbf517"
  },
  "qid": 5514,
  "question": "请问曹操一共有几个女儿？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8eb1d6203139ccbf518"
  },
  "qid": 3589,
  "question": "张松发动技能“强识”到锦囊牌，请问他使用延时类锦囊牌时是否能摸牌？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe8eb1d6203139ccbf519"
  },
  "qid": 2425,
  "question": "三国人物，尹默是哪里人",
  "answer": "梓潼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe90e8d0a2ac32e901432"
  },
  "qid": 2562,
  "question": "请问古锭刀是谁的武器？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe90e8d0a2ac32e901433"
  },
  "qid": 6996,
  "question": "严颜属于哪个政权？",
  "answer": "蜀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe90e8d0a2ac32e901434"
  },
  "qid": 8990,
  "question": "请问朱治字是什么？",
  "answer": "君理",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe90e8d0a2ac32e901435"
  },
  "qid": 4580,
  "question": "太史慈第一位主公是以下哪位人物？",
  "answer": "刘繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe90e8d0a2ac32e901436"
  },
  "qid": 1976,
  "question": "卢植的字是什么",
  "answer": "子干",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9328d0a2ac32e901437"
  },
  "qid": 7755,
  "question": "下列不是孙策在攻击刘繇时收服的大将是：",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9328d0a2ac32e901438"
  },
  "qid": 2578,
  "question": "刘备携民渡江，渡过的是现在的什么江？",
  "answer": "汉江",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9328d0a2ac32e901439"
  },
  "qid": 4901,
  "question": "三国演义中，刘关张桃园三结义的地点是？",
  "answer": "张飞家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9328d0a2ac32e90143a"
  },
  "qid": 1071,
  "question": "三国杀游戏中风火林山系列中不包括下列哪个武将？",
  "answer": "徐盛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9568d0a2ac32e90143b"
  },
  "qid": 206,
  "question": "《三国演义》中，刘备死于何地？",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9568d0a2ac32e90143c"
  },
  "qid": 8264,
  "question": "陈寿评价谁最号毅重",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9568d0a2ac32e90143d"
  },
  "qid": 5831,
  "question": "以下哪位最后畏罪自杀？",
  "answer": "曹熊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9568d0a2ac32e90143e"
  },
  "qid": 13,
  "question": "谁被孙策夹在腋下归营，最后被其怪力绞杀而亡？",
  "answer": "于糜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe97a8d0a2ac32e90143f"
  },
  "qid": 522,
  "question": "被羌人称为“白马将军”的是谁？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe97a8d0a2ac32e901440"
  },
  "qid": 6099,
  "question": "诸葛亮死后，谁接替了他的职务",
  "answer": "蒋琬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe99d8d0a2ac32e901441"
  },
  "qid": 3868,
  "question": "官渡之战后许攸口出狂言之后被谁杀了?",
  "answer": "许诸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe99d8d0a2ac32e901442"
  },
  "qid": 6131,
  "question": "刘备的坐骑是？",
  "answer": "的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe99d8d0a2ac32e901443"
  },
  "qid": 2212,
  "question": "三国人物，文鸯是哪里人",
  "answer": "沛国（安徽）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe99d8d0a2ac32e901444"
  },
  "qid": 5903,
  "question": "下面有谁不是安徽亳州人？",
  "answer": "卢植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9c08d0a2ac32e901445"
  },
  "qid": 523,
  "question": "孙坚有四子，皆是谁所生？",
  "answer": "吴夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9c08d0a2ac32e901446"
  },
  "qid": 7895,
  "question": "曹操被陈宫诱进濮阳城内，何人三次杀进杀出，救得曹操？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9c08d0a2ac32e901447"
  },
  "qid": 8128,
  "question": "《三国杀》游戏中，装备牌减一马不包括下列哪一项？",
  "answer": "绝影",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9c08d0a2ac32e901448"
  },
  "qid": 2933,
  "question": "李丰(字安国)是哪个国家的？",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9e48d0a2ac32e901449"
  },
  "qid": 6328,
  "question": "吃下自己眼睛的事下列哪个武将？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9e48d0a2ac32e90144a"
  },
  "qid": 6025,
  "question": "是谁给出“子龙一身都是胆也”的评价",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9e48d0a2ac32e90144b"
  },
  "qid": 4996,
  "question": "请问三国演义中诸葛亮的出师表是写给谁的？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffe9e48d0a2ac32e90144c"
  },
  "qid": 3336,
  "question": "《三国演义》中，关羽死后在哪座山显灵，被人们四时祭拜?",
  "answer": "玉泉山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea088d0a2ac32e90144d"
  },
  "qid": 1294,
  "question": "在《三国演义中》，孙韶属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea088d0a2ac32e90144e"
  },
  "qid": 7615,
  "question": "刘备因哪个身体部位大而著名？",
  "answer": "耳朵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea088d0a2ac32e90144f"
  },
  "qid": 4885,
  "question": "三国中以下哪个不是十常侍的名字。",
  "answer": "李莲英",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea088d0a2ac32e901450"
  },
  "qid": 7154,
  "question": "著名的马谡失街亭发生在诸葛亮第几次北伐？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea088d0a2ac32e901451"
  },
  "qid": 5847,
  "question": "小乔被断肠后能否被闪电劈中？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea2b8d0a2ac32e901452"
  },
  "qid": 2925,
  "question": "请问以下哪个人在电视剧《武神赵子龙》中扮演赵云？",
  "answer": "林更新",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea2b8d0a2ac32e901453"
  },
  "qid": 3471,
  "question": "曹操的第一个儿子被举荐为？",
  "answer": "孝廉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea2b8d0a2ac32e901454"
  },
  "qid": 580,
  "question": "以下谁最喜左道妖邪之术？",
  "answer": "李傕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea2b8d0a2ac32e901455"
  },
  "qid": 20,
  "question": "三国演义中曹操中了周瑜的离间之计后斩杀了蔡瑁、张允，之后谁继任水军都督？",
  "answer": "于禁、毛玠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea2b8d0a2ac32e901456"
  },
  "qid": 7130,
  "question": "诸葛恪被谁密谋杀死",
  "answer": "孙峻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "61ffea2b8d0a2ac32e901457"
  },
  "qid": 1873,
  "question": "杜袭的字是什么",
  "answer": "子绪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6200b24b8d0a2ac32e901458"
  },
  "qid": 6243,
  "question": "《三国演义》中，谁最先猜出了曹娥碑“绝妙好辞”的谜底？",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6200b24b8d0a2ac32e901459"
  },
  "qid": 3855,
  "question": "庞统初到刘备处，刘备把他安排去哪里任职?",
  "answer": "安喜县 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6200b24b8d0a2ac32e90145a"
  },
  "qid": 1910,
  "question": "荀顗的字是什么",
  "answer": "景倩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6200b26f8d0a2ac32e90145b"
  },
  "qid": 4829,
  "question": "曹操所说的能治头痛的讨贼檄文是谁写的",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202005c8d0a2ac32e90145c"
  },
  "qid": 1373,
  "question": "在《三国演义中》，蒋干属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202005c8d0a2ac32e90145d"
  },
  "qid": 6113,
  "question": "诸葛恪和诸葛亮什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202005c8d0a2ac32e90145e"
  },
  "qid": 6562,
  "question": "请问《为袁绍檄豫州文》是以下哪个人物写的？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202005c8d0a2ac32e90145f"
  },
  "qid": 3425,
  "question": "诸葛恪因为哪场战役的失败而更加独断专权，最终自取灭亡？",
  "answer": "新城之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202005c8d0a2ac32e901460"
  },
  "qid": 5980,
  "question": "张绣与张任是什么关系",
  "answer": "师兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202007f8d0a2ac32e901461"
  },
  "qid": 1260,
  "question": "在《三国演义中》，朱治属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202007f8d0a2ac32e901462"
  },
  "qid": 8167,
  "question": "《三国志》中记载桥玄曰:\"天下将乱，非命世之才不能济也，能安之者，其在君乎\"指的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202007f8d0a2ac32e901463"
  },
  "qid": 9,
  "question": "黄龙二年孙权派哪俩人领兵去寻找夷洲？",
  "answer": "卫温、诸葛直",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202007f8d0a2ac32e901464"
  },
  "qid": 5265,
  "question": "成语“手不释卷”源自何人",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200a48d0a2ac32e901465"
  },
  "qid": 9136,
  "question": "三国中有位人物称\"碧目紫髯\"他是？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200a48d0a2ac32e901466"
  },
  "qid": 2811,
  "question": "请问三国后期，以下哪位蜀汉大臣是被刺杀身亡的？",
  "answer": "费祎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200a48d0a2ac32e901467"
  },
  "qid": 7995,
  "question": "被曹操称为韩信归汉，微子去殷的将领是？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200c88d0a2ac32e901468"
  },
  "qid": 916,
  "question": "魏延贪功，被何人射中左臂？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200c88d0a2ac32e901469"
  },
  "qid": 6925,
  "question": "下列哪个武将不是古今六十四名将",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200ec8d0a2ac32e90146a"
  },
  "qid": 2827,
  "question": "徐庶因谁进曹营",
  "answer": "他的母亲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200ec8d0a2ac32e90146b"
  },
  "qid": 6553,
  "question": "请问，小乔在面对哪一位武将的伤害时，技能【天香】等于无效？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200ec8d0a2ac32e90146c"
  },
  "qid": 8724,
  "question": "请问赤壁兵败后曹操逃亡中未遇到下列哪位大将？",
  "answer": "马超 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200ec8d0a2ac32e90146d"
  },
  "qid": 9088,
  "question": "三国时期蜀汉末代皇帝刘禅投降曹魏后被封为什么爵位？",
  "answer": "安乐公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620200ec8d0a2ac32e90146e"
  },
  "qid": 60,
  "question": "《三国无双》最早是什么类型的游戏？",
  "answer": "3D格斗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201108d0a2ac32e90146f"
  },
  "qid": 1540,
  "question": "在《三国演义中》，袁谭属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201108d0a2ac32e901470"
  },
  "qid": 7186,
  "question": "汉少帝姓名是以下哪个？",
  "answer": "刘辨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201108d0a2ac32e901471"
  },
  "qid": 7377,
  "question": "下列谁入选武庙十哲",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201108d0a2ac32e901472"
  },
  "qid": 8620,
  "question": "麋竺是哪里人？",
  "answer": "东海朐县人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201348d0a2ac32e901473"
  },
  "qid": 8710,
  "question": "请问曹操为什么要杀华佗？",
  "answer": "华佗要帮曹操做开颅手术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201348d0a2ac32e901474"
  },
  "qid": 551,
  "question": "曹操之父被乱军杀死于何处？",
  "answer": "厕所",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201348d0a2ac32e901475"
  },
  "qid": 5476,
  "question": "司马懿是曹魏四代辅臣，请问魏国的哪位皇帝为防备司马懿，把柏灵筠放在司马懿身边作为眼线？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201348d0a2ac32e901476"
  },
  "qid": 8085,
  "question": "“将军在匆忙之中，能整兵坚垒，任谤任劳，使之反败为胜虽古之名将，何以加兹者!”指的是何人?",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201588d0a2ac32e901477"
  },
  "qid": 2850,
  "question": "请问“七步成诗”是因为曹植受谁的逼迫？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201598d0a2ac32e901478"
  },
  "qid": 2310,
  "question": "三国人物，孙峻是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201598d0a2ac32e901479"
  },
  "qid": 706,
  "question": "张辽战马被文丑射死，是谁来救的他？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201598d0a2ac32e90147a"
  },
  "qid": 7809,
  "question": "三国分立以后，混战了多少年？",
  "answer": "七十二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201598d0a2ac32e90147b"
  },
  "qid": 6795,
  "question": "十八路诸侯讨伐董卓大战虎牢关胜还是败？",
  "answer": "成功",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201598d0a2ac32e90147c"
  },
  "qid": 5004,
  "question": "东吴最后一位君主是谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201598d0a2ac32e90147d"
  },
  "qid": 8095,
  "question": "“泰山四寇”不曾追随过谁？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202017c8d0a2ac32e90147e"
  },
  "qid": 2573,
  "question": "以逸待劳是蜀军攻打定军山时谁提出的计谋",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201a18d0a2ac32e90147f"
  },
  "qid": 4060,
  "question": "以下哪个人不是由荀彧举荐给曹操的？",
  "answer": "司马懿 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201a18d0a2ac32e901480"
  },
  "qid": 6974,
  "question": "下面哪位人物曾主持过月旦评？",
  "answer": "许勋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201a18d0a2ac32e901481"
  },
  "qid": 5361,
  "question": "吕布正妻是？",
  "answer": "严氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201a18d0a2ac32e901482"
  },
  "qid": 8489,
  "question": "纪灵的兵器三尖两刃刀的重量是？",
  "answer": "50斤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201c58d0a2ac32e901483"
  },
  "qid": 155,
  "question": "《三国演义》主要人物中,被杜甫誉为“万古云霄一羽毛”的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201c58d0a2ac32e901484"
  },
  "qid": 367,
  "question": "《三国演义》中，大乔是谁的夫人？",
  "answer": "孙策  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201c58d0a2ac32e901485"
  },
  "qid": 4812,
  "question": "《三国演义》中素有“千古奇策”之称的是",
  "answer": "隆中对",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201c58d0a2ac32e901486"
  },
  "qid": 3391,
  "question": "《三国演义》中，曹操的哪位谋士献十面埋伏之计在仓亭大败袁绍？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201c58d0a2ac32e901487"
  },
  "qid": 2351,
  "question": "三国人物，赖恭是哪里人",
  "answer": "零陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201e98d0a2ac32e901488"
  },
  "qid": 5628,
  "question": "杀韩玄，救黄忠的是谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201e98d0a2ac32e901489"
  },
  "qid": 6715,
  "question": "三国时期定军山一役中，哪位大将斩杀了曹魏名将夏侯渊？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201e98d0a2ac32e90148a"
  },
  "qid": 7659,
  "question": "曹操的长子是谁",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201e98d0a2ac32e90148b"
  },
  "qid": 4267,
  "question": "下列不属于诸葛亮的发明的是?",
  "answer": "八卦玄学",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201e98d0a2ac32e90148c"
  },
  "qid": 829,
  "question": "阚泽与何人演双簧，让蔡中兄弟这两个糊涂虫又上了一次当？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620201e98d0a2ac32e90148d"
  },
  "qid": 769,
  "question": "以下谁劝刘备不要坐“的卢”马？",
  "answer": "伊籍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202020d8d0a2ac32e90148e"
  },
  "qid": 8014,
  "question": "孙策为何被众人皆呼“小霸王”？",
  "answer": "孙策曾经喝死挟死过二将",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202318d0a2ac32e90148f"
  },
  "qid": 2456,
  "question": "周郎指谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202318d0a2ac32e901490"
  },
  "qid": 4884,
  "question": "曹魏四友哪个不在之内？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202318d0a2ac32e901491"
  },
  "qid": 7670,
  "question": "请问张飞次子叫什么名字？",
  "answer": "张绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202558d0a2ac32e901492"
  },
  "qid": 2696,
  "question": "请问荀彧和荀攸是什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202558d0a2ac32e901493"
  },
  "qid": 5688,
  "question": "古风“铁戟双提八十斤，威风凛凛镇乾坤”是写给谁的？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202558d0a2ac32e901494"
  },
  "qid": 6975,
  "question": "下面哪位是竹林七贤之一",
  "answer": "嵇康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202558d0a2ac32e901495"
  },
  "qid": 6122,
  "question": "下列哪个武将国战中与孔融无技能配合？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202027a8d0a2ac32e901496"
  },
  "qid": 2525,
  "question": "“美髯公”是指？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202027a8d0a2ac32e901497"
  },
  "qid": 6391,
  "question": "关羽在斩杀颜良后被汉廷封为什么爵位？",
  "answer": "汉寿亭侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202027a8d0a2ac32e901498"
  },
  "qid": 1557,
  "question": "在《三国演义中》，刘虞属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202027a8d0a2ac32e901499"
  },
  "qid": 3111,
  "question": "下列哪两个个能在出牌阶段开始时，视为对所有敌方角色使用一张“万箭齐发”？",
  "answer": "云屏青龙和夜叉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202027a8d0a2ac32e90149a"
  },
  "qid": 2168,
  "question": "三国人物，辛评是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202029f8d0a2ac32e90149b"
  },
  "qid": 8829,
  "question": "请问下列不属于曹操的五大谋士的是？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202029f8d0a2ac32e90149c"
  },
  "qid": 7877,
  "question": "张闿杀尽曹嵩全家，取了财物，逃往何处？",
  "answer": "淮南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202c48d0a2ac32e90149d"
  },
  "qid": 4178,
  "question": "董卓死后，李傕听从了谁的建议，杀回长安？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202c48d0a2ac32e90149e"
  },
  "qid": 9567,
  "question": "朱然去世时多少岁？",
  "answer": "68岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202c48d0a2ac32e90149f"
  },
  "qid": 1072,
  "question": "三国杀游戏中激将是什么技？",
  "answer": "主公技",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202e98d0a2ac32e9014a0"
  },
  "qid": 372,
  "question": "东吴大将中谁别称“锦帆贼”？",
  "answer": "甘宁  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620202e98d0a2ac32e9014a1"
  },
  "qid": 6457,
  "question": "晋代左思的作品《三都赋》描写的魏蜀吴的三个都城中，魏都是哪个地方？",
  "answer": "邺城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203108d0a2ac32e9014a2"
  },
  "qid": 549,
  "question": "典韦是何人保荐的？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203358d0a2ac32e9014a3"
  },
  "qid": 8932,
  "question": "请问于禁字是什么？",
  "answer": "文则",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203358d0a2ac32e9014a4"
  },
  "qid": 3980,
  "question": "国战模式当中，下列武器没有的是？",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202035a8d0a2ac32e9014a5"
  },
  "qid": 5394,
  "question": "曹操曾言：“生子当如孙仲谋”，其中的“孙仲谋”是谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202035a8d0a2ac32e9014a6"
  },
  "qid": 4683,
  "question": "三国演义里吕布认过几个干爹？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202035a8d0a2ac32e9014a7"
  },
  "qid": 1083,
  "question": "三国杀中下列武将国战模式与身份模式的技能一致的是",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203828d0a2ac32e9014a8"
  },
  "qid": 7312,
  "question": "以下人物中，是亲兄弟关系的一组是？",
  "answer": "马良、马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203828d0a2ac32e9014a9"
  },
  "qid": 6722,
  "question": "三国时期蜀国在刘备时代唯一有谥号的大臣是以下哪一位？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203828d0a2ac32e9014aa"
  },
  "qid": 6741,
  "question": "三国演义中，关羽和谁被一起处死的?",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203828d0a2ac32e9014ab"
  },
  "qid": 1550,
  "question": "在《三国演义中》，陈珪属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203a78d0a2ac32e9014ac"
  },
  "qid": 1191,
  "question": "在《三国演义中》，魏延属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203a78d0a2ac32e9014ad"
  },
  "qid": 1704,
  "question": "吕蒙的字是什么",
  "answer": "子明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203a78d0a2ac32e9014ae"
  },
  "qid": 2452,
  "question": "以下是曹操手下八大本族将领的是？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203a78d0a2ac32e9014af"
  },
  "qid": 7956,
  "question": "夏侯惇发动刚烈判定生效，目标可以弃置哪些牌？",
  "answer": "手牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203a78d0a2ac32e9014b0"
  },
  "qid": 1797,
  "question": "庞德的字是什么",
  "answer": "令明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203a78d0a2ac32e9014b1"
  },
  "qid": 7306,
  "question": "曹操消灭乌桓后，袁熙、袁尚逃亡辽东，请问是谁将二袁斩杀并将首级送于曹操？",
  "answer": "公孙康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203cb8d0a2ac32e9014b2"
  },
  "qid": 3369,
  "question": "诸葛亮草船借箭用了多少条船？",
  "answer": "20",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203cb8d0a2ac32e9014b3"
  },
  "qid": 9221,
  "question": "司马懿的妻子是谁？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203cb8d0a2ac32e9014b4"
  },
  "qid": 6742,
  "question": "三国演义中，蒋干，蒋琬，蒋钦的字分别是什么？",
  "answer": "子翼，公琰，公奕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203cb8d0a2ac32e9014b5"
  },
  "qid": 536,
  "question": "“千里草，何青青！十日卜，不得生”这首隐喻董卓将死的儿歌是谁作的？",
  "answer": "以上均错",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203cb8d0a2ac32e9014b6"
  },
  "qid": 2144,
  "question": "三国人物，高堂隆是哪里人",
  "answer": "泰山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203f08d0a2ac32e9014b7"
  },
  "qid": 3254,
  "question": "谁向董卓献七星刀？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203f08d0a2ac32e9014b8"
  },
  "qid": 6497,
  "question": "刘备三顾茅庐的时候多少岁？",
  "answer": "46",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203f08d0a2ac32e9014b9"
  },
  "qid": 4289,
  "question": "《三国演义》中，关羽死后青龙偃月刀落到了谁的手里？",
  "answer": "潘璋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620203f08d0a2ac32e9014ba"
  },
  "qid": 609,
  "question": "“不去江东图虎豹，却来徐郡斗蛟龙”一句是指谁为袁术出谋画策？",
  "answer": "杨大将",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204158d0a2ac32e9014bb"
  },
  "qid": 147,
  "question": "以下事件中与诸葛亮无关的是？",
  "answer": "水淹七军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204158d0a2ac32e9014bc"
  },
  "qid": 1270,
  "question": "在《三国演义中》，董袭属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204158d0a2ac32e9014bd"
  },
  "qid": 4990,
  "question": "请问以下哪个是曹真的字？",
  "answer": "子丹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204158d0a2ac32e9014be"
  },
  "qid": 6014,
  "question": "以下哪组历史人物的名字最能寄托长辈的情感?",
  "answer": "曹操，曹仁，曹真，曹爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204158d0a2ac32e9014bf"
  },
  "qid": 2031,
  "question": "三国人物，卢毓是哪里人",
  "answer": "涿郡涿县（河北涿州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204398d0a2ac32e9014c0"
  },
  "qid": 4897,
  "question": "请问三英战吕布是指哪三英？",
  "answer": "刘备,关羽,张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204398d0a2ac32e9014c1"
  },
  "qid": 276,
  "question": "《三国演义》中被诸葛亮七擒七纵的是谁？",
  "answer": "孟获",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204398d0a2ac32e9014c2"
  },
  "qid": 7630,
  "question": "三国演义中陈宫在遇到曹操时的官职是什么？",
  "answer": "县令",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204398d0a2ac32e9014c3"
  },
  "qid": 1958,
  "question": "蒯越的字是什么",
  "answer": "异度",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202045c8d0a2ac32e9014c4"
  },
  "qid": 8312,
  "question": "单刀赴会的是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202045c8d0a2ac32e9014c5"
  },
  "qid": 2552,
  "question": "赵云在哪次战役后被赞道“子龙一身都是胆也”？",
  "answer": "赵云汉水寡胜众",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204828d0a2ac32e9014c6"
  },
  "qid": 5453,
  "question": "关羽千里走单骑，过几关斩几将？",
  "answer": "五、六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204828d0a2ac32e9014c7"
  },
  "qid": 8770,
  "question": "请问刘晔字是什么？",
  "answer": "子阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204828d0a2ac32e9014c8"
  },
  "qid": 4554,
  "question": "《三国演义》中吴国的国都是哪？",
  "answer": "建业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204828d0a2ac32e9014c9"
  },
  "qid": 3493,
  "question": "王异的丈夫是谁，他是哪一州的刺史？",
  "answer": "赵昂益州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204828d0a2ac32e9014ca"
  },
  "qid": 5596,
  "question": "演义中,诸葛亮平定南方后挑选当地人组建了哪支部队?",
  "answer": "无当飞军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204828d0a2ac32e9014cb"
  },
  "qid": 8037,
  "question": "直言曹操是“治世之能臣，乱世之奸雄”的是谁？",
  "answer": "许劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204a78d0a2ac32e9014cc"
  },
  "qid": 6105,
  "question": "最终一统三国的君主是？",
  "answer": "以上都不是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204a78d0a2ac32e9014cd"
  },
  "qid": 1350,
  "question": "在《三国演义中》，夏侯敦属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204a78d0a2ac32e9014ce"
  },
  "qid": 6673,
  "question": "请问张角三兄弟死亡的先后顺序？",
  "answer": "张角，张梁，张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204a78d0a2ac32e9014cf"
  },
  "qid": 3403,
  "question": "“大儿孔文举，小儿杨德祖”是以下何人所说？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204a78d0a2ac32e9014d0"
  },
  "qid": 8466,
  "question": "何晏对哪本著作很有研究？",
  "answer": "论语",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204cc8d0a2ac32e9014d1"
  },
  "qid": 1622,
  "question": "法正的字是什么",
  "answer": "孝直",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204cc8d0a2ac32e9014d2"
  },
  "qid": 8708,
  "question": "请问曹操手下的五子良将不包括谁：",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204cc8d0a2ac32e9014d3"
  },
  "qid": 119,
  "question": "曹操的哪个儿子因为曹操好色，惹怒张宛死于乱军？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204cc8d0a2ac32e9014d4"
  },
  "qid": 7633,
  "question": "三国演义中张郃身体因哪个部位中箭而死？",
  "answer": "膝盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204cc8d0a2ac32e9014d5"
  },
  "qid": 5462,
  "question": "法正曾在定军山一战献策大败魏国，斩首夏侯渊，他的计策可用三十六计中哪一项概括？",
  "answer": "以逸待劳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204cc8d0a2ac32e9014d6"
  },
  "qid": 3755,
  "question": "郝昭字什么？",
  "answer": "伯道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204ef8d0a2ac32e9014d7"
  },
  "qid": 4604,
  "question": "曹植的《洛神赋》中的洛神，指的是谁",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204ef8d0a2ac32e9014d8"
  },
  "qid": 7719,
  "question": "哪个没有被诸葛亮困于上方谷",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620204ef8d0a2ac32e9014d9"
  },
  "qid": 3331,
  "question": "请问公元哪年东吴灭亡三国终归一？",
  "answer": "280",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205148d0a2ac32e9014da"
  },
  "qid": 6968,
  "question": "下面哪个是三国神医",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205148d0a2ac32e9014db"
  },
  "qid": 8189,
  "question": "被魏国灭国的国家是哪个？",
  "answer": "蜀国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205148d0a2ac32e9014dc"
  },
  "qid": 1208,
  "question": "在《三国演义中》，王平属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205148d0a2ac32e9014dd"
  },
  "qid": 9505,
  "question": "在《三国演义》中，张松被何人告发而被刘璋处死？",
  "answer": "张肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205148d0a2ac32e9014de"
  },
  "qid": 1946,
  "question": "刘协的字是什么",
  "answer": "伯和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205388d0a2ac32e9014df"
  },
  "qid": 5269,
  "question": "在正史上，下面哪个历史事件是假的？",
  "answer": "诸葛亮三气周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205388d0a2ac32e9014e0"
  },
  "qid": 8244,
  "question": "曹丕去世时，受曹丕遗诏辅嗣主的人中不包括谁？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202055d8d0a2ac32e9014e1"
  },
  "qid": 6618,
  "question": "请问谁被称为三姓家奴？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202055d8d0a2ac32e9014e2"
  },
  "qid": 162,
  "question": "曹操谓曰「将军在匆忙之中，能整兵坚垒，任谤任劳，使之反败为胜虽古之名将，何以加兹者!」为何人?",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202055d8d0a2ac32e9014e3"
  },
  "qid": 8139,
  "question": "《三国演义》中，刘备因何事称赵云“一身是胆”？",
  "answer": "汉中救黄忠、拒敌于汉水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202055d8d0a2ac32e9014e4"
  },
  "qid": 7301,
  "question": "在三国演义中，马超韩遂举兵攻打长安，谁抵挡不住从东门弃城而走？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205818d0a2ac32e9014e5"
  },
  "qid": 2726,
  "question": "张飞的武器是下面那个？",
  "answer": "丈八蛇矛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205818d0a2ac32e9014e6"
  },
  "qid": 1770,
  "question": "夏侯敦的字是什么",
  "answer": "元让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205818d0a2ac32e9014e7"
  },
  "qid": 3674,
  "question": "曹操给了荀彧什么，荀彧看到后自尽了？",
  "answer": "空食盒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205a68d0a2ac32e9014e8"
  },
  "qid": 7049,
  "question": "于吉被谁所杀？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205a68d0a2ac32e9014e9"
  },
  "qid": 6107,
  "question": "短歌行是在哪场战役前写的",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205a68d0a2ac32e9014ea"
  },
  "qid": 3723,
  "question": "周瑜的父亲，长子，次子分别是谁？",
  "answer": "周异,周循,周胤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205c98d0a2ac32e9014eb"
  },
  "qid": 683,
  "question": "祢衡认为以下谁只配“牧牛放马”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205c98d0a2ac32e9014ec"
  },
  "qid": 309,
  "question": "因在猇亭战役中击败刘备而名声大震的是谁",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205c98d0a2ac32e9014ed"
  },
  "qid": 1147,
  "question": "三国杀游戏中张春华能触发下列哪些武器的技能？",
  "answer": "诸葛连弩和青釭剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205f08d0a2ac32e9014ee"
  },
  "qid": 7805,
  "question": "三国演义取材的历史时期是？",
  "answer": "东汉末年魏蜀吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620205f08d0a2ac32e9014ef"
  },
  "qid": 8737,
  "question": "请问高平陵之变谁被剥夺兵权？",
  "answer": "曹爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620206148d0a2ac32e9014f0"
  },
  "qid": 2604,
  "question": "官渡之战驻守乌巢的淳于琼因何而大意失了防守？",
  "answer": "贪杯饮酒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620206148d0a2ac32e9014f1"
  },
  "qid": 7438,
  "question": "贺齐死后，世人为纪念贺齐建立了贺庙，并形成传统庙会“贺齐庙会”，在每年几月举行一次",
  "answer": "10月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620206388d0a2ac32e9014f2"
  },
  "qid": 3873,
  "question": "“淡泊以明志，宁静以致远”与谁有关？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620206388d0a2ac32e9014f3"
  },
  "qid": 7121,
  "question": "周泰最多有几张不屈牌？",
  "answer": "14",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202065e8d0a2ac32e9014f4"
  },
  "qid": 1405,
  "question": "在《三国演义中》，曹芳属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6202065e8d0a2ac32e9014f5"
  },
  "qid": 8133,
  "question": "《三国演义》中，赤兔马最早是谁的坐骑？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304072ec72293a83c0764"
  },
  "qid": 2155,
  "question": "三国人物，荀彧是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304072ec72293a83c0765"
  },
  "qid": 420,
  "question": "《三国演义》中，关羽中毒箭后，找谁刮骨疗伤？",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304072ec72293a83c0766"
  },
  "qid": 1834,
  "question": "曹髦的字是什么",
  "answer": "彦士",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6203042b2ec72293a83c0767"
  },
  "qid": 7300,
  "question": "《诫子书》是诸葛亮写给谁的？",
  "answer": "诸葛瞻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6203042b2ec72293a83c0768"
  },
  "qid": 8871,
  "question": "请问下面选项中谁的技能，在身份局和国战局中不同？",
  "answer": "陆逊 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6203042b2ec72293a83c0769"
  },
  "qid": 9352,
  "question": "下面哪句不是陈寿对鲁肃的评价？",
  "answer": "多谋善断、坦荡豪爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6203042b2ec72293a83c076a"
  },
  "qid": 2108,
  "question": "三国人物，国渊是哪里人",
  "answer": "乐安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6203044e2ec72293a83c076b"
  },
  "qid": 9544,
  "question": "张邈被何人游说背叛曹操？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6203044e2ec72293a83c076c"
  },
  "qid": 4448,
  "question": "哪路诸侯最先到达虎牢关与吕布交锋?",
  "answer": "王匡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304712ec72293a83c076d"
  },
  "qid": 4211,
  "question": "李儒在劝董卓迁都时烧了哪里？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304712ec72293a83c076e"
  },
  "qid": 1505,
  "question": "在《三国演义中》，高堂隆属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304952ec72293a83c076f"
  },
  "qid": 6595,
  "question": "请问哪一场战斗奠定了三国鼎立的局势？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304952ec72293a83c0770"
  },
  "qid": 5832,
  "question": "《三国演义》的作者是谁？",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304952ec72293a83c0771"
  },
  "qid": 8076,
  "question": "“古怪形容异，清高体貌疏。语倾三峡水，目视十行书。胆量魁西蜀，文章贯太虚。”指的是谁？",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304952ec72293a83c0772"
  },
  "qid": 7473,
  "question": "诸葛亮发动“草船借箭”是在几更？",
  "answer": "五更",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304b82ec72293a83c0773"
  },
  "qid": 3918,
  "question": "黄忠怎么死的？",
  "answer": "中箭病死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304b82ec72293a83c0774"
  },
  "qid": 9518,
  "question": "在官渡之战中谁向曹操献上十面埋伏计",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304b82ec72293a83c0775"
  },
  "qid": 6074,
  "question": "曹操的众多儿子中，被曹操称为“黄须儿”的是谁？",
  "answer": "曹彰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304b82ec72293a83c0776"
  },
  "qid": 576,
  "question": "张超自刎，张邈投袁术后，曹操全部占领了何地？",
  "answer": "山东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304b82ec72293a83c0777"
  },
  "qid": 9498,
  "question": "在《三国演义》中，荀彧享年多少？",
  "answer": "五十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304dc2ec72293a83c0778"
  },
  "qid": 1317,
  "question": "在《三国演义中》，孙奋属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304dc2ec72293a83c0779"
  },
  "qid": 7614,
  "question": "青龙偃月刀重多少斤？",
  "answer": "八十二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304dc2ec72293a83c077a"
  },
  "qid": 6087,
  "question": "三国演义中，陆逊破曹休于何地?",
  "answer": "石亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304dc2ec72293a83c077b"
  },
  "qid": 3168,
  "question": "三国杀中，孙休台词“不诛此权臣，朕何以治天下”中的“权臣”是指谁？",
  "answer": "孙和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304ff2ec72293a83c077c"
  },
  "qid": 4245,
  "question": "许褚字什么？",
  "answer": "仲康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304ff2ec72293a83c077d"
  },
  "qid": 1599,
  "question": "在《三国演义中》，蔡邕属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620304ff2ec72293a83c077e"
  },
  "qid": 3183,
  "question": "三国时期先写文书痛骂曹操后又归降曹操，而且曹操没有记恨的人是谁",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620305002ec72293a83c077f"
  },
  "qid": 7318,
  "question": "在三国演义中，跟随孙坚讨伐董卓的四将中没有以下哪位？",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620305232ec72293a83c0780"
  },
  "qid": 7484,
  "question": "曹操大宴铜雀台时，令众将射箭娱乐，以下何人被曹操称为“此吾家千里驹也”？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620305232ec72293a83c0781"
  },
  "qid": 7389,
  "question": "谁在陈仓以少胜多",
  "answer": "郝昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620305232ec72293a83c0782"
  },
  "qid": 8678,
  "question": "请问“黄巾贼”的首领是哪位？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620305232ec72293a83c0783"
  },
  "qid": 4449,
  "question": "以下何人只被吕布砍断手腕,幸运存活?",
  "answer": "武安国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620305232ec72293a83c0784"
  },
  "qid": 4305,
  "question": "九品官人制是谁提出来的?",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045587bfdc8c9cb2e12400"
  },
  "qid": 2523,
  "question": "乐不思蜀出自三国时何人之口？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045587bfdc8c9cb2e12401"
  },
  "qid": 7553,
  "question": "曹操祖上姓什么？",
  "answer": "夏侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045587bfdc8c9cb2e12402"
  },
  "qid": 7632,
  "question": "高览死于哪位将领之手？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045587bfdc8c9cb2e12403"
  },
  "qid": 2648,
  "question": "士夑曾经为哪里的军阀？",
  "answer": "交州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455aabfdc8c9cb2e12404"
  },
  "qid": 3592,
  "question": "谁曾经因为读书少而被嫌弃？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455aabfdc8c9cb2e12405"
  },
  "qid": 2679,
  "question": "吉利”是谁的小名?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455aabfdc8c9cb2e12406"
  },
  "qid": 2961,
  "question": "三国演义里，董卓当权后，曹操被提拔，奉命征讨黄巾军，此时曹操担任的职位，官阶最接近以下的哪一个",
  "answer": "校尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455aabfdc8c9cb2e12407"
  },
  "qid": 7447,
  "question": "《三国演义》里，何人先称帝",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455cebfdc8c9cb2e12408"
  },
  "qid": 7059,
  "question": "在华容道上“三哭一笑”的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455cebfdc8c9cb2e12409"
  },
  "qid": 1188,
  "question": "在《三国演义中》，糜竺属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455cebfdc8c9cb2e1240a"
  },
  "qid": 6137,
  "question": "史书上“才策谋略，世之奇士。”说的是",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455cebfdc8c9cb2e1240b"
  },
  "qid": 9491,
  "question": "在《三国演义》中，太史慈活了多少岁？",
  "answer": "四十一",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455f2bfdc8c9cb2e1240c"
  },
  "qid": 4548,
  "question": "舌战群儒时，谁认为诸葛亮在效仿苏秦、张仪？",
  "answer": "步骘  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620455f2bfdc8c9cb2e1240d"
  },
  "qid": 2081,
  "question": "三国人物，赵达是哪里人",
  "answer": "河南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045615bfdc8c9cb2e1240e"
  },
  "qid": 7558,
  "question": "下列人物中哪位在在世时未曾称帝？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045615bfdc8c9cb2e1240f"
  },
  "qid": 3740,
  "question": "“马氏五常，白眉最良”所指的是?",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045615bfdc8c9cb2e12410"
  },
  "qid": 2899,
  "question": "成语“才高八斗”是谁对曹植的赞美？",
  "answer": "谢灵运",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045615bfdc8c9cb2e12411"
  },
  "qid": 7165,
  "question": "断头将军形容哪位将军宁死不屈？",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045615bfdc8c9cb2e12412"
  },
  "qid": 911,
  "question": "以下何部将马超妻子杨氏从城上砍下，并将其三个幼子在城上剁死？",
  "answer": "梁宽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045639bfdc8c9cb2e12413"
  },
  "qid": 2509,
  "question": "以下哪个人物没有做过东吴大都督？",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045639bfdc8c9cb2e12414"
  },
  "qid": 4767,
  "question": "诸葛亮在三国演义里几次出祁山？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6204565cbfdc8c9cb2e12415"
  },
  "qid": 8181,
  "question": "被曹操称为吾家千里驹的是？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6204565cbfdc8c9cb2e12416"
  },
  "qid": 8117,
  "question": "《三国杀》卡牌中，下列哪张装备牌不是红色花色？",
  "answer": "八卦阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6204565cbfdc8c9cb2e12417"
  },
  "qid": 7239,
  "question": "以下哪些人属于竹林七贤？",
  "answer": "以上都是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6204565cbfdc8c9cb2e12418"
  },
  "qid": 2170,
  "question": "三国人物，司马徽是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6204567fbfdc8c9cb2e12419"
  },
  "qid": 6961,
  "question": "下面哪个不是刘备夫人",
  "answer": "蔡夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6204567fbfdc8c9cb2e1241a"
  },
  "qid": 6726,
  "question": "三国时期魏国的“五子良将”不包括下列中的哪个人物？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6204567fbfdc8c9cb2e1241b"
  },
  "qid": 5031,
  "question": "三国演义中谁将大将华雄杀死？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045680bfdc8c9cb2e1241c"
  },
  "qid": 61,
  "question": "《真·三国无双》是哪个公司出品的游戏？",
  "answer": "KOEI",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045680bfdc8c9cb2e1241d"
  },
  "qid": 3203,
  "question": "孙策向袁术借兵起事时，以“精壮百人”资助孙策的是谁？",
  "answer": "吕范",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045680bfdc8c9cb2e1241e"
  },
  "qid": 1629,
  "question": "费祎的字是什么",
  "answer": "文伟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62045680bfdc8c9cb2e1241f"
  },
  "qid": 3908,
  "question": "郭嘉死于哪一年",
  "answer": "207年 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620456a3bfdc8c9cb2e12420"
  },
  "qid": 6050,
  "question": "请问在三国演义中，官渡之战是谁向曹操说出了袁绍屯粮地在乌巢？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620456a3bfdc8c9cb2e12421"
  },
  "qid": 6145,
  "question": "三国演义中，与诸葛亮一同乘坐草船找曹操借箭的是谁？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620456a3bfdc8c9cb2e12422"
  },
  "qid": 5728,
  "question": "《三国志》由西晋的谁所写？",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620456a3bfdc8c9cb2e12423"
  },
  "qid": 1201,
  "question": "在《三国演义中》，伊籍属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620456a3bfdc8c9cb2e12424"
  },
  "qid": 1658,
  "question": "郭攸之的字是什么",
  "answer": "演长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7078a4bcd9f819a2bc2"
  },
  "qid": 1524,
  "question": "在《三国演义中》，刘协属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7078a4bcd9f819a2bc3"
  },
  "qid": 3100,
  "question": "建议曹操迁都许都的是谁?",
  "answer": "董昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7078a4bcd9f819a2bc4"
  },
  "qid": 470,
  "question": "何进的首级被张让等人如何处理的？",
  "answer": "扔出墙外",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7078a4bcd9f819a2bc5"
  },
  "qid": 2355,
  "question": "三国人物，桓阶是哪里人",
  "answer": "长沙（治今湖南湘阴）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a72a8a4bcd9f819a2bc6"
  },
  "qid": 6941,
  "question": "下列那个是继承诸葛亮遗志的人",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a72a8a4bcd9f819a2bc7"
  },
  "qid": 514,
  "question": "孙坚得的传国玉玺方圆多少寸？",
  "answer": "四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a72a8a4bcd9f819a2bc8"
  },
  "qid": 3295,
  "question": "关羽水淹七军后，谁劝说曹仁坚守到底，不要撤退？",
  "answer": "满宠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a72a8a4bcd9f819a2bc9"
  },
  "qid": 3192,
  "question": "三国时官渡之战发生在什么时候",
  "answer": "公元200年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a72a8a4bcd9f819a2bca"
  },
  "qid": 3383,
  "question": "三国时期陆逊在某地筑城拒蜀，故名此地为陆城。请问陆城现隶属于何处？",
  "answer": "湖北",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a72a8a4bcd9f819a2bcb"
  },
  "qid": 1718,
  "question": "孙皎的字是什么",
  "answer": "叔朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a74d8a4bcd9f819a2bcc"
  },
  "qid": 287,
  "question": "以下事迹哪个是关羽所为",
  "answer": "千里走单骑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a74d8a4bcd9f819a2bcd"
  },
  "qid": 5317,
  "question": "曹操曾称赞他手下的哪位大将为“吾之樊哙”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a74d8a4bcd9f819a2bce"
  },
  "qid": 5099,
  "question": "请问刘琮是以下人物谁的儿子？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a74d8a4bcd9f819a2bcf"
  },
  "qid": 6021,
  "question": "刘备的江山下一句是什么",
  "answer": "哭出来的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a74d8a4bcd9f819a2bd0"
  },
  "qid": 1309,
  "question": "在《三国演义中》，全琮属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a74d8a4bcd9f819a2bd1"
  },
  "qid": 5436,
  "question": "马谡“散谣”蛊惑的是谁？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7718a4bcd9f819a2bd2"
  },
  "qid": 719,
  "question": "裴元绍以前是谁的部下？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7718a4bcd9f819a2bd3"
  },
  "qid": 5844,
  "question": "三国哪个国家先被灭国？",
  "answer": "蜀国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7948a4bcd9f819a2bd4"
  },
  "qid": 7981,
  "question": "白地将军是曹操对谁的评价？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7948a4bcd9f819a2bd5"
  },
  "qid": 5648,
  "question": "曾经和关羽，张飞兄弟两人打的不分上下的第一武将为?",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7948a4bcd9f819a2bd6"
  },
  "qid": 7816,
  "question": "诸葛亮送女人衣服侮辱何人？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7948a4bcd9f819a2bd7"
  },
  "qid": 7052,
  "question": "袁绍劝何进发檄至各镇召令诸侯进京平定十常侍之乱，是谁首先提的反对意见？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7b78a4bcd9f819a2bd8"
  },
  "qid": 7197,
  "question": "歇后语张飞穿针下一句是？",
  "answer": "大眼瞪小眼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7b78a4bcd9f819a2bd9"
  },
  "qid": 6538,
  "question": "马氏五常，白眉最良指的是哪位武将？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7b78a4bcd9f819a2bda"
  },
  "qid": 2988,
  "question": "三国演义，赤壁之战中曹操有多少万人马",
  "answer": "81",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7db8a4bcd9f819a2bdb"
  },
  "qid": 6213,
  "question": "“声东击西，敌寇一网成擒”是三国杀哪个武将的台词？",
  "answer": ",王基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7db8a4bcd9f819a2bdc"
  },
  "qid": 1122,
  "question": "三国杀游戏中sp姜维觉醒后体力回复到几点",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7db8a4bcd9f819a2bdd"
  },
  "qid": 79,
  "question": "《三国演义》中“韩遂八部将”中不包括谁？",
  "answer": "许靖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a7ff8a4bcd9f819a2bde"
  },
  "qid": 6906,
  "question": "西汉的哪一位大臣也像曹操一样享有“参拜不名，剑履上殿”的特权？",
  "answer": "萧何",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8228a4bcd9f819a2bdf"
  },
  "qid": 4354,
  "question": "赤兔马最初是谁的？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8468a4bcd9f819a2be0"
  },
  "qid": 2057,
  "question": "三国人物，崔林是哪里人",
  "answer": "清河（今河北省清河县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8468a4bcd9f819a2be1"
  },
  "qid": 5769,
  "question": "以下哪个技能是锁定技？",
  "answer": "新周泰不屈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8698a4bcd9f819a2be2"
  },
  "qid": 3632,
  "question": "请问成语乐不思蜀指的是下列哪个人物",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8698a4bcd9f819a2be3"
  },
  "qid": 6124,
  "question": "是谁写了《荐祢衡表》？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8698a4bcd9f819a2be4"
  },
  "qid": 7295,
  "question": "关于曹营五子良将的说法错误的是？",
  "answer": "后将军 乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a88d8a4bcd9f819a2be5"
  },
  "qid": 8831,
  "question": "请问下列大将不是五子良将的是？",
  "answer": "李典 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a88d8a4bcd9f819a2be6"
  },
  "qid": 7965,
  "question": "《三国演义》中，诸葛亮点七星灯续命，是谁闯帐打翻七星灯，使七星灯熄灭？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a88d8a4bcd9f819a2be7"
  },
  "qid": 4225,
  "question": "请问被曹操夸赞为“古之恶来”的是哪位武将？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a88d8a4bcd9f819a2be8"
  },
  "qid": 2295,
  "question": "三国人物，朱桓是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a88d8a4bcd9f819a2be9"
  },
  "qid": 9239,
  "question": "孙坚战死在谁的手上？",
  "answer": "黃祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8b08a4bcd9f819a2bea"
  },
  "qid": 5087,
  "question": "身长九尺的关羽相当于现在多少米？",
  "answer": "2.03",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8b08a4bcd9f819a2beb"
  },
  "qid": 2280,
  "question": "三国人物，董袭是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8b08a4bcd9f819a2bec"
  },
  "qid": 6390,
  "question": "关羽在哪斩的颜良？",
  "answer": "白马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8b08a4bcd9f819a2bed"
  },
  "qid": 5179,
  "question": "下列哪位人物与士别三日当刮目相看的典故无关？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8d38a4bcd9f819a2bee"
  },
  "qid": 8869,
  "question": "请问下面人物那个不是中箭而死？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8d38a4bcd9f819a2bef"
  },
  "qid": 1656,
  "question": "郤正的字是什么",
  "answer": "令先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8f78a4bcd9f819a2bf0"
  },
  "qid": 1351,
  "question": "在《三国演义中》，夏侯渊属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8f78a4bcd9f819a2bf1"
  },
  "qid": 6058,
  "question": "国战与魏延是珠联璧合的武将是？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8f78a4bcd9f819a2bf2"
  },
  "qid": 5349,
  "question": "“吉利”是谁的小名？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8f78a4bcd9f819a2bf3"
  },
  "qid": 5787,
  "question": "刘表死后,蔡夫人和蔡瑁立刘琮为荆州之主时,刘琮几岁?",
  "answer": "十四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a8f78a4bcd9f819a2bf4"
  },
  "qid": 7361,
  "question": "三国演义中，蜀国五虎上将最后到蜀国的是",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a91b8a4bcd9f819a2bf5"
  },
  "qid": 6179,
  "question": "以下人物中谁写了《出师表》？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a91b8a4bcd9f819a2bf6"
  },
  "qid": 5101,
  "question": "刘关张桃园三结义后，是谁资助了刘备第一桶金？",
  "answer": "苏双,张世平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a91b8a4bcd9f819a2bf7"
  },
  "qid": 1887,
  "question": "司马炎的字是什么",
  "answer": "安世",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a93e8a4bcd9f819a2bf8"
  },
  "qid": 5603,
  "question": "袁术与袁绍因何事之后兄弟不睦？",
  "answer": "求马不给",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a93e8a4bcd9f819a2bf9"
  },
  "qid": 6455,
  "question": "晋朝建立后，司马懿的封号是什么？",
  "answer": "晋景帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a9618a4bcd9f819a2bfa"
  },
  "qid": 8845,
  "question": "请问下列哪个武将曾被曹操称为樊哙",
  "answer": "许褚 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a9618a4bcd9f819a2bfb"
  },
  "qid": 8120,
  "question": "《三国杀》游戏中，闪电生效会产生什么效果？",
  "answer": "目标角色受到三点雷电伤害",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a9858a4bcd9f819a2bfc"
  },
  "qid": 1512,
  "question": "在《三国演义中》，杜畿属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a9858a4bcd9f819a2bfd"
  },
  "qid": 6934,
  "question": "下列哪项技能发动的时机可能在sp赵云冲阵之前？",
  "answer": "设伏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6205a9858a4bcd9f819a2bfe"
  },
  "qid": 3882,
  "question": "谋定天下*贾诩出自哪位画师之手",
  "answer": "biou09",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f88737d44e7a626bda3c"
  },
  "qid": 4045,
  "question": "被称作王佐之才的是",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f88737d44e7a626bda3d"
  },
  "qid": 9480,
  "question": "在《三国演义》中，李通死于何人之手？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f88737d44e7a626bda3e"
  },
  "qid": 9289,
  "question": "吴国的第一任丞相是谁？",
  "answer": "孙邵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f88737d44e7a626bda3f"
  },
  "qid": 4697,
  "question": "荀氏八龙，慈明无双这句话是形容哪位人物？",
  "answer": "荀爽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8aa37d44e7a626bda40"
  },
  "qid": 4776,
  "question": "《三国演义》中主要人物中被称“三绝”中的“智绝”是？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8aa37d44e7a626bda41"
  },
  "qid": 8080,
  "question": "“河北四庭柱”不包括下列哪位武将？",
  "answer": "麹义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8aa37d44e7a626bda42"
  },
  "qid": 7412,
  "question": "《梦想三国》里，能随意变成别人的样子的英雄牌是什么",
  "answer": "纪灵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8ce37d44e7a626bda43"
  },
  "qid": 7717,
  "question": "王允利用貂禅除掉董卓的过程中用了下列选项中的哪些计策？①美人计②连环计③反间计④苦肉计⑤声东击西计",
  "answer": "123",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8ce37d44e7a626bda44"
  },
  "qid": 7972,
  "question": "“大胆应无惧，雄心誓不回”是对哪位人物的写照？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8ce37d44e7a626bda45"
  },
  "qid": 2307,
  "question": "三国人物，周处是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8ce37d44e7a626bda46"
  },
  "qid": 2274,
  "question": "三国人物，吴范是哪里人",
  "answer": "会稽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8f237d44e7a626bda47"
  },
  "qid": 7129,
  "question": "诸葛瑾与诸葛亮是什么关系？",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8f237d44e7a626bda48"
  },
  "qid": 111,
  "question": "《三国演义》中，关羽单刀赴会是谁帮他拿刀？",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f8f237d44e7a626bda49"
  },
  "qid": 8479,
  "question": "黄忠死后谥号是什么？",
  "answer": "刚侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f91537d44e7a626bda4a"
  },
  "qid": 7113,
  "question": "至今思项羽，不肯过江东的江东指的哪里",
  "answer": "，乌江",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f91537d44e7a626bda4b"
  },
  "qid": 7936,
  "question": "请问袁绍被众人推选为讨伐军盟主，谁请缨当先锋？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f91537d44e7a626bda4c"
  },
  "qid": 1863,
  "question": "徐邈的字是什么",
  "answer": "景山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f93937d44e7a626bda4d"
  },
  "qid": 7868,
  "question": "董卓旧部功长安，何人将兵出敌？",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f95c37d44e7a626bda4e"
  },
  "qid": 484,
  "question": "见众官皆哭，谁说道“满朝公卿，夜哭到明，明哭到夜，还能哭死董卓否”？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f95c37d44e7a626bda4f"
  },
  "qid": 4414,
  "question": "与王朗，华歆并为三公的是",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f98037d44e7a626bda50"
  },
  "qid": 3748,
  "question": "是谁为曹操推荐郭嘉（）？",
  "answer": "荀彧 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f98037d44e7a626bda51"
  },
  "qid": 5874,
  "question": "灵雎被派到宫中是为了行刺谁",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f98037d44e7a626bda52"
  },
  "qid": 3585,
  "question": "曹操本姓什么？",
  "answer": "夏侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f98037d44e7a626bda53"
  },
  "qid": 7620,
  "question": "吴国将领韩当的字是什么？",
  "answer": "义公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f98037d44e7a626bda54"
  },
  "qid": 9213,
  "question": "谁因发对董卓迁都长安，被董卓诛杀？",
  "answer": "周毖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f98037d44e7a626bda55"
  },
  "qid": 2087,
  "question": "三国人物，常林是哪里人",
  "answer": "河内",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f9a337d44e7a626bda56"
  },
  "qid": 1241,
  "question": "在《三国演义中》，董和属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f9a337d44e7a626bda57"
  },
  "qid": 5170,
  "question": "三国杀中神曹操的台词周公吐哺天下归心出自下列哪篇作品？",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6206f9a337d44e7a626bda58"
  },
  "qid": 413,
  "question": "《三国演义》中，关羽举了哪位古人的例子，以示自己一定要赴鲁肃在陆口所设之宴？",
  "answer": "蔺相如",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b508917952a4b3cbcd38"
  },
  "qid": 6116,
  "question": "下列哪个不属于三国演义中的三绝？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b508917952a4b3cbcd39"
  },
  "qid": 5488,
  "question": "三国史上三大战役的最后一场战役是？",
  "answer": "夷陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b508917952a4b3cbcd3a"
  },
  "qid": 2312,
  "question": "三国人物，韦曜是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b52b917952a4b3cbcd3b"
  },
  "qid": 5658,
  "question": "《洛神赋》其中洛神是意指谁的妻子?",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b52b917952a4b3cbcd3c"
  },
  "qid": 5779,
  "question": "三国才子祢衡为江夏太守黄祖所杀，黄祖是谁的下属？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b52b917952a4b3cbcd3d"
  },
  "qid": 1830,
  "question": "毕轨的字是什么",
  "answer": "昭先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b54f917952a4b3cbcd3e"
  },
  "qid": 7134,
  "question": "诸葛亮的《出师表》中没有提到一下哪个人物？",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b54f917952a4b3cbcd3f"
  },
  "qid": 3686,
  "question": "令东吴小儿止哭者是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b572917952a4b3cbcd40"
  },
  "qid": 2510,
  "question": "刘备的义子是",
  "answer": "刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b572917952a4b3cbcd41"
  },
  "qid": 2895,
  "question": "曹操曾把他手下一大将比作“吾之樊哙”,这位大将军是：",
  "answer": "许禇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b572917952a4b3cbcd42"
  },
  "qid": 6654,
  "question": "请问以下哪位是《三国志》的作者？",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b572917952a4b3cbcd43"
  },
  "qid": 9345,
  "question": "下列武将中和关羽的交情不错的是？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b595917952a4b3cbcd44"
  },
  "qid": 7211,
  "question": "下列事迹与关羽无关的是？",
  "answer": "义释严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b595917952a4b3cbcd45"
  },
  "qid": 29,
  "question": "太史慈本欲以谁为内应破合淝，结果未遂，自己反而中箭身亡？",
  "answer": "戈定",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b595917952a4b3cbcd46"
  },
  "qid": 5940,
  "question": "曹操称赞生子当如孙仲谋时，是拿谁跟孙权做的比较？",
  "answer": "刘表儿子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5b9917952a4b3cbcd47"
  },
  "qid": 3726,
  "question": "东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。大小二乔的丈夫分别是谁？",
  "answer": "孙策,周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5b9917952a4b3cbcd48"
  },
  "qid": 6410,
  "question": "国战中珠联璧合有两次生命的武将组合是？",
  "answer": "庞统，卧龙诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5b9917952a4b3cbcd49"
  },
  "qid": 1059,
  "question": "三国杀游戏中下面哪个武将没有\"马术\"这个技能？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5dc917952a4b3cbcd4a"
  },
  "qid": 2848,
  "question": "请问木牛流马是谁发明的？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5dc917952a4b3cbcd4b"
  },
  "qid": 3278,
  "question": "《三国演义》中孙权派谁向关羽提亲？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5dc917952a4b3cbcd4c"
  },
  "qid": 7340,
  "question": "“运筹如虎踞，决策似鹰扬。威震三江靖，名闻四海香。”是后人对谁的赞叹？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5ff917952a4b3cbcd4d"
  },
  "qid": 6239,
  "question": "《三国演义》中，黄月英的父亲叫什么？",
  "answer": "黄承彦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5ff917952a4b3cbcd4e"
  },
  "qid": 4877,
  "question": "请问以下哪个人在影视剧里扮演过诸葛亮？",
  "answer": "唐国强",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5ff917952a4b3cbcd4f"
  },
  "qid": 9170,
  "question": "是谁用计攻下了荆州?",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b5ff917952a4b3cbcd50"
  },
  "qid": 9576,
  "question": "诸葛亮的岳父叫什么名字？",
  "answer": "黄承彦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b623917952a4b3cbcd51"
  },
  "qid": 8284,
  "question": "赤壁之战失败的是谁",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b623917952a4b3cbcd52"
  },
  "qid": 7315,
  "question": "以下人物中，哪位是曹操麾下的将领？",
  "answer": "李通",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b647917952a4b3cbcd53"
  },
  "qid": 5243,
  "question": "三国里被称为三姓家奴的是",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b647917952a4b3cbcd54"
  },
  "qid": 1074,
  "question": "三国杀军争牌堆中，有几个诸葛连弩？",
  "answer": "2个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b647917952a4b3cbcd55"
  },
  "qid": 1223,
  "question": "在《三国演义中》，马忠属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6207b647917952a4b3cbcd56"
  },
  "qid": 8170,
  "question": "《榻上策》是谁给孙权的建议",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a070319717b32546054"
  },
  "qid": 3464,
  "question": "谁率百人劫曹营，不损一兵一将?",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a070319717b32546055"
  },
  "qid": 599,
  "question": "刘繇是谁的兄弟？",
  "answer": "刘岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a070319717b32546056"
  },
  "qid": 738,
  "question": "以下何人不是守乌巢的将领？",
  "answer": "吕威",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a2a0319717b32546057"
  },
  "qid": 7996,
  "question": "下列哪一位曹魏宗室归降蜀汉？",
  "answer": "夏侯霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a2a0319717b32546058"
  },
  "qid": 2420,
  "question": "三国人物，甘宁是哪里人",
  "answer": "巴陵临江（四川重庆）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a4e0319717b32546059"
  },
  "qid": 3837,
  "question": "三国中袁绍帐下谋士沮授被谁处死的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a4e0319717b3254605a"
  },
  "qid": 4982,
  "question": "谁杀死的魏延？a关羽b张飞c马超d马代 答案 是d",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a4e0319717b3254605b"
  },
  "qid": 7056,
  "question": "在1v1模式中，当可选武将只有标准包时，以下哪个武将不属于“四禁”角色？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a4e0319717b3254605c"
  },
  "qid": 4638,
  "question": "请问在三国演义中，身在曹营心在汉是形容以下哪位人物？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a710319717b3254605d"
  },
  "qid": 5452,
  "question": "以下哪位向曹操说明“单福”就是徐庶？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a710319717b3254605e"
  },
  "qid": 9219,
  "question": "司马炎是谁之子？",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a950319717b3254605f"
  },
  "qid": 3681,
  "question": "请问“七步成诗”是谁所做？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a950319717b32546060"
  },
  "qid": 4140,
  "question": "关羽汜水斩杀了谁？",
  "answer": "卞喜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084a950319717b32546061"
  },
  "qid": 1853,
  "question": "卫瓘的字是什么",
  "answer": "伯玉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084ab80319717b32546062"
  },
  "qid": 8722,
  "question": "请问陈武字是什么？",
  "answer": "子烈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084ab80319717b32546063"
  },
  "qid": 1200,
  "question": "在《三国演义中》，陈震属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084adb0319717b32546064"
  },
  "qid": 3743,
  "question": "千里走单骑是关于谁的？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084adb0319717b32546065"
  },
  "qid": 8971,
  "question": "请问张郃字是什么？",
  "answer": "雋乂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084adb0319717b32546066"
  },
  "qid": 3071,
  "question": "董卓的头是被谁割下的?",
  "answer": "李肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084adb0319717b32546067"
  },
  "qid": 2381,
  "question": "三国人物，刘阐是哪里人",
  "answer": "蜀郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084adb0319717b32546068"
  },
  "qid": 7288,
  "question": "谁出反间计挑拨郭汜李傕之间关系？",
  "answer": "杨彪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084adb0319717b32546069"
  },
  "qid": 4220,
  "question": "请问根据三国志记载，陈宫与曹操反目的原因是曹操杀害了？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084afe0319717b3254606a"
  },
  "qid": 6520,
  "question": "鲁肃字",
  "answer": "子敬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084b220319717b3254606b"
  },
  "qid": 811,
  "question": "舌战群儒时，谁认为诸葛亮在效仿苏秦、张仪？",
  "answer": "步骘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084b220319717b3254606c"
  },
  "qid": 3178,
  "question": "下列哪个人物的字中没有子字？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62084b220319717b3254606d"
  },
  "qid": 4794,
  "question": "在军阀混战中，刘备曾先后依附",
  "answer": "陶谦,公孙瓒,曹操,刘表,袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620920b178a5f7dbb45ef5be"
  },
  "qid": 2731,
  "question": "吕布被讽为三姓家奴，他没有做过以下谁人的义子：",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620920b178a5f7dbb45ef5bf"
  },
  "qid": 1676,
  "question": "程普的字是什么",
  "answer": "德谋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620920b178a5f7dbb45ef5c0"
  },
  "qid": 5613,
  "question": "诸葛亮舌战群儒，游说东吴时，以下哪位谋士没有被演义提及？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620921e778a5f7dbb45ef5c1"
  },
  "qid": 7736,
  "question": "“宁教我负天下人，不叫天下人负我”是谁说的？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620921e778a5f7dbb45ef5c2"
  },
  "qid": 6215,
  "question": "“天下归心”出自",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620921e778a5f7dbb45ef5c3"
  },
  "qid": 9282,
  "question": "魏国最强的步兵军队虎卫军是由典韦和谁统领的？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620921f078a5f7dbb45ef5c4"
  },
  "qid": 3537,
  "question": "请问唐国强在电视剧《三国演义》里扮演的是一下哪个角色？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620921f078a5f7dbb45ef5c5"
  },
  "qid": 4452,
  "question": "以下除谁外,均反对董卓迁都?",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620921f078a5f7dbb45ef5c6"
  },
  "qid": 9376,
  "question": "荀勖死于哪一年",
  "answer": "289",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620921f078a5f7dbb45ef5c7"
  },
  "qid": 5997,
  "question": "2010年新版电视剧《三国》中曹操的扮演者是？",
  "answer": "陈建斌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209220c78a5f7dbb45ef5c8"
  },
  "qid": 5438,
  "question": "请问赵云在投奔刘备之前，为谁效力？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209220c78a5f7dbb45ef5c9"
  },
  "qid": 7117,
  "question": "周仓在关羽手下任职前以何手段营生？",
  "answer": "抢劫财物",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209220c78a5f7dbb45ef5ca"
  },
  "qid": 425,
  "question": "《三国演义》中，关羽挂印离去后，谁向曹操请缨追击？",
  "answer": "蔡阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209221778a5f7dbb45ef5cb"
  },
  "qid": 6417,
  "question": "汉少帝刘辩继位时候宣外戚谁进京辅政？",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209221778a5f7dbb45ef5cc"
  },
  "qid": 5259,
  "question": "下列哪一项是荀彧的谥号？",
  "answer": "敬侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223278a5f7dbb45ef5cd"
  },
  "qid": 8322,
  "question": "定军山一役中，谁的年龄最大？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223278a5f7dbb45ef5ce"
  },
  "qid": 6103,
  "question": "请问在三国演义中，下列哪位人物是吕布部队中陷阵营的统帅？",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223278a5f7dbb45ef5cf"
  },
  "qid": 4860,
  "question": "汉灵帝的两个儿子中被养在董太后宫中的是谁，其对应的母亲是哪位？",
  "answer": "刘协王美人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223278a5f7dbb45ef5d0"
  },
  "qid": 218,
  "question": "《三国演义》中，赵云曾单骑救主，在乐嘉一役中，也有一人单骑退雄兵是谁？",
  "answer": "文鸯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223278a5f7dbb45ef5d1"
  },
  "qid": 9413,
  "question": "以下谁不是袁绍的儿子？",
  "answer": "袁胤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223e78a5f7dbb45ef5d2"
  },
  "qid": 6586,
  "question": "请问刘备的皇帝封号是什么？",
  "answer": "汉昭烈帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223e78a5f7dbb45ef5d3"
  },
  "qid": 649,
  "question": "曹操采纳了谋士的建议后，决堤放了哪两河之水？",
  "answer": "沂、泗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209223e78a5f7dbb45ef5d4"
  },
  "qid": 1098,
  "question": "三国杀游戏中陈琳笔伐一血蔡文姬，蔡文姬死亡，陈琳是否被断肠？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209225878a5f7dbb45ef5d5"
  },
  "qid": 7872,
  "question": "李傕郭汜掌控长安后，得力谋士为谁？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209225878a5f7dbb45ef5d6"
  },
  "qid": 4999,
  "question": "三国中以下哪个不是吕布的手下。",
  "answer": "孔秀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209225878a5f7dbb45ef5d7"
  },
  "qid": 8374,
  "question": "杜畿和谁到陶河试船，不幸遇到风暴，溺水而亡？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209226478a5f7dbb45ef5d8"
  },
  "qid": 7682,
  "question": "马谡失败原因是因为？",
  "answer": "靠山扎营",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209226478a5f7dbb45ef5d9"
  },
  "qid": 9300,
  "question": "下列哪个不是袁绍的儿子？",
  "answer": "袁逢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209226478a5f7dbb45ef5da"
  },
  "qid": 1382,
  "question": "在《三国演义中》，刘馥属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209227f78a5f7dbb45ef5db"
  },
  "qid": 6664,
  "question": "请问在《三国演义》中是谁在关羽被围劝说时劝说刘封不要救援关羽的？",
  "answer": "孟达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209227f78a5f7dbb45ef5dc"
  },
  "qid": 2102,
  "question": "三国人物，傅嘏是哪里人",
  "answer": "北地",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209227f78a5f7dbb45ef5dd"
  },
  "qid": 3975,
  "question": "以下谁没有在电视剧中扮演过刘备的角色？",
  "answer": "鲍国安 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209228978a5f7dbb45ef5de"
  },
  "qid": 159,
  "question": "《三国演义》中，「洛神赋」其中洛神是意指谁的妻子？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209228978a5f7dbb45ef5df"
  },
  "qid": 3030,
  "question": "徐庶见刘备时用的名字是",
  "answer": "单福",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209228978a5f7dbb45ef5e0"
  },
  "qid": 5849,
  "question": "苏东坡的《江城子·密州出猎》中有一句“为报倾城随太守，亲射虎，看孙郎”，这里的孙郎是指谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922a978a5f7dbb45ef5e1"
  },
  "qid": 3142,
  "question": "关羽的坐骑是？",
  "answer": "赤兔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922a978a5f7dbb45ef5e2"
  },
  "qid": 5345,
  "question": "新三国李扮演貂蝉的是？",
  "answer": "陈好",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922c478a5f7dbb45ef5e3"
  },
  "qid": 2602,
  "question": "请问以下哪个人物不是孟获的部下？",
  "answer": "孟达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922d078a5f7dbb45ef5e4"
  },
  "qid": 2683,
  "question": "马超十七岁刚出道时,刺死的第一人是谁?",
  "answer": "王方",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922d078a5f7dbb45ef5e5"
  },
  "qid": 5207,
  "question": "被诸葛亮困于上方谷的是谁父子三人（）",
  "answer": "司马懿；",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922d778a5f7dbb45ef5e6"
  },
  "qid": 4365,
  "question": "五虎将最晚死的是",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922d778a5f7dbb45ef5e7"
  },
  "qid": 3628,
  "question": "吴国被称为小虎的是谁？",
  "answer": "孙鲁育",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922d778a5f7dbb45ef5e8"
  },
  "qid": 5218,
  "question": "请问以下哪个人不是吴国的",
  "answer": "孙鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922ea78a5f7dbb45ef5e9"
  },
  "qid": 389,
  "question": "《三国演义》中何太后的哥哥是谁？",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620922ea78a5f7dbb45ef5ea"
  },
  "qid": 2487,
  "question": "2017年版动漫三国演义中关羽的怒气颜色？",
  "answer": "绿色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099b8505517f5ca18d0d14"
  },
  "qid": 5890,
  "question": "与曹昂一起战死的将军是谁",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099b8505517f5ca18d0d15"
  },
  "qid": 5900,
  "question": "百家讲坛中哪个老师曾专门讲述过三国",
  "answer": "易中天",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099b8505517f5ca18d0d16"
  },
  "qid": 3013,
  "question": "请问曹操用什么计谋打败了马超？",
  "answer": "离间计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ba605517f5ca18d0d17"
  },
  "qid": 1075,
  "question": "下列三国杀武将谁有觉醒技能？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ba605517f5ca18d0d18"
  },
  "qid": 6739,
  "question": "三国演义中，关羽败走麦城，留了下列中的谁守麦城自己突围?",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ba605517f5ca18d0d19"
  },
  "qid": 1326,
  "question": "在《三国演义中》，邵悌属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099bc805517f5ca18d0d1a"
  },
  "qid": 5724,
  "question": "在三国演义里面，曹操召徐母作书召子，但是徐母拒绝，后来是下面哪个人物仿徐母笔迹写信骗徐庶的呢？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099bea05517f5ca18d0d1b"
  },
  "qid": 9437,
  "question": "与钟会联手消灭了蜀汉:但是却与钟会互不两立。在被捉住解在洛阳的途中遭暗害的将领是",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099bea05517f5ca18d0d1c"
  },
  "qid": 6610,
  "question": "请问三国中吴国被哪国所灭？",
  "answer": "晋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099bea05517f5ca18d0d1d"
  },
  "qid": 4342,
  "question": "请问在三国演义中，刘禅的第一任皇后张飞长女死后的追封是什么？",
  "answer": "敬哀皇后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099bea05517f5ca18d0d1e"
  },
  "qid": 7325,
  "question": "以下武将中，先随刘备参加伐吴之战，后又随诸葛亮参加北伐的是？",
  "answer": "吴班",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c0c05517f5ca18d0d1f"
  },
  "qid": 5564,
  "question": "请问以下哪个人没有在水镜先生下学习过？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c0c05517f5ca18d0d20"
  },
  "qid": 1257,
  "question": "在《三国演义中》，黄盖属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c0c05517f5ca18d0d21"
  },
  "qid": 6453,
  "question": "界马超铁骑可令武将暂时失去什么技能？",
  "answer": "非锁定技",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c0c05517f5ca18d0d22"
  },
  "qid": 2669,
  "question": "请问曹氏政权最后被谁窃取？",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c0c05517f5ca18d0d23"
  },
  "qid": 434,
  "question": "刘焉发榜招军时，刘备多少岁？",
  "answer": "二十八岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c2d05517f5ca18d0d24"
  },
  "qid": 2533,
  "question": "张飞在和刘备关羽桃源结义之前是干什么的",
  "answer": "杀猪的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c2d05517f5ca18d0d25"
  },
  "qid": 6218,
  "question": "“为臣逼兮命不久,大势去兮空泪潸”这首歌词是何人所作?",
  "answer": "少帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c2d05517f5ca18d0d26"
  },
  "qid": 8637,
  "question": "庞统一族有一位在夷陵之战战败，之后归顺曹魏，被封为列侯并担任钜鹿太守的是谁？",
  "answer": "庞林",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c4f05517f5ca18d0d27"
  },
  "qid": 4433,
  "question": "谁镇守江夏时设计伏杀孙坚",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c4f05517f5ca18d0d28"
  },
  "qid": 8149,
  "question": "《三国演义》中，兀突骨在何处遭到诸葛亮埋伏而战死？",
  "answer": "蟠蛇谷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c4f05517f5ca18d0d29"
  },
  "qid": 8669,
  "question": "请回答，马谡因为被阻断了什么而失了街亭？",
  "answer": "水道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c4f05517f5ca18d0d2a"
  },
  "qid": 6490,
  "question": "刘备集团在荆州四处征战时，关羽征战的城市叫什么？",
  "answer": "长沙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c4f05517f5ca18d0d2b"
  },
  "qid": 4306,
  "question": "诸葛亮临终时传受姜维的兵法是？",
  "answer": "《兵法二十四篇》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c7105517f5ca18d0d2c"
  },
  "qid": 5321,
  "question": "张允蔡瑁死于谁的离间计？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c7105517f5ca18d0d2d"
  },
  "qid": 808,
  "question": "长坂坡张飞一声喝死了曹操手下哪员战将？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c7105517f5ca18d0d2e"
  },
  "qid": 2150,
  "question": "三国人物，满宠是哪里人",
  "answer": "山阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099c9205517f5ca18d0d2f"
  },
  "qid": 6518,
  "question": "刘禹锡的诗句“怀旧空吟闻笛赋，到乡翻似烂柯人”，涉及到哪位三国人物的典故？",
  "answer": "向秀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cb405517f5ca18d0d30"
  },
  "qid": 1370,
  "question": "在《三国演义中》，贾诩属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cb405517f5ca18d0d31"
  },
  "qid": 3680,
  "question": "《三国演义》中使用双股剑的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cb405517f5ca18d0d32"
  },
  "qid": 2113,
  "question": "三国人物，孙乾是哪里人",
  "answer": "北海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cb405517f5ca18d0d33"
  },
  "qid": 9139,
  "question": "什么时候曹操于巨野（今山东巨野南）大破吕布军，导致吕布逃往徐州投靠刘备",
  "answer": "兴平二年(195年)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cd505517f5ca18d0d34"
  },
  "qid": 7777,
  "question": "谁率百人劫曹营，不损一兵一将：",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cd605517f5ca18d0d35"
  },
  "qid": 1576,
  "question": "在《三国演义中》，桥瑁属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cf705517f5ca18d0d36"
  },
  "qid": 1234,
  "question": "在《三国演义中》，张翼属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cf705517f5ca18d0d37"
  },
  "qid": 877,
  "question": "周瑜被孔明气死时几岁？",
  "answer": "三十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cf705517f5ca18d0d38"
  },
  "qid": 4616,
  "question": "钟会怎么死的？",
  "answer": "死于兵变",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cf705517f5ca18d0d39"
  },
  "qid": 5021,
  "question": "三国名马赤兔马没有被谁骑过？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cf705517f5ca18d0d3a"
  },
  "qid": 5108,
  "question": "神将华雄的优点在于？",
  "answer": "存牌量大",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099cf705517f5ca18d0d3b"
  },
  "qid": 7202,
  "question": "曹操的祖父是宦官出身，名叫______。",
  "answer": "曹腾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d1905517f5ca18d0d3c"
  },
  "qid": 4716,
  "question": "三国时期号为“幼麟”的人物是谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d1905517f5ca18d0d3d"
  },
  "qid": 639,
  "question": "猎户刘安杀了妻子给刘备下酒，谎称是什么肉？",
  "answer": "狼肉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d3a05517f5ca18d0d3e"
  },
  "qid": 3815,
  "question": "马氏五兄弟中谁被称为“智计之士”",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d3a05517f5ca18d0d3f"
  },
  "qid": 9549,
  "question": "长坂坡之战谁捉走了刘备的女儿",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d3a05517f5ca18d0d40"
  },
  "qid": 4765,
  "question": "杨修想让谁当世子",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d3a05517f5ca18d0d41"
  },
  "qid": 4678,
  "question": "苏轼有诗云“羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭。”，说的是哪个三国人物？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d3a05517f5ca18d0d42"
  },
  "qid": 8683,
  "question": "请问“驱虎过涧”指得是哪位三国将领？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d3a05517f5ca18d0d43"
  },
  "qid": 1877,
  "question": "王观的字是什么",
  "answer": "伟台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d5c05517f5ca18d0d44"
  },
  "qid": 9488,
  "question": "在《三国演义》中，庞统初见刘备时，被刘备派往何处任县令？",
  "answer": "耒阳县",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d5c05517f5ca18d0d45"
  },
  "qid": 657,
  "question": "献帝查汉族宗谱，记载中山靖王刘胜是孝景皇帝的第几子？",
  "answer": "七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d5c05517f5ca18d0d46"
  },
  "qid": 5704,
  "question": "请问以下哪个人在曹操死后，不来吊丧，被曹丕下令诛杀？",
  "answer": "曹熊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d5c05517f5ca18d0d47"
  },
  "qid": 1896,
  "question": "社预的字是什么",
  "answer": "元凯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d7e05517f5ca18d0d48"
  },
  "qid": 117,
  "question": "谁失了街亭，被孔明斩首？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d7e05517f5ca18d0d49"
  },
  "qid": 3525,
  "question": "以下三国时期的历史事件和人物不相对应的一项是:",
  "answer": "一计害三贤曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d7e05517f5ca18d0d4a"
  },
  "qid": 4353,
  "question": "请问在三国演义中，夏侯渊的儿子中投降蜀势力的是？",
  "answer": "夏侯霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d7e05517f5ca18d0d4b"
  },
  "qid": 5682,
  "question": "东汉末年分三国，刘皇叔立国号为？",
  "answer": "汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d7e05517f5ca18d0d4c"
  },
  "qid": 2216,
  "question": "三国人物，何夔是哪里人",
  "answer": "陈国(今淮阳)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d9f05517f5ca18d0d4d"
  },
  "qid": 5039,
  "question": "诸葛亮是哪个国家的人物？",
  "answer": "蜀国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099d9f05517f5ca18d0d4e"
  },
  "qid": 712,
  "question": "关羽过五关时杀的第一将是谁？",
  "answer": "孔秀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099dc105517f5ca18d0d4f"
  },
  "qid": 5159,
  "question": "人情势利古犹今，谁识英雄是白身”这句话指的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099dc105517f5ca18d0d50"
  },
  "qid": 5992,
  "question": "请问孙权几把佩剑？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099de305517f5ca18d0d51"
  },
  "qid": 1153,
  "question": "以下哪个三国杀武将不能修改判定牌？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099de305517f5ca18d0d52"
  },
  "qid": 749,
  "question": "刘备被队伍冲散后，遇到曹军何将，准备自杀？",
  "answer": "高览",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e0405517f5ca18d0d53"
  },
  "qid": 5793,
  "question": "三国中谁闯了司马门导致失去世子之位？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e0405517f5ca18d0d54"
  },
  "qid": 2095,
  "question": "三国人物，毋丘俭是哪里人",
  "answer": "河东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e4805517f5ca18d0d55"
  },
  "qid": 5746,
  "question": "赵云的青釭剑是从谁那里抢来的？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e4805517f5ca18d0d56"
  },
  "qid": 2996,
  "question": "诸葛亮去世之后，蜀国的丞相一职由谁继承",
  "answer": "蒋琬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e4805517f5ca18d0d57"
  },
  "qid": 3120,
  "question": "赵云从谁手上夺走了青釭剑？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e4805517f5ca18d0d58"
  },
  "qid": 8634,
  "question": "庞统谥号是什么？",
  "answer": "靖侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e6905517f5ca18d0d59"
  },
  "qid": 5588,
  "question": "以下孙坚手下四将,何人是使双刀的?",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e6905517f5ca18d0d5a"
  },
  "qid": 5958,
  "question": "请问官渡之战的官渡在当今的哪个省?",
  "answer": "湖北",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e8b05517f5ca18d0d5b"
  },
  "qid": 2407,
  "question": "三国人物，马超是哪里人",
  "answer": "扶风茂陵（陕西兴平）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e8b05517f5ca18d0d5c"
  },
  "qid": 7646,
  "question": "曹爽的父亲是谁？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e8b05517f5ca18d0d5d"
  },
  "qid": 1479,
  "question": "在《三国演义中》，辛毗属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099e8b05517f5ca18d0d5e"
  },
  "qid": 6170,
  "question": "三国时哪个政权是最后成立的？",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ead05517f5ca18d0d5f"
  },
  "qid": 6198,
  "question": "“击鼓骂曹”是谁的典故",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ead05517f5ca18d0d60"
  },
  "qid": 9130,
  "question": "三国正史中赤壁之战献火计的是谁？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ece05517f5ca18d0d61"
  },
  "qid": 7533,
  "question": "被曹操称为“此吾家千里驹”的是哪位武将？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ece05517f5ca18d0d62"
  },
  "qid": 5586,
  "question": "诸葛亮病逝于哪里？",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ece05517f5ca18d0d63"
  },
  "qid": 8382,
  "question": "奉辞伐罪指的是哪个三国人物",
  "answer": "刘先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ef005517f5ca18d0d64"
  },
  "qid": 4983,
  "question": "请问刘备称帝后伐吴期间是谁将刘备打败的?",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ef005517f5ca18d0d65"
  },
  "qid": 5485,
  "question": "“有伊尹之志则可,无伊尹之志则篡”是谁对董卓说的话？",
  "answer": "卢植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f1105517f5ca18d0d66"
  },
  "qid": 300,
  "question": "“败走麦城”说的是谁",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f1105517f5ca18d0d67"
  },
  "qid": 6958,
  "question": "下面不是赵云独自指挥的战争是",
  "answer": "博望坡之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f3305517f5ca18d0d68"
  },
  "qid": 9286,
  "question": "文聘投降曹操前是谁的部下？",
  "answer": "刘表  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f5505517f5ca18d0d69"
  },
  "qid": 3279,
  "question": "李严为何被废为庶人？",
  "answer": "输粮不利",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f5505517f5ca18d0d6a"
  },
  "qid": 7984,
  "question": "马腾的异姓兄弟是谁？",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f5505517f5ca18d0d6b"
  },
  "qid": 2189,
  "question": "三国人物，曹丕是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f5505517f5ca18d0d6c"
  },
  "qid": 2924,
  "question": "请问李严被诸葛亮罢黜后，更名为？",
  "answer": "李平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f5505517f5ca18d0d6d"
  },
  "qid": 4971,
  "question": "以下哪个神将可以在标准场使用",
  "answer": "神关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f7605517f5ca18d0d6e"
  },
  "qid": 2904,
  "question": "请问《胡笳十八拍》是谁的作品",
  "answer": "蔡琰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f7605517f5ca18d0d6f"
  },
  "qid": 6888,
  "question": "温酒斩华雄的是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f7605517f5ca18d0d70"
  },
  "qid": 989,
  "question": "刘备驾崩时几岁？",
  "answer": "六十三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f7605517f5ca18d0d71"
  },
  "qid": 3166,
  "question": "孙鲁班又称什么？",
  "answer": "全公主",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f9805517f5ca18d0d72"
  },
  "qid": 2415,
  "question": "三国人物，姜维是哪里人",
  "answer": "天水冀县（甘肃甘谷县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099f9805517f5ca18d0d73"
  },
  "qid": 3631,
  "question": "张飞口中的三姓家奴包括哪些？",
  "answer": "丁,吕,董",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099fba05517f5ca18d0d74"
  },
  "qid": 7875,
  "question": "为友报仇杀人，提头直出闹市。系曹操部下何人？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099fba05517f5ca18d0d75"
  },
  "qid": 4791,
  "question": "谁为副将与黄忠共同击破张郃夺取天荡山？",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099fdb05517f5ca18d0d76"
  },
  "qid": 2240,
  "question": "三国人物，严畯是哪里人",
  "answer": "彭城（江苏徐州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099fdb05517f5ca18d0d77"
  },
  "qid": 6634,
  "question": "请问下面不是夫妻的是？",
  "answer": "曹操，绉夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099fdc05517f5ca18d0d78"
  },
  "qid": 7824,
  "question": "曹操任洛阳北部尉时，不避豪强，棒责何人之叔？",
  "answer": "蹇硕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099fdc05517f5ca18d0d79"
  },
  "qid": 3297,
  "question": "关羽死后被蜀汉追谥为什么谥号？",
  "answer": "壮缪候",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099fdc05517f5ca18d0d7a"
  },
  "qid": 4689,
  "question": "以下谁和华佗张仲景并称为建安三神医？",
  "answer": "董奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ffd05517f5ca18d0d7b"
  },
  "qid": 1364,
  "question": "在《三国演义中》，张辽属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ffd05517f5ca18d0d7c"
  },
  "qid": 2034,
  "question": "三国人物，刘禅是哪里人",
  "answer": "涿郡涿县（河北涿州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ffd05517f5ca18d0d7d"
  },
  "qid": 3012,
  "question": "三国演义中，许褚和马超恶斗大约多少回合后，许褚拗断马超枪杆？",
  "answer": "230",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62099ffd05517f5ca18d0d7e"
  },
  "qid": 1828,
  "question": "李胜的字是什么",
  "answer": "公昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a01f05517f5ca18d0d7f"
  },
  "qid": 2609,
  "question": "三国演义中有句话叫虎父无犬子，请问以下哪个人物虽有虎父自己却很笨？",
  "answer": "刘琮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a01f05517f5ca18d0d80"
  },
  "qid": 1273,
  "question": "在《三国演义中》，顾雍属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a01f05517f5ca18d0d81"
  },
  "qid": 1670,
  "question": "张裔的字是什么",
  "answer": "君嗣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a04105517f5ca18d0d82"
  },
  "qid": 1361,
  "question": "在《三国演义中》，许褚属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a04105517f5ca18d0d83"
  },
  "qid": 6612,
  "question": "请问使曹操说出宁叫我负天下人，不叫天下人负我的相关人物是？",
  "answer": "吕伯奢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a04105517f5ca18d0d84"
  },
  "qid": 2098,
  "question": "三国人物，杨修是哪里人",
  "answer": "弘农（河南灵宝县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a06205517f5ca18d0d85"
  },
  "qid": 4081,
  "question": "三国中有很多人物都有绰号，如“水镜先生”是司马徽“伏龙”是诸葛亮；那么“凤雏”是",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a06205517f5ca18d0d86"
  },
  "qid": 8173,
  "question": "《与吴质书》是谁的作品？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a06205517f5ca18d0d87"
  },
  "qid": 8060,
  "question": "\"本朝倾覆，吴为唇齿，不恤我难而徼其利，背盟违约。且汉已亡，吴何得久，宁能为吴降虏乎！\"是谁说的",
  "answer": "罗宪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a08405517f5ca18d0d88"
  },
  "qid": 4785,
  "question": "《三国演义》中主要人物中被称“三绝”中的“义绝”是？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a08405517f5ca18d0d89"
  },
  "qid": 4141,
  "question": "赤壁之战获胜方的主帅是谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a08405517f5ca18d0d8a"
  },
  "qid": 8709,
  "question": "请问曹操说“吾之樊哙”是指",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a08405517f5ca18d0d8b"
  },
  "qid": 5107,
  "question": "公孙瓒的弟弟为谁所害？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a08405517f5ca18d0d8c"
  },
  "qid": 3387,
  "question": "请问，晋国大将羊祜，在其身后，推荐谁代替自己的职务？",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a0a605517f5ca18d0d8d"
  },
  "qid": 5439,
  "question": "孙坚死后，刘表和孙策相约，用孙坚尸体换谁？",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a0a605517f5ca18d0d8e"
  },
  "qid": 6435,
  "question": "黄巾起义时间是",
  "answer": "184",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a0a605517f5ca18d0d8f"
  },
  "qid": 1561,
  "question": "在《三国演义中》，眭固属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a0c705517f5ca18d0d90"
  },
  "qid": 8195,
  "question": "蔡文姬被谁接回中原？",
  "answer": "曹操    ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a0c705517f5ca18d0d91"
  },
  "qid": 8140,
  "question": "《三国演义》中，刘关张桃园三结义时，刘备多少岁？",
  "answer": "28岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a0e905517f5ca18d0d92"
  },
  "qid": 1353,
  "question": "在《三国演义中》，荀攸属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a0e905517f5ca18d0d93"
  },
  "qid": 2873,
  "question": "请问以下谁劝曹操不要进濮阳城，曹操不听？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a10b05517f5ca18d0d94"
  },
  "qid": 370,
  "question": "单刀赴会指的是谁？",
  "answer": "关羽  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a10b05517f5ca18d0d95"
  },
  "qid": 1791,
  "question": "司马懿的字是什么",
  "answer": "仲达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a10b05517f5ca18d0d96"
  },
  "qid": 7660,
  "question": "连上养子刘封，刘备一共有几个儿子",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a10b05517f5ca18d0d97"
  },
  "qid": 8273,
  "question": "程普说和谁交往如饮醇醪",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a10b05517f5ca18d0d98"
  },
  "qid": 8625,
  "question": "哪位将领向董卓报告公务时，因未解下佩剑而被董卓锤杀？",
  "answer": "扰龙宗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a12c05517f5ca18d0d99"
  },
  "qid": 274,
  "question": "《三国演义》主要人物中有“三绝”，其中被称为“义绝”的是：",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a12c05517f5ca18d0d9a"
  },
  "qid": 2888,
  "question": "大丈夫生于乱世，当带三尺之剑，立不世之功！是谁的遗言",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a12c05517f5ca18d0d9b"
  },
  "qid": 569,
  "question": "曹操差点被吕布认出擒获，急中生智地指出骑何色马者是曹操？",
  "answer": "黄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a14e05517f5ca18d0d9c"
  },
  "qid": 3644,
  "question": "祢衡是谁推荐给曹操的",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a14e05517f5ca18d0d9d"
  },
  "qid": 6955,
  "question": "下列著作对应作者正确的是：",
  "answer": "典论、曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a19205517f5ca18d0d9e"
  },
  "qid": 8585,
  "question": "刘禹锡在陋室铭中提到了谁的住所",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a19205517f5ca18d0d9f"
  },
  "qid": 193,
  "question": "《三国演义》中，讨伐董卓联盟的盟主是？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a19205517f5ca18d0da0"
  },
  "qid": 7543,
  "question": "《世说新语》中记载曹操扮作捉刀人，而使别人扮作自己接见匈奴使者，这个扮作曹操的历史人物是谁？",
  "answer": "崔琰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a19205517f5ca18d0da1"
  },
  "qid": 8546,
  "question": "刘备得到徐州的时候刘备多少岁了",
  "answer": "34岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1b305517f5ca18d0da2"
  },
  "qid": 5678,
  "question": "此人善用计谋，先后在郭汜、张绣帐下的谋士。张绣曾在宛城用他的计策打败了曹操，此人是谁？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1b305517f5ca18d0da3"
  },
  "qid": 9524,
  "question": "在三国演义中，怒鞭督邮的是哪位武将？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1b305517f5ca18d0da4"
  },
  "qid": 9281,
  "question": "魏，平北将军，曹操打败袁谭后，率十万大军投降了曹操的是？",
  "answer": "张燕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1b305517f5ca18d0da5"
  },
  "qid": 5751,
  "question": "根据章回体小说《三国演义》，《短歌行》—“对酒当歌......”，出自何人，何时创作？",
  "answer": "曹操,赤壁之战前",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1d505517f5ca18d0da6"
  },
  "qid": 4369,
  "question": "王朗有几个饶舌标志时死亡？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1f605517f5ca18d0da7"
  },
  "qid": 9036,
  "question": "如鱼得水是谁对诸葛亮的评价",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1f605517f5ca18d0da8"
  },
  "qid": 93,
  "question": "被曹操讽为“冢中枯骨”的是谁？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1f705517f5ca18d0da9"
  },
  "qid": 5789,
  "question": "一血手牌为桃的曹植可以抵挡几次来自有诸葛连弩且有两张以上杀的张春华的普通杀才死亡？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a1f705517f5ca18d0daa"
  },
  "qid": 5974,
  "question": "周胤是谁的儿子？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a21805517f5ca18d0dab"
  },
  "qid": 7912,
  "question": "请问王允利用貂蝉除掉董卓的过程中未用到哪个计策？",
  "answer": "苦肉计 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a21805517f5ca18d0dac"
  },
  "qid": 2368,
  "question": "三国人物，马良是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a21805517f5ca18d0dad"
  },
  "qid": 1420,
  "question": "在《三国演义中》，田畴属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a23a05517f5ca18d0dae"
  },
  "qid": 3934,
  "question": "诸葛亮用空城计击退了谁",
  "answer": "司马懿 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a23a05517f5ca18d0daf"
  },
  "qid": 316,
  "question": "《三国演义》中有一句话“譬犹驽马并麒麟，寒鸦配鸾凤耳”，谁出自谁人之口？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a23a05517f5ca18d0db0"
  },
  "qid": 4110,
  "question": "下面哪个武将死于弓弩之下？",
  "answer": "以上都是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a25c05517f5ca18d0db1"
  },
  "qid": 2054,
  "question": "三国人物，张郃是哪里人",
  "answer": "河间（河北献县东南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a25c05517f5ca18d0db2"
  },
  "qid": 4533,
  "question": "祢衡认为以下谁只配“屠猪杀狗”？ ",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a27d05517f5ca18d0db3"
  },
  "qid": 5328,
  "question": "《七步诗》的作者是谁？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a27d05517f5ca18d0db4"
  },
  "qid": 3210,
  "question": "被称为“虎贲双雄”的曹操护卫是？",
  "answer": "典韦和许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a27d05517f5ca18d0db5"
  },
  "qid": 9499,
  "question": "在《三国演义》中，严颜镇守何处？",
  "answer": "巴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a27d05517f5ca18d0db6"
  },
  "qid": 1154,
  "question": "国战中以下哪个武将最克制零体力的僵尸猴组合？",
  "answer": "邹氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a29f05517f5ca18d0db7"
  },
  "qid": 4946,
  "question": "请问三国三大仙人不包括谁？",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a29f05517f5ca18d0db8"
  },
  "qid": 3597,
  "question": "曹叡的谥号是？",
  "answer": "魏明帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a29f05517f5ca18d0db9"
  },
  "qid": 3079,
  "question": "“黄初”是哪位皇帝在位时的年号？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a29f05517f5ca18d0dba"
  },
  "qid": 7258,
  "question": "司马懿有几位兄弟？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a2c105517f5ca18d0dbb"
  },
  "qid": 7760,
  "question": "官渡之战发生在谁和谁之间？",
  "answer": "袁绍和曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a2c105517f5ca18d0dbc"
  },
  "qid": 8566,
  "question": "刘表出任荆州刺史时，宗贼作乱，袁术图谋，在谁的帮助下，刘表初步统一了荆州？",
  "answer": "蒯越",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a2c105517f5ca18d0dbd"
  },
  "qid": 1728,
  "question": "华覈的字是什么",
  "answer": "永先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a2e205517f5ca18d0dbe"
  },
  "qid": 2135,
  "question": "三国人物，王观是哪里人",
  "answer": "东郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a30405517f5ca18d0dbf"
  },
  "qid": 456,
  "question": "孙坚当上校尉时几岁？",
  "answer": "十七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a30405517f5ca18d0dc0"
  },
  "qid": 7844,
  "question": "曹操刺董卓失败出逃至中牟县被擒，是何人释之？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a30405517f5ca18d0dc1"
  },
  "qid": 6171,
  "question": "下列哪位主公的主公技是非锁定技？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a32605517f5ca18d0dc2"
  },
  "qid": 3489,
  "question": "建安七子之一的陈琳是哪里人？",
  "answer": "广陵射阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a32605517f5ca18d0dc3"
  },
  "qid": 3087,
  "question": "明皇帝是哪位皇帝的谥号？",
  "answer": "曹睿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a32605517f5ca18d0dc4"
  },
  "qid": 1713,
  "question": "孙朗的字是什么",
  "answer": "早安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a34805517f5ca18d0dc5"
  },
  "qid": 5042,
  "question": "八卦阵是谁发明的",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a34805517f5ca18d0dc6"
  },
  "qid": 3729,
  "question": "关羽的籍贯是今什么省?",
  "answer": "山西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a34805517f5ca18d0dc7"
  },
  "qid": 8039,
  "question": "演义中桃园三结义的时候，除了用马做祭祀物品外，还用了什么牛做祭祀品？",
  "answer": "黑牛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a36905517f5ca18d0dc8"
  },
  "qid": 4311,
  "question": "请问孙鲁班是孙权的第几女？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a38b05517f5ca18d0dc9"
  },
  "qid": 7551,
  "question": "传说中关羽死后向谁索命致其死亡？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a38b05517f5ca18d0dca"
  },
  "qid": 1386,
  "question": "在《三国演义中》，曹植属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a38b05517f5ca18d0dcb"
  },
  "qid": 2097,
  "question": "三国人物，关兴是哪里人",
  "answer": "河东解良（山西运城解州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a3ad05517f5ca18d0dcc"
  },
  "qid": 1606,
  "question": "赵云的字是什么",
  "answer": "子龙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a3ad05517f5ca18d0dcd"
  },
  "qid": 3996,
  "question": "早年被称“王佐之才”，后被曹操称为“吾之子房”的人是谁？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a3ad05517f5ca18d0dce"
  },
  "qid": 6088,
  "question": "《三国演义》中说，子初孝直若亡一人则蜀汉难兴，子初是谁？",
  "answer": "刘巴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a3f005517f5ca18d0dcf"
  },
  "qid": 7970,
  "question": "下列哪位不是袁绍的儿子？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a3f005517f5ca18d0dd0"
  },
  "qid": 3514,
  "question": "请问以下哪个英雄被玩家称为双头。",
  "answer": "颜良文丑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a41105517f5ca18d0dd1"
  },
  "qid": 6317,
  "question": "曹丕与曹植都喜欢同一个女人，请问此女是谁？",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a41105517f5ca18d0dd2"
  },
  "qid": 6126,
  "question": "程昱因梦见什么才改名",
  "answer": "自己在泰山捧日",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a43305517f5ca18d0dd3"
  },
  "qid": 2178,
  "question": "三国人物，孟建是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a43305517f5ca18d0dd4"
  },
  "qid": 4308,
  "question": "三国演义中，第一个死在张飞丈八蛇矛之下的是",
  "answer": "邓茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a43305517f5ca18d0dd5"
  },
  "qid": 209,
  "question": "《三国演义》中，诸葛亮讨伐中原时在何地遇到可做他继承人的姜维？",
  "answer": "天水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a45505517f5ca18d0dd6"
  },
  "qid": 8659,
  "question": "请回答，刘备前往孙吴迎娶孙尚香前，诸葛亮给了刘备什么东西？",
  "answer": "三个锦囊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a45505517f5ca18d0dd7"
  },
  "qid": 7158,
  "question": "自称天公将军的是谁？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a45505517f5ca18d0dd8"
  },
  "qid": 468,
  "question": "以下谁破黄巾军无功，差点被治罪？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a47605517f5ca18d0dd9"
  },
  "qid": 3897,
  "question": "刘备是在哪里称帝?",
  "answer": "成都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a49805517f5ca18d0dda"
  },
  "qid": 2791,
  "question": "下列五虎将中那个最早死?",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a49805517f5ca18d0ddb"
  },
  "qid": 3412,
  "question": "“定军斩夏侯”的夏侯是以下哪位人物？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a49805517f5ca18d0ddc"
  },
  "qid": 9517,
  "question": "在杜甫出现以前,人们一直称他为「诗圣」的是",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a49805517f5ca18d0ddd"
  },
  "qid": 733,
  "question": "孙权的胡须是什么颜色？",
  "answer": "紫色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4ba05517f5ca18d0dde"
  },
  "qid": 2477,
  "question": "演义中曹操在宛城被张绣偷袭前,是谁偷偷盗走了典韦的双戟?",
  "answer": "胡车儿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4ba05517f5ca18d0ddf"
  },
  "qid": 7395,
  "question": "三国杀中，被人戏称为饼将军的是",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4ba05517f5ca18d0de0"
  },
  "qid": 203,
  "question": "《三国演义》中，哪位大将在彝陵之战中杀了甘宁？",
  "answer": "沙摩柯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4db05517f5ca18d0de1"
  },
  "qid": 6005,
  "question": "反董卓联盟当中谁是先锋？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4db05517f5ca18d0de2"
  },
  "qid": 6559,
  "question": "请问《三国演义》刘备的哪个夫人在长坂坡投井而死？",
  "answer": "糜夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4fd05517f5ca18d0de3"
  },
  "qid": 474,
  "question": "第一个出来反对董卓废帝的是谁？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4fd05517f5ca18d0de4"
  },
  "qid": 1259,
  "question": "在《三国演义中》，祖茂属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4fd05517f5ca18d0de5"
  },
  "qid": 4724,
  "question": "与黄盖可形成完美配合是武将是？",
  "answer": "SP孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a4fd05517f5ca18d0de6"
  },
  "qid": 3968,
  "question": "以下谁献计截了关羽后路,然后再进行劝降?",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a51f05517f5ca18d0de7"
  },
  "qid": 8298,
  "question": "赤壁之战中扼守华容道的是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a51f05517f5ca18d0de8"
  },
  "qid": 7617,
  "question": "央视版电视剧三国演义中曹操的扮演者是谁？",
  "answer": "鲍国安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a51f05517f5ca18d0de9"
  },
  "qid": 7205,
  "question": "在白门楼大呼“吕布匹夫！死则死耳，何惧之有！”的是（ ）。",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a51f05517f5ca18d0dea"
  },
  "qid": 1137,
  "question": "以下三国杀武将谁中了标准菜文姬的断肠反而是有利的？",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a51f05517f5ca18d0deb"
  },
  "qid": 3335,
  "question": "下列曹操的妻妾中哪个人和曹操离异了",
  "answer": "丁夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a54005517f5ca18d0dec"
  },
  "qid": 9496,
  "question": "在《三国演义》中，邢道荣死于何人之手？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a54005517f5ca18d0ded"
  },
  "qid": 4139,
  "question": "程昱设伏兵设了杀，回合外刘协给手牌让两角色拼点，若两点数不相同，程昱可以移去伏兵使杀无效吗?",
  "answer": "可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a56205517f5ca18d0dee"
  },
  "qid": 4753,
  "question": "曹操被谁追杀的割袍断须？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a56205517f5ca18d0def"
  },
  "qid": 4382,
  "question": "陆逊娶了谁的女儿为正妻？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a56205517f5ca18d0df0"
  },
  "qid": 2605,
  "question": "目前为止，手杀中女将最少的势力是",
  "answer": "魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a56205517f5ca18d0df1"
  },
  "qid": 4422,
  "question": "下面那两个武将可以同时存在一局游戏中？",
  "answer": "吕蒙,神吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a58405517f5ca18d0df2"
  },
  "qid": 8679,
  "question": "请问“吉利”是谁的小名?",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5a505517f5ca18d0df3"
  },
  "qid": 1369,
  "question": "在《三国演义中》，许攸属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5a505517f5ca18d0df4"
  },
  "qid": 236,
  "question": "《三国演义》中，被诸葛亮困于上方谷的司马家人不包括谁？",
  "answer": "司马孚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5c705517f5ca18d0df5"
  },
  "qid": 3783,
  "question": "黄巾军起义首领中，张角又叫？",
  "answer": "天公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5c705517f5ca18d0df6"
  },
  "qid": 215,
  "question": "《三国演义》中，诸葛亮祈禳时谁不小心扑灭了主灯？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5c705517f5ca18d0df7"
  },
  "qid": 2778,
  "question": "刘备三顾茅庐的时候他多大？",
  "answer": "46",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5c705517f5ca18d0df8"
  },
  "qid": 4275,
  "question": "建安“三神医”中谁隐居于庐山成为杏林美谈?",
  "answer": "董奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5c705517f5ca18d0df9"
  },
  "qid": 1591,
  "question": "在《三国演义》中，周毖属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5e805517f5ca18d0dfa"
  },
  "qid": 7689,
  "question": "攻破成都让刘禅投降的是？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5e805517f5ca18d0dfb"
  },
  "qid": 771,
  "question": "甘夫人怀孕前曾梦见什么？",
  "answer": "北斗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a5e805517f5ca18d0dfc"
  },
  "qid": 5294,
  "question": "在游戏三国杀中，下列哪种杀可以对所有防具起到作用？",
  "answer": "火属性红杀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a60a05517f5ca18d0dfd"
  },
  "qid": 404,
  "question": "民间用“关公”来称呼谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a60a05517f5ca18d0dfe"
  },
  "qid": 4347,
  "question": "下列不是蜀汉三老将的是？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a60a05517f5ca18d0dff"
  },
  "qid": 4945,
  "question": "江东四英将哪个寿命最长？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a62c05517f5ca18d0e00"
  },
  "qid": 8617,
  "question": "馒头的发明者是？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a62c05517f5ca18d0e01"
  },
  "qid": 3787,
  "question": "谁在长坂坡救主？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a62c05517f5ca18d0e02"
  },
  "qid": 5757,
  "question": "曹操的亲生儿子不包括谁？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a64e05517f5ca18d0e03"
  },
  "qid": 2417,
  "question": "三国人物，士燮是哪里人",
  "answer": "苍梧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a64e05517f5ca18d0e04"
  },
  "qid": 6896,
  "question": "吴国第三个大都督是谁？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a64e05517f5ca18d0e05"
  },
  "qid": 8587,
  "question": "留赞随谁征淮南，因病撤军途中力战而死？",
  "answer": "孙峻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a69105517f5ca18d0e06"
  },
  "qid": 7607,
  "question": ".孙策的小姨子是谁？",
  "answer": "小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a69105517f5ca18d0e07"
  },
  "qid": 2972,
  "question": "衣带诏上没有谁的名字？",
  "answer": "吴兰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a69105517f5ca18d0e08"
  },
  "qid": 8641,
  "question": "评价荀攸为\"子房之遇汉后，公达之逢魏君，史籍以为美谈，君子称其高义\"的人是？",
  "answer": "傅玄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a69105517f5ca18d0e09"
  },
  "qid": 7705,
  "question": "孙权称帝后，下列何者被任命为第一任丞相",
  "answer": "孙邵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6b205517f5ca18d0e0a"
  },
  "qid": 1396,
  "question": "在《三国演义中》，郝昭属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6b205517f5ca18d0e0b"
  },
  "qid": 4345,
  "question": "“人公将军”是谁?",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6b205517f5ca18d0e0c"
  },
  "qid": 230,
  "question": "下列哪件事情与赤壁之战无关？",
  "answer": "空城计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6b205517f5ca18d0e0d"
  },
  "qid": 3880,
  "question": "刘备听从了关羽的劝说,将印绶放在何处,宣告辞职?",
  "answer": "挂在督邮脖子上 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6b205517f5ca18d0e0e"
  },
  "qid": 8517,
  "question": "孔融被谁所害：",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6d405517f5ca18d0e0f"
  },
  "qid": 7861,
  "question": "孙坚身死之时，孙策年岁几何？",
  "answer": "17",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6d405517f5ca18d0e10"
  },
  "qid": 6829,
  "question": "谁和袁绍一样是四世三公？",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6f605517f5ca18d0e11"
  },
  "qid": 4872,
  "question": "黄忠于定军山斩了谁？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a6f605517f5ca18d0e12"
  },
  "qid": 2323,
  "question": "三国人物，刘广是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a71705517f5ca18d0e13"
  },
  "qid": 8306,
  "question": "除了诸葛亮以外谁还用过“草船借箭”之计？ ",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a73905517f5ca18d0e14"
  },
  "qid": 8492,
  "question": "贾诩去世时多少岁？",
  "answer": "77岁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a73905517f5ca18d0e15"
  },
  "qid": 6241,
  "question": "《三国演义》中，十八路诸侯讨伐董卓，下列哪位武将没有在这场战役中斩杀对方武将？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a77c05517f5ca18d0e16"
  },
  "qid": 2805,
  "question": "成语万事俱备,只欠东风和哪次战役有关？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a77c05517f5ca18d0e17"
  },
  "qid": 2410,
  "question": "三国人物，孟达是哪里人",
  "answer": "右扶风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a77c05517f5ca18d0e18"
  },
  "qid": 8134,
  "question": "《三国演义》中，关羽与曹操定“三约”而后才降，“三约”不包括下列哪项？",
  "answer": "不接受曹操所受官职和赏赐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a77c05517f5ca18d0e19"
  },
  "qid": 1224,
  "question": "在《三国演义中》，王甫属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7c005517f5ca18d0e1a"
  },
  "qid": 8441,
  "question": "官渡之战谁联系曹操火烧乌巢？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7c005517f5ca18d0e1b"
  },
  "qid": 2973,
  "question": "刘备被陆逊打败逃到那里避难？",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7c005517f5ca18d0e1c"
  },
  "qid": 7969,
  "question": "曹操虎豹骑第一任统领是？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7e105517f5ca18d0e1d"
  },
  "qid": 4988,
  "question": "三国哪个国家先被灭国？",
  "answer": "蜀国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7e105517f5ca18d0e1e"
  },
  "qid": 3089,
  "question": "以下哪个人物投奔过曹魏政权？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7e105517f5ca18d0e1f"
  },
  "qid": 1133,
  "question": "下列哪位三国杀武将没有sp同名武将",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7e205517f5ca18d0e20"
  },
  "qid": 8680,
  "question": "请问“马氏五常，白眉最良”的说法指的是谁？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7e205517f5ca18d0e21"
  },
  "qid": 1114,
  "question": "三国杀国战模式中出现多个野心家，野心家的胜利条件是什么？",
  "answer": "杀死所有其他玩家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a7e205517f5ca18d0e22"
  },
  "qid": 7171,
  "question": "扇火止沸出自三国中谁人之口？",
  "answer": "陶潜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a80305517f5ca18d0e23"
  },
  "qid": 8309,
  "question": "促使孙刘联盟的第一功臣是谁？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a80305517f5ca18d0e24"
  },
  "qid": 4426,
  "question": "赤乌九年何人代陆逊为相",
  "answer": "步骘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a80305517f5ca18d0e25"
  },
  "qid": 9391,
  "question": "夷陵之战的交战方是谁？",
  "answer": "刘备与孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a80305517f5ca18d0e26"
  },
  "qid": 2691,
  "question": "请问庞德之兄，效力蜀汉的人是以下哪位？",
  "answer": "庞柔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a82505517f5ca18d0e27"
  },
  "qid": 577,
  "question": "以下谁称刘备是“金枝玉叶”？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a84705517f5ca18d0e28"
  },
  "qid": 7293,
  "question": "以下选项人物皆是“马氏五常”是？",
  "answer": "马良 马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a84705517f5ca18d0e29"
  },
  "qid": 5233,
  "question": "司马懿一共有几个兄弟（算上司马懿）",
  "answer": "8",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a86805517f5ca18d0e2a"
  },
  "qid": 9348,
  "question": "下面哪场战役不是以少胜多？",
  "answer": "定陶之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a88a05517f5ca18d0e2b"
  },
  "qid": 5861,
  "question": "马谡因为丢失了哪个地点而被诸葛亮挥泪处死",
  "answer": "街亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a88a05517f5ca18d0e2c"
  },
  "qid": 9343,
  "question": "下列谁在定军山之战中被杀？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a88a05517f5ca18d0e2d"
  },
  "qid": 2986,
  "question": "以下人物谁夷陵之战中战死了？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a88a05517f5ca18d0e2e"
  },
  "qid": 6180,
  "question": "诸葛亮的空城计是在哪座城池部下的？",
  "answer": "西城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a88a05517f5ca18d0e2f"
  },
  "qid": 9419,
  "question": "因亲人别张邈劫持向曹操表明忠心却私下逃回东平，被曹操生擒后反而任命为鲁国相的是谁？",
  "answer": "毕谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a8ac05517f5ca18d0e30"
  },
  "qid": 2898,
  "question": "三国中有“三绝”，“义绝”是关羽;“奸绝”是曹操请问智绝是?",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a8ac05517f5ca18d0e31"
  },
  "qid": 5184,
  "question": "三国中“姿貌短小神明英发”形容的是",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a8cd05517f5ca18d0e32"
  },
  "qid": 8814,
  "question": "请问魏延字是什么？",
  "answer": "文长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a8cd05517f5ca18d0e33"
  },
  "qid": 5077,
  "question": "当场上角色数为7时3血界吕蒙的准备阶段开始时需要有几张手牌才可以觉醒？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a8ef05517f5ca18d0e34"
  },
  "qid": 4824,
  "question": "“欲破曹公，宜用火攻，万事俱备，只欠东风”，是诸葛亮给谁的信中的内容。",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a8ef05517f5ca18d0e35"
  },
  "qid": 2133,
  "question": "三国人物，程昱是哪里人",
  "answer": "东郡东阿人（山东阳谷县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a8ef05517f5ca18d0e36"
  },
  "qid": 6288,
  "question": "曹操的专属护卫将只有两位，都是谁？",
  "answer": "典韦，许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a91105517f5ca18d0e37"
  },
  "qid": 5143,
  "question": "三国中袁术看不起袁绍的主要原因是",
  "answer": "袁绍不是嫡出",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a91105517f5ca18d0e38"
  },
  "qid": 8168,
  "question": "《三国志平话》中貂蝉原本是谁的妻子？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a91105517f5ca18d0e39"
  },
  "qid": 350,
  "question": "《三国演义》中，长坂桥上张飞喝退百万兵，曹军往哪个方向溃退？",
  "answer": "西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a93205517f5ca18d0e3a"
  },
  "qid": 409,
  "question": "《三国演义》中，以下哪一支是属于曹操的？",
  "answer": "虎豹骑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a93205517f5ca18d0e3b"
  },
  "qid": 7874,
  "question": "马宇家中何人告密，使马腾韩遂在长安的三家内应，老小良贱尽斩于市？",
  "answer": "家僮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a95405517f5ca18d0e3c"
  },
  "qid": 1280,
  "question": "在《三国演义中》，潘璋属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a95405517f5ca18d0e3d"
  },
  "qid": 5546,
  "question": "三国中第一位称帝的是？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a95405517f5ca18d0e3e"
  },
  "qid": 5877,
  "question": "谁偷渡了阴平小道突袭了成都？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a95405517f5ca18d0e3f"
  },
  "qid": 1871,
  "question": "常林的字是什么",
  "answer": "伯槐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a97605517f5ca18d0e40"
  },
  "qid": 3770,
  "question": "吴国最后一个皇帝是谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a97605517f5ca18d0e41"
  },
  "qid": 4152,
  "question": "请问三国演义中魏延死于何人之手？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a97605517f5ca18d0e42"
  },
  "qid": 6547,
  "question": "哪位将领在雒城射死庞统",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a97605517f5ca18d0e43"
  },
  "qid": 1959,
  "question": "蒯良的字是什么",
  "answer": "子柔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a99705517f5ca18d0e44"
  },
  "qid": 4904,
  "question": "诸葛亮被称为什么？",
  "answer": "卧龙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a99705517f5ca18d0e45"
  },
  "qid": 5679,
  "question": "请问《三国演义》中庞统设连环计时曾被曹操帐下何人识破？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a99705517f5ca18d0e46"
  },
  "qid": 1941,
  "question": "张松的字是什么",
  "answer": "永年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9b905517f5ca18d0e47"
  },
  "qid": 5354,
  "question": "诸葛亮七星续命灯因谁熄灭",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9b905517f5ca18d0e48"
  },
  "qid": 4318,
  "question": "曹操的乳名是？",
  "answer": "阿瞒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9b905517f5ca18d0e49"
  },
  "qid": 1440,
  "question": "在《三国演义中》，徐宣属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9b905517f5ca18d0e4a"
  },
  "qid": 18,
  "question": "吕布是在谁的合作下在濮阳一带与曹操周旋的？",
  "answer": "张邈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9db05517f5ca18d0e4b"
  },
  "qid": 3969,
  "question": "是谁杀了魏延？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9db05517f5ca18d0e4c"
  },
  "qid": 5459,
  "question": "三国志中关羽在哪死的？",
  "answer": "临沮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9fd05517f5ca18d0e4d"
  },
  "qid": 6565,
  "question": "请问曹操本姓是什么？",
  "answer": "夏侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9fd05517f5ca18d0e4e"
  },
  "qid": 4474,
  "question": "曹丕死后，曹叡即位。尊其生母为文昭皇后，其生母是：",
  "answer": "甄宓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9fd05517f5ca18d0e4f"
  },
  "qid": 5697,
  "question": "三国中以下不是关羽的子女是？",
  "answer": "关定",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209a9fd05517f5ca18d0e50"
  },
  "qid": 825,
  "question": "诸葛亮发动的“草船借箭”使曹操平白损失了多少余万支箭？",
  "answer": "十五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa1e05517f5ca18d0e51"
  },
  "qid": 2686,
  "question": "请问以下哪位不在十八路诸侯讨董卓之列？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa1e05517f5ca18d0e52"
  },
  "qid": 5475,
  "question": "钟会、邓艾、姜维，这三位后三国时期一流的军事天才最后被谁给“收拾”了？",
  "answer": "卫瓘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa1e05517f5ca18d0e53"
  },
  "qid": 3257,
  "question": "小乔能动贾诩使用黑桃乐不思蜀吗？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa4005517f5ca18d0e54"
  },
  "qid": 5854,
  "question": "马谡不听谁的劝，丢了街亭？",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa4005517f5ca18d0e55"
  },
  "qid": 7758,
  "question": "吕布的兵器是什么？",
  "answer": "方天画戟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa4005517f5ca18d0e56"
  },
  "qid": 1102,
  "question": "下列三国杀武将为1V1专属武将（即只有1V1模式才能用）的是哪个？",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa4005517f5ca18d0e57"
  },
  "qid": 1709,
  "question": "朱桓的字是什么",
  "answer": "休穆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa6205517f5ca18d0e58"
  },
  "qid": 4351,
  "question": "三国演义中魏延是被谁杀死的？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa6205517f5ca18d0e59"
  },
  "qid": 3874,
  "question": "三国中曹丕袭任魏王后改建安多少年为延康元年？",
  "answer": "建安25年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa6205517f5ca18d0e5a"
  },
  "qid": 3598,
  "question": "开局，当界周瑜对界黄盖使用反间时，界黄盖选择不丢牌时，问这时界黄盖最多拥有多少手牌？",
  "answer": "8",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aa8305517f5ca18d0e5b"
  },
  "qid": 2940,
  "question": "鲁肃对满血三血现在还剩一血三手牌的张春华与四手牌的刘备发动缔盟，请问张春华最终会有多少手牌？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aaa505517f5ca18d0e5c"
  },
  "qid": 670,
  "question": "大将纪灵死于何人之手？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aaa505517f5ca18d0e5d"
  },
  "qid": 7920,
  "question": "请问下列曹将谁被祢衡戏称为“要钱太守”",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aac705517f5ca18d0e5e"
  },
  "qid": 6594,
  "question": "请问哪位写下“山不厌高，海不厌深，周公吐哺，天下归心”的著名诗文？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aac705517f5ca18d0e5f"
  },
  "qid": 2497,
  "question": "三国时期的一下四个人物，哪个与其他三个所属政权都不同？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aac705517f5ca18d0e60"
  },
  "qid": 4658,
  "question": "请问官渡之战中，曹操夜袭乌巢，当时的乌巢守将是？",
  "answer": "淳于琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aac705517f5ca18d0e61"
  },
  "qid": 8682,
  "question": "请问“千里草，何青青；十日卜，不得生？”这首儿歌唱的是谁：",
  "answer": "董仲颖 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aac705517f5ca18d0e62"
  },
  "qid": 5976,
  "question": "三国演义中蜀得一龙，吴得一虎，魏得一犬分别是指哪三位？",
  "answer": "诸葛亮,诸葛瑾,诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aac705517f5ca18d0e63"
  },
  "qid": 9037,
  "question": "三国曹魏末代皇帝曹奂死后谥号是什么？",
  "answer": "元皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aae905517f5ca18d0e64"
  },
  "qid": 9040,
  "question": "三国历史上，赤壁之战中，火攻曹操是谁的计谋？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aae905517f5ca18d0e65"
  },
  "qid": 2104,
  "question": "三国人物，张绣是哪里人",
  "answer": "凉州姑臧（甘肃武威）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aae905517f5ca18d0e66"
  },
  "qid": 7228,
  "question": "“十常侍”不包括？",
  "answer": "李忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab0a05517f5ca18d0e67"
  },
  "qid": 2916,
  "question": "三国中被称为三杰的是孙权、刘备、和下面选项中的哪一位？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab0a05517f5ca18d0e68"
  },
  "qid": 152,
  "question": "“功盖三分国，名城八阵图。江流石不转，遗恨失吞吴”歌咏了我国历史上一位名人，这位名人是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab0a05517f5ca18d0e69"
  },
  "qid": 7030,
  "question": "以下人物中谁是从士兵做到将军的？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab0a05517f5ca18d0e6a"
  },
  "qid": 2824,
  "question": "三国演义中，“运筹决算有神功，二虎还须逊一龙。初出便能垂伟绩，自应分鼎在孤穷。”“一龙”指的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab2c05517f5ca18d0e6b"
  },
  "qid": 3270,
  "question": "三国时的管宁和谁割席绝交？",
  "answer": "华歆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab2c05517f5ca18d0e6c"
  },
  "qid": 5535,
  "question": "请问孙权称帝是公元哪一年？",
  "answer": "229",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab4e05517f5ca18d0e6d"
  },
  "qid": 6916,
  "question": "下列二刀流武将中谁可以“免费”多打出一张杀？",
  "answer": "孙茹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab4e05517f5ca18d0e6e"
  },
  "qid": 5622,
  "question": "孙坚不听何人之言而死于吕公之手？",
  "answer": "韩当",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab6f05517f5ca18d0e6f"
  },
  "qid": 1079,
  "question": "下列三国杀技能，属于蜀国武将的是",
  "answer": "巧说",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab6f05517f5ca18d0e70"
  },
  "qid": 9273,
  "question": "宛城之战中是谁策划了张绣的叛变？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab6f05517f5ca18d0e71"
  },
  "qid": 9093,
  "question": "三国时期吴国皇帝孙休死后，由谁继位？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab6f05517f5ca18d0e72"
  },
  "qid": 9551,
  "question": "长板坡之战赵云共杀曹将多少员？",
  "answer": "50多  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab6f05517f5ca18d0e73"
  },
  "qid": 2418,
  "question": "三国人物，阎圃是哪里人",
  "answer": "巴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab9105517f5ca18d0e74"
  },
  "qid": 3451,
  "question": "请问三国演义中，告诉刘备“的卢妨主”的谁？",
  "answer": "伊籍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ab9105517f5ca18d0e75"
  },
  "qid": 9556,
  "question": "正史中安喜县怒鞭督邮的是？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209abb305517f5ca18d0e76"
  },
  "qid": 3392,
  "question": "三国演义中，与关羽抬棺而战的是哪位武将？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209abb305517f5ca18d0e77"
  },
  "qid": 6402,
  "question": "管辂曾为曹操占卜说“三八纵横，黄猪遇虎。定军之南，伤折一股。”一股指的是",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209abf605517f5ca18d0e78"
  },
  "qid": 5348,
  "question": "火烧赤壁中谁诈降曹操？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209abf605517f5ca18d0e79"
  },
  "qid": 5096,
  "question": "请问“水淹七军”是谁立的战功？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209abf605517f5ca18d0e7a"
  },
  "qid": 7005,
  "question": "以下何人妻子妒忌心最强?",
  "answer": "郭汜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac1805517f5ca18d0e7b"
  },
  "qid": 6381,
  "question": "关羽被杀后，刘备为报仇出兵吴国，被谁挫败？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac1805517f5ca18d0e7c"
  },
  "qid": 6287,
  "question": "曹操的长子是谁？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac3905517f5ca18d0e7d"
  },
  "qid": 6611,
  "question": "请问三国中荀彧和荀攸是什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac3905517f5ca18d0e7e"
  },
  "qid": 6330,
  "question": "赤壁之战发生的地点是哪里？",
  "answer": "湖北",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac3905517f5ca18d0e7f"
  },
  "qid": 9173,
  "question": "守卫合淝之时仅凭八百士兵就击退了十万吴兵，的魏国将领是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac5b05517f5ca18d0e80"
  },
  "qid": 561,
  "question": "袁绍为何想杀投靠的吕布？",
  "answer": "对袁绍手下将士不屑一顾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac7d05517f5ca18d0e81"
  },
  "qid": 2511,
  "question": "诸葛亮在什么地方死的",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac7d05517f5ca18d0e82"
  },
  "qid": 1141,
  "question": "在国战模式中，哪个武将的技能做了调整？",
  "answer": "孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac9e05517f5ca18d0e83"
  },
  "qid": 5521,
  "question": "张宝的首级被严政献给了何人？",
  "answer": "朱儁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ac9e05517f5ca18d0e84"
  },
  "qid": 2192,
  "question": "三国人物，刘岱是哪里人",
  "answer": "沛国（安徽）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209acc005517f5ca18d0e85"
  },
  "qid": 5520,
  "question": "刘备临终托孤何人？",
  "answer": "诸葛孔明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209acc005517f5ca18d0e86"
  },
  "qid": 2835,
  "question": "许攸献计决何水以淹冀州?",
  "answer": "漳河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ace105517f5ca18d0e87"
  },
  "qid": 6609,
  "question": "请问三国中魏国被哪国所灭？",
  "answer": "晋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ace105517f5ca18d0e88"
  },
  "qid": 2517,
  "question": "“阿瞒”是谁的小名？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ace105517f5ca18d0e89"
  },
  "qid": 8514,
  "question": "孔明死后，后主任命谁为车骑将军？",
  "answer": "吴懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ad0305517f5ca18d0e8a"
  },
  "qid": 4427,
  "question": "严舆之兄是",
  "answer": "严白虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ad0305517f5ca18d0e8b"
  },
  "qid": 5306,
  "question": "长坂坡一战中，被魏将程昱称为“万人敌”的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ad0305517f5ca18d0e8c"
  },
  "qid": 5446,
  "question": "吕布由辕门射戟调解哪两家战事？",
  "answer": "刘、袁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ad4605517f5ca18d0e8d"
  },
  "qid": 3156,
  "question": "三国演义中，关羽斩华雄发生在哪里",
  "answer": "汜水关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ad6805517f5ca18d0e8e"
  },
  "qid": 1838,
  "question": "诸葛诞的字是什么",
  "answer": "公休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209adab05517f5ca18d0e8f"
  },
  "qid": 6789,
  "question": "三英战吕布中谁第一个上前单挑吕布?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209adab05517f5ca18d0e90"
  },
  "qid": 6454,
  "question": "界许褚装有古锭刀裸衣酒火杀装有藤甲无手牌的马超问马超受到几点伤害",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209adcd05517f5ca18d0e91"
  },
  "qid": 1358,
  "question": "在《三国演义中》，吕虔属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209adcd05517f5ca18d0e92"
  },
  "qid": 77,
  "question": "《三国演义》中“卧龙凤雏”分别指的是谁？",
  "answer": "诸葛亮、庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209adcd05517f5ca18d0e93"
  },
  "qid": 4106,
  "question": "名声大震逍遥津的名将是哪位？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209adee05517f5ca18d0e94"
  },
  "qid": 7694,
  "question": "最后张鲁向谁投降？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209adee05517f5ca18d0e95"
  },
  "qid": 2665,
  "question": "“奉天子以令不臣”，最早是曹操的哪位谋士提出的建议？",
  "answer": "毛玠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae3205517f5ca18d0e96"
  },
  "qid": 2654,
  "question": "三国演义里被称之为脑后长有反骨的是哪位人物？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae3205517f5ca18d0e97"
  },
  "qid": 3070,
  "question": "下，关于三国时期的史书中，没有被公认为正式的是什么",
  "answer": "《三国演义》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae3205517f5ca18d0e98"
  },
  "qid": 7091,
  "question": "张任属于下列哪种政权?",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae5305517f5ca18d0e99"
  },
  "qid": 4303,
  "question": "刘备最先派给庞统的职位是?",
  "answer": "县令",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae5305517f5ca18d0e9a"
  },
  "qid": 2662,
  "question": "曹操竖旗发矫诏后,至发檄文前,以下除谁外均来投奔操?",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae5305517f5ca18d0e9b"
  },
  "qid": 6578,
  "question": "请问关羽的武器青龙偃月刀在《三国演义》中重量是多少？",
  "answer": "八十二斤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae5305517f5ca18d0e9c"
  },
  "qid": 3196,
  "question": "下列谁不是孙策在攻击刘繇时收服的大将？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae5405517f5ca18d0e9d"
  },
  "qid": 5758,
  "question": "蜀将赵云没有参加过下面哪场战役？",
  "answer": "夷陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae7505517f5ca18d0e9e"
  },
  "qid": 3600,
  "question": "曹丕的谥号是？",
  "answer": "魏文帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae7505517f5ca18d0e9f"
  },
  "qid": 2765,
  "question": "三国演义中祢衡字什么？",
  "answer": "正平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae9705517f5ca18d0ea0"
  },
  "qid": 1312,
  "question": "在《三国演义中》，孙亮属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae9705517f5ca18d0ea1"
  },
  "qid": 7838,
  "question": "吕布在几更时分，提刀杀丁原？",
  "answer": "二更",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209ae9705517f5ca18d0ea2"
  },
  "qid": 7950,
  "question": "  请问祢衡认为以下谁只配“牧牛放马”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aeb805517f5ca18d0ea3"
  },
  "qid": 4512,
  "question": "郝萌被谁生擒后招出了吕布求救许婚之事？ ",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aeda05517f5ca18d0ea4"
  },
  "qid": 7046,
  "question": "因一统江东被称为“江东小霸王”的是？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aefc05517f5ca18d0ea5"
  },
  "qid": 5773,
  "question": "在《念奴娇赤壁怀古》中说的主角是谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aefc05517f5ca18d0ea6"
  },
  "qid": 9175,
  "question": "蜀汉后期大将王平曾经是曹魏哪位大将的副将？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209aefc05517f5ca18d0ea7"
  },
  "qid": 9278,
  "question": "威震逍遥津，孙权带兵攻打合肥时，守城的将领是谁？",
  "answer": "以上选项都对 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af1d05517f5ca18d0ea8"
  },
  "qid": 1439,
  "question": "在《三国演义中》，陈矫属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af1d05517f5ca18d0ea9"
  },
  "qid": 4967,
  "question": "上盈其志，下务其功出自谁的口？",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af3f05517f5ca18d0eaa"
  },
  "qid": 5382,
  "question": "《铜雀台赋》的作者是？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af3f05517f5ca18d0eab"
  },
  "qid": 1577,
  "question": "在《三国演义中》，袁遗属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af3f05517f5ca18d0eac"
  },
  "qid": 2199,
  "question": "三国人物，夏侯尚是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af3f05517f5ca18d0ead"
  },
  "qid": 1162,
  "question": "三国杀游戏中袁绍将手牌中的草花Q、草花K当作万箭齐发使用，问：此时贾诩的帷幕触发否？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af3f05517f5ca18d0eae"
  },
  "qid": 3072,
  "question": "请问以下 答案 中被称为“建安三神医”是哪三位？",
  "answer": "华佗,张仲景,董奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af6105517f5ca18d0eaf"
  },
  "qid": 347,
  "question": "《三国演义》中，“垂手过膝，目能自顾其耳”描写的是谁？",
  "answer": "刘备  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af6105517f5ca18d0eb0"
  },
  "qid": 6604,
  "question": "请问三国正史中，遗计定辽东是谁的决断？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af8205517f5ca18d0eb1"
  },
  "qid": 5899,
  "question": "老版的三国演义中曹操的扮演者是谁",
  "answer": "鲍国安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af8205517f5ca18d0eb2"
  },
  "qid": 5261,
  "question": "下列选项中那个人物与成语“乐不思蜀”有关",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af8205517f5ca18d0eb3"
  },
  "qid": 7007,
  "question": "以下哪个不是与三国有关的成语典故",
  "answer": "画饼充饥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209af8205517f5ca18d0eb4"
  },
  "qid": 1950,
  "question": "伍孚的字是什么",
  "answer": "德瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209afa405517f5ca18d0eb5"
  },
  "qid": 1612,
  "question": "徐庶的字是什么",
  "answer": "元直",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209afa405517f5ca18d0eb6"
  },
  "qid": 2622,
  "question": "三国里蜀国的五虎上将不包括以下哪位英雄？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209afc605517f5ca18d0eb7"
  },
  "qid": 2625,
  "question": "关羽是被谁所杀？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209afc605517f5ca18d0eb8"
  },
  "qid": 3700,
  "question": "望梅止渴是曹操征伐谁时所作？",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209afc605517f5ca18d0eb9"
  },
  "qid": 994,
  "question": "孔明众部克服了除外以下何泉之毒，还是将孟获生擒？",
  "answer": "毒泉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209afe705517f5ca18d0eba"
  },
  "qid": 9067,
  "question": "三国历史上，颜良是被谁所杀？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b02b05517f5ca18d0ebb"
  },
  "qid": 3298,
  "question": "宛城之战中，曹操因为迷恋谁而导致张绣叛变，曹昂，典韦战死？",
  "answer": "邹氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b02b05517f5ca18d0ebc"
  },
  "qid": 5440,
  "question": "三国鼎立局面形成的关键之战是？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b02b05517f5ca18d0ebd"
  },
  "qid": 432,
  "question": "“古今多少事，都付笑谈中”与哪句相呼应？",
  "answer": "青山依旧在，几度夕阳红",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b02b05517f5ca18d0ebe"
  },
  "qid": 3656,
  "question": "赵云在长坂坡第一个杀死的曹营武将是谁？",
  "answer": "淳于导",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b04c05517f5ca18d0ebf"
  },
  "qid": 97,
  "question": "袁绍和袁术是什么关系？",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b04c05517f5ca18d0ec0"
  },
  "qid": 9356,
  "question": "夏侯惇的哪只眼睛在战斗中被流矢射中？",
  "answer": "左眼  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b04c05517f5ca18d0ec1"
  },
  "qid": 6950,
  "question": "下列武将军师说过；连连环环不遗策，每临制变满座惊。",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b04c05517f5ca18d0ec2"
  },
  "qid": 841,
  "question": "黄盖率领多少只火船向曹寨冲去？",
  "answer": "二十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b04c05517f5ca18d0ec3"
  },
  "qid": 6466,
  "question": "李肃带了何物去劝降吕布的？",
  "answer": "以上均对",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b04c05517f5ca18d0ec4"
  },
  "qid": 5830,
  "question": "先主刘备在世时，唯一被加封谥号的是谁？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6209b04c05517f5ca18d0ec5"
  },
  "qid": 8593,
  "question": "陆逊火烧连营之后为了防备魏过入侵特派谁驻守濡须？",
  "answer": "朱桓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aed0405517f5ca18d0ec6"
  },
  "qid": 8791,
  "question": "请问三国演义里面张飞是怎么死的？",
  "answer": "手下叛变杀死的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aed0405517f5ca18d0ec7"
  },
  "qid": 9223,
  "question": "司马昭之心路人皆知出自谁的口中？",
  "answer": "曹髦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aed2605517f5ca18d0ec8"
  },
  "qid": 4951,
  "question": "《三国杀》可以使用下列哪个技能自杀？",
  "answer": "驱虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aed4805517f5ca18d0ec9"
  },
  "qid": 2286,
  "question": "三国人物，孙亮是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aed4805517f5ca18d0eca"
  },
  "qid": 700,
  "question": "关羽降曹后，甘夫人梦见什么来告诉关羽？",
  "answer": "刘备身陷土坑中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aed8b05517f5ca18d0ecb"
  },
  "qid": 1705,
  "question": "陆逊的字是什么",
  "answer": "伯言",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aedac05517f5ca18d0ecc"
  },
  "qid": 4392,
  "question": "下列哪个技能不能触发奋激？",
  "answer": "陷嗣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aedce05517f5ca18d0ecd"
  },
  "qid": 4467,
  "question": "“七擒孟获”中第一次擒住孟获的是谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aedce05517f5ca18d0ece"
  },
  "qid": 7948,
  "question": "请问“生死无二志，丈夫何壮哉”是称赞谁的？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aedef05517f5ca18d0ecf"
  },
  "qid": 6008,
  "question": "于吉使用技能使司马懿因质疑而失去体力，这时司马懿能对于吉发动反馈吗？",
  "answer": "不可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee1105517f5ca18d0ed0"
  },
  "qid": 7475,
  "question": "宴长江曹操赋诗的诗名是什么？",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee1105517f5ca18d0ed1"
  },
  "qid": 7096,
  "question": "长坂坡之战中张飞一声大吼把谁吓死了?",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee1105517f5ca18d0ed2"
  },
  "qid": 1528,
  "question": "在《三国演义中》，伍孚属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee3205517f5ca18d0ed3"
  },
  "qid": 1084,
  "question": "在五人军争中，反贼蔡文姬对战哪位主公，无法对主公发动任何技能？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee5405517f5ca18d0ed4"
  },
  "qid": 7783,
  "question": "诸葛亮首次伐魏时由于谁的大意失了街亭而功败垂成？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee7505517f5ca18d0ed5"
  },
  "qid": 8122,
  "question": "《三国杀》游戏中，下列武将中谁的闪电判定不会生效？",
  "answer": "小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee7505517f5ca18d0ed6"
  },
  "qid": 3886,
  "question": "在三国杀游戏中，以下哪个物品不是诸葛亮所发明？",
  "answer": "藤甲 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee7605517f5ca18d0ed7"
  },
  "qid": 5730,
  "question": "谁提了严白虎的首级来献给孙策?",
  "answer": "董袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee7605517f5ca18d0ed8"
  },
  "qid": 375,
  "question": "《三国演义》中，当曹操见了衣带诏，欲废献帝，是谁劝阻了他？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee9705517f5ca18d0ed9"
  },
  "qid": 2901,
  "question": "刘备徐州战败后投靠的谁?",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aee9705517f5ca18d0eda"
  },
  "qid": 7802,
  "question": "曹操中了周瑜之计误斩了水师都督蔡瑁和谁？",
  "answer": "张允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeeb905517f5ca18d0edb"
  },
  "qid": 2614,
  "question": "祢衡认为谁是“要钱太守”?",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeeb905517f5ca18d0edc"
  },
  "qid": 7095,
  "question": "长坂坡一战中，被魏将程昱称为“万人敌”的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeeb905517f5ca18d0edd"
  },
  "qid": 3043,
  "question": "诸葛亮毕生愿望是什么",
  "answer": "兴复汉室还于旧都",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeeb905517f5ca18d0ede"
  },
  "qid": 6803,
  "question": "手游三国杀，狗年盒子（一号）开不出以下哪个武将？",
  "answer": "神周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeeb905517f5ca18d0edf"
  },
  "qid": 920,
  "question": "以下何人反对曹操称“魏王”被曹操斥责后很快病死？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeeb905517f5ca18d0ee0"
  },
  "qid": 722,
  "question": "刘备在袁绍面前将颜良和文丑比作什么？",
  "answer": "鹿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeeda05517f5ca18d0ee1"
  },
  "qid": 1538,
  "question": "在《三国演义中》，刘繇属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeefc05517f5ca18d0ee2"
  },
  "qid": 4490,
  "question": "是谁为曹操推荐郭嘉的？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aeefc05517f5ca18d0ee3"
  },
  "qid": 3985,
  "question": "什么武器最克曹叡？",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef1e05517f5ca18d0ee4"
  },
  "qid": 8416,
  "question": "关羽兵败荆州，在什么地方被擒杀？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef1e05517f5ca18d0ee5"
  },
  "qid": 701,
  "question": "袁绍刚愎自用，将谁关入大牢中？",
  "answer": "田丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef1e05517f5ca18d0ee6"
  },
  "qid": 5079,
  "question": "谁将诸葛亮誉为春秋名相管仲，战国名将乐毅？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef3f05517f5ca18d0ee7"
  },
  "qid": 1446,
  "question": "在《三国演义中》，郭奕属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef3f05517f5ca18d0ee8"
  },
  "qid": 259,
  "question": "《三国演义》中使曹操割须充袍的将军是谁？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef3f05517f5ca18d0ee9"
  },
  "qid": 7071,
  "question": "张春华击杀某将可以被系统评判为击杀角色吗？",
  "answer": "不可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef3f05517f5ca18d0eea"
  },
  "qid": 4424,
  "question": "东汉末年割据交州一带的军阀是",
  "answer": "士燮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef3f05517f5ca18d0eeb"
  },
  "qid": 5210,
  "question": "三国正史中，是谁斩杀了华雄",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef6105517f5ca18d0eec"
  },
  "qid": 1282,
  "question": "在《三国演义中》，步骘属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef8305517f5ca18d0eed"
  },
  "qid": 7562,
  "question": "下列武将称号与其不符的是？",
  "answer": "奸雄刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aef8305517f5ca18d0eee"
  },
  "qid": 3287,
  "question": "马良兄弟一共几人？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefa405517f5ca18d0eef"
  },
  "qid": 4536,
  "question": "孔明常自比何人？",
  "answer": "乐毅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefa405517f5ca18d0ef0"
  },
  "qid": 1297,
  "question": "在《三国演义中》，孙桓属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefc605517f5ca18d0ef1"
  },
  "qid": 75,
  "question": "“夫英雄者，胸有大志，腹有良谋，有包藏宇宙之机，吞吐天地之志者也。”出自谁之口？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefc605517f5ca18d0ef2"
  },
  "qid": 7035,
  "question": "以下谁不是孙权招募的能人？",
  "answer": "、王修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefc605517f5ca18d0ef3"
  },
  "qid": 2198,
  "question": "三国人物，夏侯霸是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefc605517f5ca18d0ef4"
  },
  "qid": 5005,
  "question": "请问诸葛亮老家在哪？",
  "answer": "山东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefe705517f5ca18d0ef5"
  },
  "qid": 2883,
  "question": "谁与孙坚交换头盔引开华雄救了孙坚一命",
  "answer": "祖茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefe705517f5ca18d0ef6"
  },
  "qid": 3360,
  "question": "谁辅佐黄忠在定军山杀了夏侯渊？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620aefe705517f5ca18d0ef7"
  },
  "qid": 2015,
  "question": "郑泰的字是什么",
  "answer": "公业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af00905517f5ca18d0ef8"
  },
  "qid": 7703,
  "question": "使张辽成名的战役是什么",
  "answer": "逍遥津之役",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af00905517f5ca18d0ef9"
  },
  "qid": 3890,
  "question": "请问以下哪个人物不属于“淮南三叛”？",
  "answer": "公孙渊 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af00905517f5ca18d0efa"
  },
  "qid": 3365,
  "question": "《三国演义》中诸葛亮在哪里用计差点困死司马懿？",
  "answer": "上方谷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af00905517f5ca18d0efb"
  },
  "qid": 3167,
  "question": "大乔小乔用星舞杀死一名角色，场上有二张的情况下，请问二张能发动固政获得死亡人的牌？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af02b05517f5ca18d0efc"
  },
  "qid": 4051,
  "question": "被称为地公将军的是",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af02b05517f5ca18d0efd"
  },
  "qid": 14,
  "question": "三国演义中，陶谦临死前向刘备推荐了何人？",
  "answer": "孙乾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af04c05517f5ca18d0efe"
  },
  "qid": 5461,
  "question": "孙刘结盟激战曹操，这场战役史称？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af04c05517f5ca18d0eff"
  },
  "qid": 8485,
  "question": "火烧博望坡的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af08f05517f5ca18d0f00"
  },
  "qid": 4954,
  "question": "三国演义中谁将大将华雄杀死？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af08f05517f5ca18d0f01"
  },
  "qid": 501,
  "question": "孙坚的头巾被华雄部所获用长竿挑出进行羞辱，孙坚的头巾是什么颜色的？",
  "answer": "红色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af09005517f5ca18d0f02"
  },
  "qid": 3567,
  "question": "曹操的长子是？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af09005517f5ca18d0f03"
  },
  "qid": 873,
  "question": "曹操大宴铜雀台时，令众将射箭娱乐，以下何人被曹操称为“此吾家千里驹也”？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af09005517f5ca18d0f04"
  },
  "qid": 9287,
  "question": "乌戈国国主死于？",
  "answer": "火攻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af09005517f5ca18d0f05"
  },
  "qid": 1998,
  "question": "桥瑁的字是什么",
  "answer": "元伟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af0b105517f5ca18d0f06"
  },
  "qid": 8221,
  "question": "曹操前期座下有五大谋士，不包括以下哪个人?",
  "answer": "毛玠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af0b105517f5ca18d0f07"
  },
  "qid": 3510,
  "question": "《三国演义》中刘备临终前对诸葛亮说了什",
  "answer": "必要之时汝可取而代之",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af0b105517f5ca18d0f08"
  },
  "qid": 5365,
  "question": "官渡之战中谁投靠曹操而使曹操获得了胜利？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af0b105517f5ca18d0f09"
  },
  "qid": 2082,
  "question": "三国人物，郝萌是哪里人",
  "answer": "河内",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af0d305517f5ca18d0f0a"
  },
  "qid": 6196,
  "question": "“刮骨疗伤”是给谁疗伤？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af0f505517f5ca18d0f0b"
  },
  "qid": 1318,
  "question": "在《三国演义中》，孙贲属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af0f505517f5ca18d0f0c"
  },
  "qid": 2171,
  "question": "三国人物，张让是哪里人",
  "answer": "颖川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af11605517f5ca18d0f0d"
  },
  "qid": 2725,
  "question": "陶谦把徐州牧让给了谁",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af11605517f5ca18d0f0e"
  },
  "qid": 3266,
  "question": "三国演义中五子良将是谁的部下？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af13805517f5ca18d0f0f"
  },
  "qid": 9385,
  "question": "偃旗息鼓是指哪位人物？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af13805517f5ca18d0f10"
  },
  "qid": 3679,
  "question": "正常留赞在对下家孙尚香使用黑色决斗后孙尚香使用杀留赞使用红杀这时是否可以发动技能奋音？",
  "answer": "不可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af15905517f5ca18d0f11"
  },
  "qid": 3971,
  "question": "谁设计谋害了邓艾",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af15905517f5ca18d0f12"
  },
  "qid": 6761,
  "question": "三国演义中吕蒙是怎么死的？",
  "answer": "七窍流血而死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af15905517f5ca18d0f13"
  },
  "qid": 3957,
  "question": "丁斐用了何计，救了曹操？",
  "answer": "调虎离山 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af15905517f5ca18d0f14"
  },
  "qid": 1680,
  "question": "朱治的字是什么",
  "answer": "君理",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af17b05517f5ca18d0f15"
  },
  "qid": 7033,
  "question": "以下谁不是刘备的儿子",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af19c05517f5ca18d0f16"
  },
  "qid": 6443,
  "question": "贾诩发动技能乱武，一血反贼荀彧选择失去一点体力导致阵亡，则",
  "answer": "贾诩不摸牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af19c05517f5ca18d0f17"
  },
  "qid": 6144,
  "question": "袁术帐下有一猛将，能与关羽大战三十回合不败，他是谁？",
  "answer": "纪灵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af19c05517f5ca18d0f18"
  },
  "qid": 6778,
  "question": "三国中，吴国太是孙权和孙尚香的亲生母亲吗？",
  "answer": "不是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af19c05517f5ca18d0f19"
  },
  "qid": 7003,
  "question": "以下除谁外,余者均劝何进不要进宫?",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af1be05517f5ca18d0f1a"
  },
  "qid": 2653,
  "question": "张让是如何而死的？",
  "answer": "投河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af1be05517f5ca18d0f1b"
  },
  "qid": 8777,
  "question": "请问吕虔字是什么？",
  "answer": "子恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af1be05517f5ca18d0f1c"
  },
  "qid": 8230,
  "question": "曹操因（    ）被杀而迁怒于陶谦，于是发兵攻打徐州？",
  "answer": "曹嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af1df05517f5ca18d0f1d"
  },
  "qid": 5684,
  "question": "胡笳十八拍作者是谁？",
  "answer": "蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af1df05517f5ca18d0f1e"
  },
  "qid": 2584,
  "question": "《三国演义》中，刘关张因刘焉发榜相识，刘焉为何发榜？",
  "answer": "张角来犯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af1df05517f5ca18d0f1f"
  },
  "qid": 5972,
  "question": "哪位标准包武将的技能可以被界限突破包的武将完全取代？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af20105517f5ca18d0f20"
  },
  "qid": 471,
  "question": "以下除谁外，余皆被曹操、袁绍部剁为肉泥？",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af20105517f5ca18d0f21"
  },
  "qid": 3746,
  "question": "刘备有几个亲儿子？有几个养子？",
  "answer": "3,1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af20105517f5ca18d0f22"
  },
  "qid": 7393,
  "question": "留赞的儿子叫做",
  "answer": "留平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620af20105517f5ca18d0f23"
  },
  "qid": 8516,
  "question": "孔融被管亥所围,是谁去向刘备请来救兵?",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b85f0887c835c81f8d2ae"
  },
  "qid": 4711,
  "question": "新三国演义中，曹冲是被谁害死的",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b85f0887c835c81f8d2af"
  },
  "qid": 2069,
  "question": "三国人物，温恢是哪里人",
  "answer": "太原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8619887c835c81f8d2b0"
  },
  "qid": 7354,
  "question": "三国杀中，谁不可能主动拼点",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8d6bb0e95ab51c6c7f30"
  },
  "qid": 437,
  "question": "“地公将军”是指谁？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8d8db0e95ab51c6c7f31"
  },
  "qid": 3752,
  "question": "三国末期曾一度率吴军挫败西晋军队南下攻势的吴国统帅是谁？",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8d8db0e95ab51c6c7f32"
  },
  "qid": 1952,
  "question": "袁绍的字是什么",
  "answer": "本初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8d8db0e95ab51c6c7f33"
  },
  "qid": 4260,
  "question": "哪一位历史人物在三国杀移动版中被做成四张不同的武将？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8daeb0e95ab51c6c7f34"
  },
  "qid": 1831,
  "question": "桓范的字是什么",
  "answer": "元则",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8dd0b0e95ab51c6c7f35"
  },
  "qid": 491,
  "question": "曹操发矫诏后，谁最早来与操结盟的？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8dd0b0e95ab51c6c7f36"
  },
  "qid": 3101,
  "question": "谁下令斩杀了刘封？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8dd0b0e95ab51c6c7f37"
  },
  "qid": 827,
  "question": "为献苦肉计，老黄盖实际被打了多少棍？",
  "answer": "五十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8dd0b0e95ab51c6c7f38"
  },
  "qid": 9364,
  "question": "小说《三国演义》对白马之战的描写中，在关羽诛杀颜良之前，被颜良打败的人中不包括谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8df2b0e95ab51c6c7f39"
  },
  "qid": 6187,
  "question": "“朝堂杀贼名犹在,万古堪称大丈夫”此诗是赞谁的?",
  "answer": "伍孚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e13b0e95ab51c6c7f3a"
  },
  "qid": 2881,
  "question": "在作战中眼睛被流箭射中，说：「父精母血不可弃」而把眼睛吃掉的是?",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e13b0e95ab51c6c7f3b"
  },
  "qid": 8091,
  "question": "“人公将军”指的是谁？",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e13b0e95ab51c6c7f3c"
  },
  "qid": 6864,
  "question": "孙权哪年被汉献帝封为车骑将军？",
  "answer": "209年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e35b0e95ab51c6c7f3d"
  },
  "qid": 7550,
  "question": "贾诩曾辅佐谁大败曹操？",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e57b0e95ab51c6c7f3e"
  },
  "qid": 1119,
  "question": "三国杀中甄姬的台词出自哪位诗人",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e57b0e95ab51c6c7f3f"
  },
  "qid": 6266,
  "question": "被称为“魏明帝”的是魏国哪位皇帝？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e57b0e95ab51c6c7f40"
  },
  "qid": 9194,
  "question": "谁判断曹丕在四十岁的时候会有灾劫？",
  "answer": "朱建平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e57b0e95ab51c6c7f41"
  },
  "qid": 7849,
  "question": "讨伐董卓时，孙坚为前部，引四将至汜水关，谁人首战斩下华雄副将？",
  "answer": "程普",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e79b0e95ab51c6c7f42"
  },
  "qid": 1414,
  "question": "在《三国演义中》，曹髦属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e79b0e95ab51c6c7f43"
  },
  "qid": 7764,
  "question": "是谁评价曹操是“治世之能臣，乱世之奸雄”？",
  "answer": "许邵 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e79b0e95ab51c6c7f44"
  },
  "qid": 6502,
  "question": "刘备有5张牌，如果都给步骘的话，最多可以给几张？（只考虑这两个人物技能）",
  "answer": "9",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e9bb0e95ab51c6c7f45"
  },
  "qid": 5178,
  "question": "下列哪位不是魏蜀吴三国的开国君主？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8e9bb0e95ab51c6c7f46"
  },
  "qid": 1867,
  "question": "王基的字是什么",
  "answer": "伯舆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8ebcb0e95ab51c6c7f47"
  },
  "qid": 5870,
  "question": "三国被称为古之恶来的人是谁",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8ebcb0e95ab51c6c7f48"
  },
  "qid": 6872,
  "question": "桃园三结义在谁家里举行的?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8edeb0e95ab51c6c7f49"
  },
  "qid": 7718,
  "question": "刘备身边的五虎上将都是谁？①魏延 ②关羽 ③马超 ④黄忠 ⑤张飞 ⑥赵云",
  "answer": "23456",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f00b0e95ab51c6c7f4a"
  },
  "qid": 5417,
  "question": "下列故事中不是三国演义中的一项是？",
  "answer": "三打祝家庄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f22b0e95ab51c6c7f4b"
  },
  "qid": 6886,
  "question": "魏延，荀彧，张辽的字分别是什么？",
  "answer": "文长，文若，文远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f22b0e95ab51c6c7f4c"
  },
  "qid": 6181,
  "question": "（在无断肠或缠怨的情况下）界马超对沮授发动技能铁骑请问沮授还能发动技能矢北吗？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f22b0e95ab51c6c7f4d"
  },
  "qid": 3532,
  "question": "关羽被谁杀死的？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f22b0e95ab51c6c7f4e"
  },
  "qid": 4637,
  "question": "《三国演义》中，李傕、郭汜因为何人的离间计大打出手？",
  "answer": "杨彪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f43b0e95ab51c6c7f4f"
  },
  "qid": 325,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战中曹操败于谁手？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f43b0e95ab51c6c7f50"
  },
  "qid": 7090,
  "question": "张让是如何而死的？",
  "answer": "投河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f43b0e95ab51c6c7f51"
  },
  "qid": 7766,
  "question": "诸葛亮出山时有多大年龄？",
  "answer": "27",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f43b0e95ab51c6c7f52"
  },
  "qid": 7962,
  "question": "国战中孙权可制衡的最大牌数是多少？",
  "answer": "等于体力上限值",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f43b0e95ab51c6c7f53"
  },
  "qid": 5868,
  "question": "与诸葛亮一同被刘备托孤的大臣是谁",
  "answer": "李严",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f65b0e95ab51c6c7f54"
  },
  "qid": 2999,
  "question": "三国时期吴国的末代皇帝是谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f65b0e95ab51c6c7f55"
  },
  "qid": 7,
  "question": "吕蒙智取荆州，荆州治中是谁？",
  "answer": "潘濬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f87b0e95ab51c6c7f56"
  },
  "qid": 4113,
  "question": "以下人物中不属于刘备配偶的是？",
  "answer": "卞夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620b8f87b0e95ab51c6c7f57"
  },
  "qid": 725,
  "question": "赵云在何处正式投入到刘备手下？",
  "answer": "卧牛山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c042256e8ed4f5a64c2ee"
  },
  "qid": 8773,
  "question": "请问吕布身边的谋士是谁",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c042256e8ed4f5a64c2ef"
  },
  "qid": 6299,
  "question": "曹操离间马超与韩遂，用的是哪位谋士的计策？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c044656e8ed4f5a64c2f0"
  },
  "qid": 2802,
  "question": "请问水镜先生是谁？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c044656e8ed4f5a64c2f1"
  },
  "qid": 1140,
  "question": "三国杀游戏中装备八卦阵对哪两个武将来说最没用？",
  "answer": "诸葛亮和sp黄月英",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c046a56e8ed4f5a64c2f2"
  },
  "qid": 6973,
  "question": "下面哪个武将是虚构的？",
  "answer": "兀突骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c046a56e8ed4f5a64c2f3"
  },
  "qid": 8089,
  "question": "“陆郎怀橘”中的陆郎指的是谁？",
  "answer": "陆绩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c046a56e8ed4f5a64c2f4"
  },
  "qid": 2372,
  "question": "三国人物，向朗是哪里人",
  "answer": "湖北襄阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c046a56e8ed4f5a64c2f5"
  },
  "qid": 2194,
  "question": "三国人物，张鲁是哪里人",
  "answer": "沛国丰人（江苏丰县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3e8556e8ed4f5a64c2f6"
  },
  "qid": 6121,
  "question": "请问下面哪个人不是孙吴政权的？A ",
  "answer": "蒋干",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3e8556e8ed4f5a64c2f7"
  },
  "qid": 5200,
  "question": "曹操发矫诏后，有几人前来投靠？",
  "answer": "6人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3ea756e8ed4f5a64c2f8"
  },
  "qid": 2503,
  "question": "下面那位在诸葛亮的前出师表中没提及",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3ea756e8ed4f5a64c2f9"
  },
  "qid": 2414,
  "question": "三国人物，杨阜是哪里人",
  "answer": "汉阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3ec956e8ed4f5a64c2fa"
  },
  "qid": 4471,
  "question": "方颐大口，碧眼紫髯描写的是谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3ec956e8ed4f5a64c2fb"
  },
  "qid": 5961,
  "question": "典故釜底抽薪是在哪个地点发生的",
  "answer": "乌巢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3eeb56e8ed4f5a64c2fc"
  },
  "qid": 7701,
  "question": "九品官人制是谁提出的",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3eeb56e8ed4f5a64c2fd"
  },
  "qid": 5022,
  "question": "袁绍讨伐董卓时带领了多少路诸侯？",
  "answer": "18",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3eeb56e8ed4f5a64c2fe"
  },
  "qid": 881,
  "question": "曹操被马超逼得脱袍割髯，主要是以下何人救得曹操？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3eeb56e8ed4f5a64c2ff"
  },
  "qid": 745,
  "question": "以下哪两个是站在袁尚一边的？",
  "answer": "辛评郭图",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f0c56e8ed4f5a64c300"
  },
  "qid": 8573,
  "question": "刘琮的琮字读音和以下哪个字相同",
  "answer": "从",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f0c56e8ed4f5a64c301"
  },
  "qid": 3382,
  "question": "请问下面演过没有演过曹操的演员是谁？",
  "answer": "张铁林",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f2e56e8ed4f5a64c302"
  },
  "qid": 6188,
  "question": "“初出便能垂伟绩，自应分鼎在孤穷。”是赞叹三国哪位人物的诗句？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f5056e8ed4f5a64c303"
  },
  "qid": 7803,
  "question": "董卓所立的刘协史称： ",
  "answer": "献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f5056e8ed4f5a64c304"
  },
  "qid": 3281,
  "question": "三国演义中夏侯惇和夏侯渊是什么关系？",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f5056e8ed4f5a64c305"
  },
  "qid": 5056,
  "question": "关羽死后，他的首级被埋在何处？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f7256e8ed4f5a64c306"
  },
  "qid": 5709,
  "question": "此人曾经向诸葛亮提出著名的奇袭长安“子午谷奇谋”，为蜀汉后期重臣，此人是谁？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f7256e8ed4f5a64c307"
  },
  "qid": 9506,
  "question": "在《三国演义》中，张松献计给刘璋结好刘备时，何人出言阻挠？",
  "answer": "黄权 王累",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3f9456e8ed4f5a64c308"
  },
  "qid": 2058,
  "question": "三国人物，刘劭是哪里人",
  "answer": "广平邯郸（今河北邯郸）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3fb556e8ed4f5a64c309"
  },
  "qid": 5549,
  "question": "三国杀中孙茹是谁的妻子？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3fb556e8ed4f5a64c30a"
  },
  "qid": 4705,
  "question": "请问三国时期曹魏谋士郭嘉出生于哪里？",
  "answer": "颍川",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "620c3fb556e8ed4f5a64c30b"
  },
  "qid": 3865,
  "question": "三国时，最初是谁统领刘备的白毦兵?",
  "answer": "陈到",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273d1fd53e4f5285d008b"
  },
  "qid": 5567,
  "question": "赤壁之战中，谁献策诈降曹操?",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273d1fd53e4f5285d008c"
  },
  "qid": 7341,
  "question": "为什么同为东吴大将，凌统却对甘宁恨得咬牙切齿？",
  "answer": "因为甘宁是他的杀父仇人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273d1fd53e4f5285d008d"
  },
  "qid": 8334,
  "question": "东汉之臣,刘备，公孙瓒的学问之师的是？",
  "answer": "卢植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273d1fd53e4f5285d008e"
  },
  "qid": 5715,
  "question": "以下哪个是电影赤壁小乔的扮演者？",
  "answer": "林志玲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273d1fd53e4f5285d008f"
  },
  "qid": 1662,
  "question": "董厥的字是什么",
  "answer": "龚袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273f3fd53e4f5285d0090"
  },
  "qid": 5395,
  "question": "以下没有扮演过貂蝉的是？",
  "answer": "鹿晗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273f3fd53e4f5285d0091"
  },
  "qid": 1969,
  "question": "蔡邕的字是什么",
  "answer": "伯喈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621273f3fd53e4f5285d0092"
  },
  "qid": 3143,
  "question": "未被断肠的贾诩在闪电判定阶段被闪电击中濒临死亡，以下哪个说法正确？",
  "answer": "他人可以救助",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d605fd53e4f5285d0093"
  },
  "qid": 6768,
  "question": "三国演义中颜良文丑都是在谁的势力下和某武将给杀死？",
  "answer": "魏，关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d626fd53e4f5285d0094"
  },
  "qid": 9311,
  "question": "下列人物中，谁好为《梁父吟》？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d648fd53e4f5285d0095"
  },
  "qid": 1481,
  "question": "在《三国演义中》，张特属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d648fd53e4f5285d0096"
  },
  "qid": 3739,
  "question": "八人场中，1号张鲁有“米”，3号司马懿，5号诸葛瑾，8号张角，若3号判定区有兵粮寸断，谁可以最先改判？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d66afd53e4f5285d0097"
  },
  "qid": 4647,
  "question": "请问在三国演义中，潼关之战中是以下哪位人物杀的曹操“割须弃袍”？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d66afd53e4f5285d0098"
  },
  "qid": 1124,
  "question": "陆逊在国战中的技能是",
  "answer": "谦逊度势",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d66afd53e4f5285d0099"
  },
  "qid": 1321,
  "question": "在《三国演义中》，张休属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d66afd53e4f5285d009a"
  },
  "qid": 1930,
  "question": "阎行的字是什么",
  "answer": "彦明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d68cfd53e4f5285d009b"
  },
  "qid": 8891,
  "question": "请问荀彧字是什么？",
  "answer": "文若",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d68cfd53e4f5285d009c"
  },
  "qid": 3804,
  "question": "关羽败走麦城被谁生擒？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d68cfd53e4f5285d009d"
  },
  "qid": 5067,
  "question": "请问刘备的马叫什么？",
  "answer": "的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d68cfd53e4f5285d009e"
  },
  "qid": 4566,
  "question": "请问凤雏庞统在投奔刘备之后，获得的第一份职位是？",
  "answer": "耒阳县令",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d68cfd53e4f5285d009f"
  },
  "qid": 4657,
  "question": "发贼阵亡后，不可以额外获得卡牌的武将是",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d6aefd53e4f5285d00a0"
  },
  "qid": 7749,
  "question": "闻袁绍官渡战败后，在狱中自杀的袁绍谋士是谁？",
  "answer": "田丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d6aefd53e4f5285d00a1"
  },
  "qid": 3941,
  "question": "诸葛家，龙，虎，狗。狗指的是谁",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d6aefd53e4f5285d00a2"
  },
  "qid": 1839,
  "question": "羊祜的字是什么",
  "answer": "叔子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d6cffd53e4f5285d00a3"
  },
  "qid": 919,
  "question": "关羽佯醉，挟持着谁安全脱离东吴？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d6f1fd53e4f5285d00a4"
  },
  "qid": 2252,
  "question": "三国人物，楼玄是哪里人",
  "answer": "下邳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d6f1fd53e4f5285d00a5"
  },
  "qid": 6494,
  "question": "刘备哪年攻占益州？",
  "answer": "214",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d713fd53e4f5285d00a6"
  },
  "qid": 7466,
  "question": "舌战群儒时，谁第一个向诸葛亮发难？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d713fd53e4f5285d00a7"
  },
  "qid": 3321,
  "question": "请问以下哪位皇帝是晋武帝?",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d713fd53e4f5285d00a8"
  },
  "qid": 410,
  "question": "《三国演义》中，白马之围，关羽杀了谁？",
  "answer": "颜良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d734fd53e4f5285d00a9"
  },
  "qid": 6675,
  "question": "请问甄姬是被谁所杀",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d756fd53e4f5285d00aa"
  },
  "qid": 8255,
  "question": "曾劝曹操防备陇西，后不得已归降马超，之后反叛致使马超大败的将领是？",
  "answer": "杨阜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d756fd53e4f5285d00ab"
  },
  "qid": 7951,
  "question": "请问单福识得“八门金锁阵”，告诉刘备从何门入则亡？",
  "answer": "杜门",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d778fd53e4f5285d00ac"
  },
  "qid": 4900,
  "question": "请问《三国志》的作者是谁？",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d778fd53e4f5285d00ad"
  },
  "qid": 7695,
  "question": "三国演义中，第一个死在张飞丈八蛇矛之下是?",
  "answer": "邓茂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d79afd53e4f5285d00ae"
  },
  "qid": 1685,
  "question": "太史慈的字是什么",
  "answer": "子义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d7bbfd53e4f5285d00af"
  },
  "qid": 3177,
  "question": "下面那个武将不能改判定牌？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d7ddfd53e4f5285d00b0"
  },
  "qid": 4404,
  "question": "《十胜十败论》是谁所写",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d7ddfd53e4f5285d00b1"
  },
  "qid": 1452,
  "question": "在《三国演义中》，杨俊属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d7ddfd53e4f5285d00b2"
  },
  "qid": 7204,
  "question": "曹仁率兵攻打新野摆出________被徐庶识破，大败。",
  "answer": "八门金锁阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d7ddfd53e4f5285d00b3"
  },
  "qid": 4284,
  "question": "《三国演义》中，下列那些人物始终没有得到过传国玉玺？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d7fffd53e4f5285d00b4"
  },
  "qid": 7209,
  "question": "下列不属于曹操梦到前一次“三马同槽”人物的是？",
  "answer": "马玩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d7fffd53e4f5285d00b5"
  },
  "qid": 3180,
  "question": "曹仁的弟弟是？",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d821fd53e4f5285d00b6"
  },
  "qid": 6602,
  "question": "请问三国演义中吕布辕门射戟调停了哪两方战争？",
  "answer": "刘备、袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d821fd53e4f5285d00b7"
  },
  "qid": 3001,
  "question": "卑鄙的圣人:曹操共有几部？",
  "answer": "10",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d843fd53e4f5285d00b8"
  },
  "qid": 3217,
  "question": "刘封和谁镇守上庸新城？",
  "answer": "孟达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d843fd53e4f5285d00b9"
  },
  "qid": 108,
  "question": "三英战吕布的三英不包含下面哪个人物？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d843fd53e4f5285d00ba"
  },
  "qid": 6939,
  "question": "下列那个是继承诸葛亮遗志的人",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d843fd53e4f5285d00bb"
  },
  "qid": 5611,
  "question": "蔡文姬有多少任丈夫？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d843fd53e4f5285d00bc"
  },
  "qid": 4748,
  "question": "孙策死于何处？",
  "answer": "荆州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d865fd53e4f5285d00bd"
  },
  "qid": 1008,
  "question": "徐晃被孟达射中额头当晚即死，享年多少岁？",
  "answer": "五十九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d887fd53e4f5285d00be"
  },
  "qid": 3716,
  "question": "张飞之所以被杀，其中一个原因是为了报仇，问是问谁报仇？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d887fd53e4f5285d00bf"
  },
  "qid": 1611,
  "question": "魏延的字是什么",
  "answer": "文长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8a8fd53e4f5285d00c0"
  },
  "qid": 8741,
  "question": "请问公元220年，曹丕建立魏国，定都哪里？",
  "answer": "洛阳 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8a8fd53e4f5285d00c1"
  },
  "qid": 3378,
  "question": "徐州旁边可以和徐州城呈掎角之势的是哪里？",
  "answer": "小沛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8a8fd53e4f5285d00c2"
  },
  "qid": 9417,
  "question": "异族名为山越，世世代代困扰哪个国？",
  "answer": "吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8a8fd53e4f5285d00c3"
  },
  "qid": 9149,
  "question": "十八路诸侯起兵讨伐董卓时，诸侯之一桥瑁担任什么官职？",
  "answer": "东郡太守",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8cafd53e4f5285d00c4"
  },
  "qid": 7245,
  "question": "煮酒论英雄中曹操口中的虚名无实是形容谁的？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8cafd53e4f5285d00c5"
  },
  "qid": 9214,
  "question": "谁因李傕不赏军将而反叛引军投西安去了",
  "answer": "杨奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8ecfd53e4f5285d00c6"
  },
  "qid": 4360,
  "question": "赵云成名战役是？",
  "answer": "长坂坡之役",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d8ecfd53e4f5285d00c7"
  },
  "qid": 1879,
  "question": "王修的字是什么",
  "answer": "叔治",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d90efd53e4f5285d00c8"
  },
  "qid": 7376,
  "question": "曹丕在亲生兄弟中排行第几",
  "answer": "二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d90efd53e4f5285d00c9"
  },
  "qid": 1811,
  "question": "丁廙的字是什么",
  "answer": "敬礼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d930fd53e4f5285d00ca"
  },
  "qid": 5130,
  "question": "请问以下哪个人的标准皮肤色调为紫色",
  "answer": "王异",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d930fd53e4f5285d00cb"
  },
  "qid": 8472,
  "question": "皇甫嵩的父亲是谁？",
  "answer": "皇甫节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d951fd53e4f5285d00cc"
  },
  "qid": 2967,
  "question": "诸葛亮草船借箭利用了哪两大天气",
  "answer": "大雾,东风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d951fd53e4f5285d00cd"
  },
  "qid": 5016,
  "question": "请问张松献给刘备的是什么图？",
  "answer": "西川图",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d995fd53e4f5285d00ce"
  },
  "qid": 7998,
  "question": "赤壁之战中识破周瑜火攻的是？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9b7fd53e4f5285d00cf"
  },
  "qid": 272,
  "question": "《三国演义》主要人物中有“三绝”，其中被称为“奸绝”的是：",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9b7fd53e4f5285d00d0"
  },
  "qid": 2152,
  "question": "三国人物，董昭是哪里人",
  "answer": "济阴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9d8fd53e4f5285d00d1"
  },
  "qid": 1352,
  "question": "在《三国演义中》，荀彧属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9d8fd53e4f5285d00d2"
  },
  "qid": 5550,
  "question": "“宁教我负天下人,休教天下人负我”曹操的这句“名言”是对谁说的?",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9d8fd53e4f5285d00d3"
  },
  "qid": 1230,
  "question": "在《三国演义中》，来敏属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9d8fd53e4f5285d00d4"
  },
  "qid": 4056,
  "question": "马超铁骑曹叡能发动兴衰吗？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9fafd53e4f5285d00d5"
  },
  "qid": 4741,
  "question": "“孤岂欲卿治经为博士邪!但当涉猎,见往事耳。”这段话是孙权对谁说的？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9fafd53e4f5285d00d6"
  },
  "qid": 416,
  "question": "《三国演义》中，关羽死后，赤兔马为谁所得？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212d9fafd53e4f5285d00d7"
  },
  "qid": 6874,
  "question": "天水、南安和安定三郡叛魏降蜀事件发生在诸葛亮第几次北伐？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212da1cfd53e4f5285d00d8"
  },
  "qid": 2391,
  "question": "三国人物，朱褒是哪里人",
  "answer": "牂牁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212da60fd53e4f5285d00d9"
  },
  "qid": 2951,
  "question": "新官上任三把火是更具三国中的哪一位历史人物演变而来的？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212da60fd53e4f5285d00da"
  },
  "qid": 5859,
  "question": "赵云死后的谥号是什么？",
  "answer": "顺平侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212da81fd53e4f5285d00db"
  },
  "qid": 8144,
  "question": "《三国演义》中，孙坚使用的武器是什么？",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212da81fd53e4f5285d00dc"
  },
  "qid": 7513,
  "question": "唐朝诗人杜牧诗“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”，写的是三国时期哪一场战役？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212da81fd53e4f5285d00dd"
  },
  "qid": 8653,
  "question": "请回答，江东猛虎孙坚是哪里人？",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212daa3fd53e4f5285d00de"
  },
  "qid": 3035,
  "question": "司马懿的称号是？",
  "answer": "冢虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212daa3fd53e4f5285d00df"
  },
  "qid": 3816,
  "question": "司马懿在司马八达中排行第几？",
  "answer": "第二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212daa3fd53e4f5285d00e0"
  },
  "qid": 7294,
  "question": "街亭失守主要涉及的人物有？",
  "answer": "马谡 张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212daa3fd53e4f5285d00e1"
  },
  "qid": 5085,
  "question": "汉献帝登基时几岁？",
  "answer": "9",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dac5fd53e4f5285d00e2"
  },
  "qid": 295,
  "question": "为关羽刮骨疗毒的是谁",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dae6fd53e4f5285d00e3"
  },
  "qid": 5457,
  "question": "赵云从曹操处夺得哪柄宝剑？",
  "answer": "青釭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dae6fd53e4f5285d00e4"
  },
  "qid": 3109,
  "question": "哪些人里有一个人不是三国里的神箭手？",
  "answer": "韩当,魏延,关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dae6fd53e4f5285d00e5"
  },
  "qid": 4397,
  "question": "《鹦鹉赋》是谁写的",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dae6fd53e4f5285d00e6"
  },
  "qid": 8743,
  "question": "请问狗年盒子不能开出哪种武将？",
  "answer": "神吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212db08fd53e4f5285d00e7"
  },
  "qid": 7980,
  "question": "小霸王是谁的绰号？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212db2afd53e4f5285d00e8"
  },
  "qid": 846,
  "question": "曹操脱离华容道时，只剩下多少骑？",
  "answer": "二十七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212db4cfd53e4f5285d00e9"
  },
  "qid": 7020,
  "question": "以下哪项典故不在实史中",
  "answer": "刮骨疗伤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212db6efd53e4f5285d00ea"
  },
  "qid": 4865,
  "question": "三国时期东吴的最后一位皇帝是？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212db90fd53e4f5285d00eb"
  },
  "qid": 5775,
  "question": "以下谁和曹操少年时就是朋友?",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dbb1fd53e4f5285d00ec"
  },
  "qid": 7885,
  "question": "太史慈系听何人嘱咐往救孔融？",
  "answer": "老母",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dbb1fd53e4f5285d00ed"
  },
  "qid": 9370,
  "question": "兄逼弟曹植赋诗中,兄指的是？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dbd3fd53e4f5285d00ee"
  },
  "qid": 6579,
  "question": "请问关羽下坯战败后，曹操派哪位将领劝降关羽？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dbd3fd53e4f5285d00ef"
  },
  "qid": 6869,
  "question": "唐朝诗人杜牧诗“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”，写的是哪一场战役？",
  "answer": "、赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dbd3fd53e4f5285d00f0"
  },
  "qid": 7460,
  "question": "刘备二顾草庐时，见谁在那里唱“凤翱翔于千仞兮，非梧不栖”？",
  "answer": "诸葛均",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dbf5fd53e4f5285d00f1"
  },
  "qid": 1415,
  "question": "在《三国演义中》，曹奂属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dbf5fd53e4f5285d00f2"
  },
  "qid": 9430,
  "question": "游戏《手机三国杀》步练师台词“和鸾雍雍,万福攸同”出自哪里？",
  "answer": "《小雅·蓼萧》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc17fd53e4f5285d00f3"
  },
  "qid": 4837,
  "question": "三国中最早称帝的是谁？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc17fd53e4f5285d00f4"
  },
  "qid": 8729,
  "question": "请问词“羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭”是指谁",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc17fd53e4f5285d00f5"
  },
  "qid": 1345,
  "question": "在《三国演义中》，曹操属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc17fd53e4f5285d00f6"
  },
  "qid": 3844,
  "question": "关羽水淹七军后庞德死战到底最后是谁于水中生擒了他?",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc38fd53e4f5285d00f7"
  },
  "qid": 4558,
  "question": "下面哪个是关羽义子",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc39fd53e4f5285d00f8"
  },
  "qid": 6352,
  "question": "东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔说的是那两个历史人物？",
  "answer": "周瑜曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc7cfd53e4f5285d00f9"
  },
  "qid": 6533,
  "question": "马超的堂弟是谁？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc7cfd53e4f5285d00fa"
  },
  "qid": 3718,
  "question": "刘备几岁时,其母就让他云游学习了?",
  "answer": "十五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dc9efd53e4f5285d00fb"
  },
  "qid": 3960,
  "question": "魏延在长沙一战背叛原主韩玄投降刘备后，是谁评价他“居其地而献其城为不忠，食其禄而弑其主为不义”",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dcc0fd53e4f5285d00fc"
  },
  "qid": 788,
  "question": "孙权弟孙翊之妻擅长什么？",
  "answer": "占卜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dce2fd53e4f5285d00fd"
  },
  "qid": 3776,
  "question": "三国中谁武力最强？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dce2fd53e4f5285d00fe"
  },
  "qid": 5690,
  "question": "吴国景帝孙休在位几年?",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dd03fd53e4f5285d00ff"
  },
  "qid": 4278,
  "question": "下列人物与称号对应错误的是",
  "answer": "守户之犬——刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dd03fd53e4f5285d0100"
  },
  "qid": 6822,
  "question": "蜀相诸葛亮在第几次北伐中贬李严为庶人？",
  "answer": "第四次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dd47fd53e4f5285d0101"
  },
  "qid": 6590,
  "question": "请问陆逊是吴国的第几任都督？",
  "answer": "、第二任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dd69fd53e4f5285d0102"
  },
  "qid": 2175,
  "question": "三国人物，袁术是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dd69fd53e4f5285d0103"
  },
  "qid": 4439,
  "question": "请问《三国演义》中诸葛亮出山后，帮刘备指挥的第一次战役是？",
  "answer": "火烧博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dd69fd53e4f5285d0104"
  },
  "qid": 1813,
  "question": "夏侯茂的字是什么",
  "answer": "子休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dd8afd53e4f5285d0105"
  },
  "qid": 3292,
  "question": "凌统和凌操什么关系？",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddacfd53e4f5285d0106"
  },
  "qid": 8074,
  "question": "“夫人要去便去，只留下小主人”是谁说的？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddacfd53e4f5285d0107"
  },
  "qid": 4525,
  "question": "公孙瓒被袁绍击败后，如何而死？",
  "answer": "自缢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddacfd53e4f5285d0108"
  },
  "qid": 7302,
  "question": "在三国演义中，谁在与曹军对阵中一枪刺李通于马下？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddacfd53e4f5285d0109"
  },
  "qid": 9514,
  "question": "在《三国演义》中，驻马坡的命名与何人有关？",
  "answer": "刘备 孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddacfd53e4f5285d010a"
  },
  "qid": 809,
  "question": "关羽从江夏借得多少军马拦住了曹操的追赶？",
  "answer": "一万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddcefd53e4f5285d010b"
  },
  "qid": 5998,
  "question": "请问荀攸与荀彧是什么关系？",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddcefd53e4f5285d010c"
  },
  "qid": 8603,
  "question": "马超打出【南蛮入侵】孟获发动祸首，【南蛮入侵】杀死蔡文姬，请问断肠给谁。",
  "answer": "孟获",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddcefd53e4f5285d010d"
  },
  "qid": 6065,
  "question": "终会是钟繇第几个儿子？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddcefd53e4f5285d010e"
  },
  "qid": 1657,
  "question": "费观的字是什么",
  "answer": "宾伯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddf0fd53e4f5285d010f"
  },
  "qid": 5413,
  "question": "《出师表》中的陛下是指谁？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ddf0fd53e4f5285d0110"
  },
  "qid": 1456,
  "question": "在《三国演义中》，钟毓属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de12fd53e4f5285d0111"
  },
  "qid": 7916,
  "question": "请问庞统设连环计时曾被曹操帐下何人识破？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de12fd53e4f5285d0112"
  },
  "qid": 3641,
  "question": "桃园三结义在谁家里举行的?",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de12fd53e4f5285d0113"
  },
  "qid": 4170,
  "question": "曹操在兖州共得到几个谋士？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de33fd53e4f5285d0114"
  },
  "qid": 4622,
  "question": "诸葛亮最后一次北伐时病死在哪里？",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de33fd53e4f5285d0115"
  },
  "qid": 3417,
  "question": "荀攸在去世之前，托谁编著《十二奇策》？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de55fd53e4f5285d0116"
  },
  "qid": 6086,
  "question": "当刘备去东吴娶妻的时候诸葛亮给赵云几个锦囊？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de55fd53e4f5285d0117"
  },
  "qid": 4597,
  "question": "请问在三国演义中，古之恶来是形容以下哪位人物？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de55fd53e4f5285d0118"
  },
  "qid": 4831,
  "question": "以下谁被孙权称赞“蓝田生玉”的？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de55fd53e4f5285d0119"
  },
  "qid": 2324,
  "question": "三国人物，韩暨是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de77fd53e4f5285d011a"
  },
  "qid": 2548,
  "question": "曹操哪个儿子跟曹操一样文采过人？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de77fd53e4f5285d011b"
  },
  "qid": 8564,
  "question": "刘备找孙权借了哪个地方？",
  "answer": "荆州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212de77fd53e4f5285d011c"
  },
  "qid": 7469,
  "question": "舌战群儒，诸葛亮一举驳倒几个东吴谋士？",
  "answer": "七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212debafd53e4f5285d011d"
  },
  "qid": 7909,
  "question": "三国时期，从未得到过汉玉玺的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212debafd53e4f5285d011e"
  },
  "qid": 926,
  "question": "孙权亲征，在何城下被再军射中麾盖？",
  "answer": "皖城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dedcfd53e4f5285d011f"
  },
  "qid": 6092,
  "question": "三国杀中斗地主，主公被乐，需要弃置几张牌，才能把乐不思蜀弃掉？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dedcfd53e4f5285d0120"
  },
  "qid": 6368,
  "question": "董卓死后，其部将打乱准备各自逃跑，但因为谁的一番话改变了主意带兵杀向长安？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212defefd53e4f5285d0121"
  },
  "qid": 8595,
  "question": "陆逊是哪里人",
  "answer": "吴郡吴县",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df20fd53e4f5285d0122"
  },
  "qid": 5528,
  "question": "三国时期流传一句谚语，叫马氏五常，什么最良？",
  "answer": "白眉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df20fd53e4f5285d0123"
  },
  "qid": 5277,
  "question": "请问在三国时期以下那位名将是三朝元老",
  "answer": "丁奉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df20fd53e4f5285d0124"
  },
  "qid": 8299,
  "question": "赤壁之战中没用到哪种计策？",
  "answer": "假途灭虢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df41fd53e4f5285d0125"
  },
  "qid": 2035,
  "question": "三国人物，张飞是哪里人",
  "answer": "涿郡涿县（河北涿州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df63fd53e4f5285d0126"
  },
  "qid": 247,
  "question": "“身死因才误，非关欲退兵”指何人？",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df63fd53e4f5285d0127"
  },
  "qid": 6880,
  "question": "魏国十虎将没有",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df63fd53e4f5285d0128"
  },
  "qid": 3549,
  "question": "以下人物在世时未称帝的是？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df85fd53e4f5285d0129"
  },
  "qid": 67,
  "question": "曹操在汝南许劭主持的什么品评会上，获得了令其声名鹊起的评价？",
  "answer": "月旦评",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df85fd53e4f5285d012a"
  },
  "qid": 3540,
  "question": "请问下列哪位女人为司马昭的夫人？",
  "answer": "王元姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212df85fd53e4f5285d012b"
  },
  "qid": 2012,
  "question": "周昕的字是什么",
  "answer": "大明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dfa6fd53e4f5285d012c"
  },
  "qid": 2093,
  "question": "三国人物，卫瓘是哪里人",
  "answer": "河东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dfa6fd53e4f5285d012d"
  },
  "qid": 3293,
  "question": "历史上谁被任命为东吴的第一位丞相？",
  "answer": "孙邵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dfc8fd53e4f5285d012e"
  },
  "qid": 1302,
  "question": "在《三国演义中》，孙綝属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dfe9fd53e4f5285d012f"
  },
  "qid": 4050,
  "question": "请问是谁杀了高顺？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212dfe9fd53e4f5285d0130"
  },
  "qid": 5726,
  "question": "此马是关外名驹，为张飞爱马，这匹马是？",
  "answer": "乌云踏雪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e02dfd53e4f5285d0131"
  },
  "qid": 5029,
  "question": "曹操用什么计谋打败了马超？",
  "answer": "离间计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e02dfd53e4f5285d0132"
  },
  "qid": 5136,
  "question": "三国演义中谁在当阳桥上一声吼",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e02dfd53e4f5285d0133"
  },
  "qid": 1799,
  "question": "陈群的字是什么",
  "answer": "长文",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e02dfd53e4f5285d0134"
  },
  "qid": 7423,
  "question": "《峡谷重案组》中，杀死孙尚香的凶手是谁",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e04efd53e4f5285d0135"
  },
  "qid": 4046,
  "question": "请问曹操把青釭剑给了谁？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e070fd53e4f5285d0136"
  },
  "qid": 3938,
  "question": "麒麟弓的攻击范围是多少？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e070fd53e4f5285d0137"
  },
  "qid": 466,
  "question": "董后被何进派人毒死时几月？",
  "answer": "六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e092fd53e4f5285d0138"
  },
  "qid": 1197,
  "question": "在《三国演义中》，蒋琬属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e092fd53e4f5285d0139"
  },
  "qid": 9184,
  "question": "谁被誉为“吴国最后的名将”？",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0b3fd53e4f5285d013a"
  },
  "qid": 6217,
  "question": "“望梅止渴”发生在曹操攻打谁的途中？",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0b3fd53e4f5285d013b"
  },
  "qid": 605,
  "question": "“孙郎”是指谁？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0b3fd53e4f5285d013c"
  },
  "qid": 8016,
  "question": "关羽的武器除了称为“万人敌”、“青龙偃月刀”还被称为什么？",
  "answer": "冷艳锯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0d5fd53e4f5285d013d"
  },
  "qid": 2647,
  "question": "关羽失荆州时，他的哪个儿子因病住在朋友家逃过一劫?",
  "answer": "关索",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0d5fd53e4f5285d013e"
  },
  "qid": 8772,
  "question": "请问鲁肃字是什么？",
  "answer": "子敬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0f6fd53e4f5285d013f"
  },
  "qid": 5370,
  "question": "姜维是在哪座城投降诸葛亮的？",
  "answer": "天水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0f6fd53e4f5285d0140"
  },
  "qid": 313,
  "question": "“头戴三叉束发紫金冠，体挂四川红锦百花袍，身披兽面吞头连环铠，腰系勒甲玲珑狮蛮带”描述的是谁 ",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0f6fd53e4f5285d0141"
  },
  "qid": 7818,
  "question": "关羽温酒斩华雄后，张飞大叫要杀入关去，活捉董卓，何人要将三兄弟驱逐出营帐？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e0f6fd53e4f5285d0142"
  },
  "qid": 4072,
  "question": "人们常说的国战魏国核心是以下哪个武将？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e118fd53e4f5285d0143"
  },
  "qid": 7424,
  "question": "《君临臣下》里，典韦是什么身份",
  "answer": "杀手",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e118fd53e4f5285d0144"
  },
  "qid": 4483,
  "question": "sp赵云将闪当杀打出并使用朱雀羽扇，朱雀羽扇和冲阵哪个先发动？",
  "answer": "朱雀羽扇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e13afd53e4f5285d0145"
  },
  "qid": 4677,
  "question": "官渡之战的两大主角是曹操和谁？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e13afd53e4f5285d0146"
  },
  "qid": 1695,
  "question": "陆绩的字是什么",
  "answer": "公纪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e15bfd53e4f5285d0147"
  },
  "qid": 2419,
  "question": "三国人物，张嶷是哪里人",
  "answer": "巴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e17dfd53e4f5285d0148"
  },
  "qid": 7830,
  "question": "孙坚十七岁与父至钱塘，见海贼分赃，计杀几人？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e19ffd53e4f5285d0149"
  },
  "qid": 5540,
  "question": "三国演义中“望梅止渴”是关于谁的事？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e19ffd53e4f5285d014a"
  },
  "qid": 5310,
  "question": "孙坚葬于何处？",
  "answer": "曲阿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e19ffd53e4f5285d014b"
  },
  "qid": 1329,
  "question": "在《三国演义中》，士仁属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e1c0fd53e4f5285d014c"
  },
  "qid": 8840,
  "question": "请问下列哪个不是袁绍的谋士？",
  "answer": "李儒 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e1c0fd53e4f5285d014d"
  },
  "qid": 6705,
  "question": "三国杀中赵襄的血量上线游戏模式中最大增加到几血？",
  "answer": "8",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e1c0fd53e4f5285d014e"
  },
  "qid": 7367,
  "question": "三国演义中，陈武被谁所杀",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e1e2fd53e4f5285d014f"
  },
  "qid": 7372,
  "question": "刘备时代唯一有谥号的是",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e1e2fd53e4f5285d0150"
  },
  "qid": 7481,
  "question": "现甘露寺牌上的“天下第一江山”是何人所言？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e204fd53e4f5285d0151"
  },
  "qid": 5471,
  "question": "一代战神吕布殒命于何处?",
  "answer": "徐州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e225fd53e4f5285d0152"
  },
  "qid": 4491,
  "question": "孙策遗言，内、外分别问谁",
  "answer": "张昭,周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e225fd53e4f5285d0153"
  },
  "qid": 7709,
  "question": "吕布帐下首席猛将是何人",
  "answer": "高顺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e269fd53e4f5285d0154"
  },
  "qid": 3400,
  "question": "第一个出来反对董卓废帝的是谁？",
  "answer": "丁原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e269fd53e4f5285d0155"
  },
  "qid": 4416,
  "question": "夏侯惇祖上是哪一位汉代名将",
  "answer": "夏侯婴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e269fd53e4f5285d0156"
  },
  "qid": 4834,
  "question": "历史上真正斩了华雄的是谁？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e28afd53e4f5285d0157"
  },
  "qid": 1004,
  "question": "夏侯楙被何人生擒？",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e2acfd53e4f5285d0158"
  },
  "qid": 3710,
  "question": "与诸葛亮无关的成语是？",
  "answer": "乐不思蜀 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e2acfd53e4f5285d0159"
  },
  "qid": 4788,
  "question": "以下哪位人物是魏将曹仁的亲生兄弟？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e2cefd53e4f5285d015a"
  },
  "qid": 2947,
  "question": "下面哪一场战役魏将徐晃没有参加？",
  "answer": "合肥之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e2effd53e4f5285d015b"
  },
  "qid": 1765,
  "question": "曹操的字是什么",
  "answer": "孟德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e2effd53e4f5285d015c"
  },
  "qid": 7696,
  "question": "袁绍手下哪位谋士倒投曹操并献计火烧乌巢粮仓",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e311fd53e4f5285d015d"
  },
  "qid": 2799,
  "question": "谁曾建议袁绍“挟天子以令诸侯”但被拒绝",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e311fd53e4f5285d015e"
  },
  "qid": 6152,
  "question": "董卓所立的刘协史称？",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e311fd53e4f5285d015f"
  },
  "qid": 122,
  "question": "赤壁一役谁出连环计？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e311fd53e4f5285d0160"
  },
  "qid": 5880,
  "question": "《三国演义》中长板桥上被张飞吓破胆而死的曹将叫什么？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e311fd53e4f5285d0161"
  },
  "qid": 326,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战中，徐庶借口防备谁而先逃走？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e311fd53e4f5285d0162"
  },
  "qid": 141,
  "question": "关于《三国演义》，正确的一项是？",
  "answer": "全名为《三国志通俗演义》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e332fd53e4f5285d0163"
  },
  "qid": 3486,
  "question": "司马懿死后被追封为什么？",
  "answer": "晋宣帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e354fd53e4f5285d0164"
  },
  "qid": 1693,
  "question": "顾雍的字是什么",
  "answer": "元叹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e375fd53e4f5285d0165"
  },
  "qid": 7979,
  "question": "裸衣战马超是谁的典故？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e376fd53e4f5285d0166"
  },
  "qid": 7183,
  "question": "哀彼失群燕，丧偶独茕茕。出自三国时期谁的《长歌行》？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e397fd53e4f5285d0167"
  },
  "qid": 4603,
  "question": "请问在三国演义中，蜀势力谁被称为“北地王”？",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e397fd53e4f5285d0168"
  },
  "qid": 7103,
  "question": "赵云哪年开始辅佐刘备？",
  "answer": "191",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e3b9fd53e4f5285d0169"
  },
  "qid": 7811,
  "question": "系何人替关羽刮骨疗伤？",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e3b9fd53e4f5285d016a"
  },
  "qid": 6265,
  "question": "被称为“建安之杰”的历史人物是哪位？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e3b9fd53e4f5285d016b"
  },
  "qid": 8118,
  "question": "《三国杀》卡牌中，下列哪张装备牌点数为K？",
  "answer": "紫骍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e3dafd53e4f5285d016c"
  },
  "qid": 3626,
  "question": "三国演义中是谁夜袭荆州，斩杀关羽？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e3dafd53e4f5285d016d"
  },
  "qid": 4870,
  "question": "诸葛亮曾经（）出祁山 ",
  "answer": "六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e41efd53e4f5285d016e"
  },
  "qid": 7384,
  "question": "谁用连环计除去的董卓",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e41efd53e4f5285d016f"
  },
  "qid": 6704,
  "question": "三国杀中一张杀至少造成多少点伤害时为无双？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e43ffd53e4f5285d0170"
  },
  "qid": 8102,
  "question": "“以茶代酒”典故出自谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e461fd53e4f5285d0171"
  },
  "qid": 5602,
  "question": "下面哪个武将曾是刘璋的部下？",
  "answer": "吴懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e461fd53e4f5285d0172"
  },
  "qid": 9527,
  "question": "在徐州，刘备得到谁的资助？",
  "answer": "麋竺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e461fd53e4f5285d0173"
  },
  "qid": 480,
  "question": "孝灵帝从登基至被废只有多长时间？",
  "answer": "五月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e482fd53e4f5285d0174"
  },
  "qid": 3548,
  "question": "谁是曹魏的开国皇帝？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e4a4fd53e4f5285d0175"
  },
  "qid": 5256,
  "question": "下列哪位武将不拥有主公技",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e4c6fd53e4f5285d0176"
  },
  "qid": 3277,
  "question": "汉灵帝之母是谁？",
  "answer": "董太后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e4c6fd53e4f5285d0177"
  },
  "qid": 8673,
  "question": "请回答，潘璋马忠分别斩杀了哪两个蜀国武将？",
  "answer": "关羽，黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e4e7fd53e4f5285d0178"
  },
  "qid": 1301,
  "question": "在《三国演义中》，孙峻属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e509fd53e4f5285d0179"
  },
  "qid": 6552,
  "question": "千里走单骑的是下列那个？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e509fd53e4f5285d017a"
  },
  "qid": 7002,
  "question": "以下除谁外，余皆被曹操、袁绍部剁为肉泥？",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e52bfd53e4f5285d017b"
  },
  "qid": 3016,
  "question": "庞统死在了哪里?",
  "answer": "落凤坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e54cfd53e4f5285d017c"
  },
  "qid": 8289,
  "question": "赤壁之战时，提出火攻方案的是谁？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e56efd53e4f5285d017d"
  },
  "qid": 148,
  "question": "《三国演义》中张飞使用的武器是？",
  "answer": "丈八蛇矛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e56efd53e4f5285d017e"
  },
  "qid": 7790,
  "question": "司马懿被曹睿革去兵权时，仅谁信任他 ？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e58ffd53e4f5285d017f"
  },
  "qid": 8750,
  "question": "请问关羽是在哪里战死的？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e58ffd53e4f5285d0180"
  },
  "qid": 4091,
  "question": "“操赘阉遗丑，本无懿德”出自那位文人之手？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e58ffd53e4f5285d0181"
  },
  "qid": 6162,
  "question": "张春华（未装备武器）对装备藤甲的满血孙茹使用一张[火杀]，孙茹未打出[闪]，此时孙茹剩余几点体力？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e58ffd53e4f5285d0182"
  },
  "qid": 9166,
  "question": "是谁替刘备说降了马超？",
  "answer": "李恢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e5b1fd53e4f5285d0183"
  },
  "qid": 820,
  "question": "周瑜请诸葛亮几天内完成造箭十万枝？",
  "answer": "十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e5b1fd53e4f5285d0184"
  },
  "qid": 173,
  "question": "《三国演义》一共有多少回？",
  "answer": "一百二十回",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e5b1fd53e4f5285d0185"
  },
  "qid": 8584,
  "question": "刘焉在当益州牧之前本来想去当哪个州的州牧？",
  "answer": "交州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e5b1fd53e4f5285d0186"
  },
  "qid": 2004,
  "question": "伍琼的字是什么",
  "answer": "德瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e5d3fd53e4f5285d0187"
  },
  "qid": 243,
  "question": "“血染征袍透甲红，当阳谁敢与争锋”，这称赞的是谁？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e5d3fd53e4f5285d0188"
  },
  "qid": 7911,
  "question": "请问诸葛亮初出茅庐第一次“运筹帷幄之中，决胜千里之外”的战役是？",
  "answer": "火烧博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e616fd53e4f5285d0189"
  },
  "qid": 5933,
  "question": "三国杀游戏中，哪位武将可能会被闪电击中致死？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e616fd53e4f5285d018a"
  },
  "qid": 82,
  "question": "蜀将陈到统帅的蜀国精兵叫什么名字？",
  "answer": "白耳精兵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e638fd53e4f5285d018b"
  },
  "qid": 4047,
  "question": "曹魏第二任皇帝是",
  "answer": "曹叡 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e638fd53e4f5285d018c"
  },
  "qid": 995,
  "question": "南蛮之地，溪中沐浴，男女自配，父母不禁，称作什么？",
  "answer": "学艺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e638fd53e4f5285d018d"
  },
  "qid": 2220,
  "question": "三国人物，嵇康是哪里人",
  "answer": "谯国铚县（安徽濉溪县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e659fd53e4f5285d018e"
  },
  "qid": 6024,
  "question": "曹操曾带刀闯入谁的府邸",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e659fd53e4f5285d018f"
  },
  "qid": 999,
  "question": "曹丕在位几年，于四十岁时驾崩？",
  "answer": "七",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e659fd53e4f5285d0190"
  },
  "qid": 9112,
  "question": "三国演义中，说动刘备，让他下定决心夺取益州的是？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e67bfd53e4f5285d0191"
  },
  "qid": 4645,
  "question": "请问在三国演义中，马家五常，白眉最良中白眉是形容以下哪位人物？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e67bfd53e4f5285d0192"
  },
  "qid": 1372,
  "question": "在《三国演义中》，文聘属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e67bfd53e4f5285d0193"
  },
  "qid": 4618,
  "question": "周瑜和界周瑜均使用了反间，则新周泰分别能否对其使用奋激？",
  "answer": "能,不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e69dfd53e4f5285d0194"
  },
  "qid": 1494,
  "question": "在《三国演义中》，夏侯茂属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e69dfd53e4f5285d0195"
  },
  "qid": 2174,
  "question": "三国人物，袁绍是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e69dfd53e4f5285d0196"
  },
  "qid": 3433,
  "question": "《季汉辅臣赞》中赞颂某人“越骑为忠，厉志自祗，职于内外，念公忘私。”此人是？",
  "answer": "杨洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e6befd53e4f5285d0197"
  },
  "qid": 4936,
  "question": "有关诸葛亮的典故是？",
  "answer": "以上都是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e6e0fd53e4f5285d0198"
  },
  "qid": 5018,
  "question": "请问望梅止渴与下列那个任务有关？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e6e0fd53e4f5285d0199"
  },
  "qid": 7353,
  "question": "谁截下了带着阿斗回吴国的孙尚香",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e6e0fd53e4f5285d019a"
  },
  "qid": 9277,
  "question": "王允利用貂婵除掉董卓的过程中没有用到哪一计？",
  "answer": "反间计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e6e0fd53e4f5285d019b"
  },
  "qid": 1,
  "question": "宛城侯音欲联合关羽反叛曹魏政权时，是谁带兵平乱？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e701fd53e4f5285d019c"
  },
  "qid": 2119,
  "question": "三国人物，孔伷是哪里人",
  "answer": "陈留(开封东南陈留城)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e723fd53e4f5285d019d"
  },
  "qid": 328,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战中，是谁替黄盖送的诈降书？",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e745fd53e4f5285d019e"
  },
  "qid": 154,
  "question": "成语“乐不思蜀”形容的是谁？",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e745fd53e4f5285d019f"
  },
  "qid": 8533,
  "question": "历史上华雄是谁斩的?",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e766fd53e4f5285d01a0"
  },
  "qid": 3463,
  "question": "由刘备、关羽力保投向曹操的是？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e766fd53e4f5285d01a1"
  },
  "qid": 1447,
  "question": "在《三国演义中》，王基属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e767fd53e4f5285d01a2"
  },
  "qid": 9334,
  "question": "下列谁不属于孙权的托孤大臣？",
  "answer": "陆抗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e767fd53e4f5285d01a3"
  },
  "qid": 835,
  "question": "为了求东南风，周瑜还是派了多少精壮军士去给孔明筑七星坛？",
  "answer": "五百",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e767fd53e4f5285d01a4"
  },
  "qid": 1883,
  "question": "刘勋的字是什么",
  "answer": "子台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e788fd53e4f5285d01a5"
  },
  "qid": 6918,
  "question": "下列将领中谁曾经率兵击败并杀死张梁？",
  "answer": "皇甫嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e788fd53e4f5285d01a6"
  },
  "qid": 3185,
  "question": "《三国演义》中曹操挟汉献帝迁都到了哪里？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7aafd53e4f5285d01a7"
  },
  "qid": 5589,
  "question": "请问在电影《铜雀台》中，灵雎是谁的女儿？",
  "answer": "貂蝉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7aafd53e4f5285d01a8"
  },
  "qid": 4649,
  "question": "请问在三国演义中，以下哪位人物在“水淹七军”时期讨伐关羽时抬着棺材以示决心？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7aafd53e4f5285d01a9"
  },
  "qid": 8031,
  "question": "曹操运用了什么计谋打败了马超？",
  "answer": "离间计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7cbfd53e4f5285d01aa"
  },
  "qid": 5129,
  "question": "历史上终会是谁的儿子",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7cbfd53e4f5285d01ab"
  },
  "qid": 2493,
  "question": "三国杀郭皇后的丈夫是？",
  "answer": "曹叡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7cbfd53e4f5285d01ac"
  },
  "qid": 6703,
  "question": "三国杀中破橹是谁的技能",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7edfd53e4f5285d01ad"
  },
  "qid": 8439,
  "question": "官渡之战时，夏侯渊任什么校尉？",
  "answer": "督军校尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e7edfd53e4f5285d01ae"
  },
  "qid": 2350,
  "question": "三国人物，蒋斌是哪里人",
  "answer": "零陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e80ffd53e4f5285d01af"
  },
  "qid": 4287,
  "question": "周瑜的长子叫什么？",
  "answer": "周循",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e830fd53e4f5285d01b0"
  },
  "qid": 139,
  "question": "《三国演义》中，关羽在离开曹操时唯一带走的曹操的赠物是？",
  "answer": "赤兔马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e852fd53e4f5285d01b1"
  },
  "qid": 3910,
  "question": "请问以下哪个人在影视剧里扮演过诸葛亮？",
  "answer": "唐国强",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e873fd53e4f5285d01b2"
  },
  "qid": 9337,
  "question": "下列谁不在汉末三仙之列？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e895fd53e4f5285d01b3"
  },
  "qid": 9533,
  "question": "在作战中眼睛被流箭射中，说：“父精母血不可弃”而把眼睛吃掉的是?",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e895fd53e4f5285d01b4"
  },
  "qid": 2183,
  "question": "三国人物，吕蒙是哪里人",
  "answer": "汝南富陂县（安徽阜南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e8b7fd53e4f5285d01b5"
  },
  "qid": 2868,
  "question": "司马懿在兄弟中排行老几",
  "answer": "老二",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e8b7fd53e4f5285d01b6"
  },
  "qid": 405,
  "question": "《三国演义》中，关羽栖身曹营后，是从谁的口中得知刘备的下落？",
  "answer": "孙乾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e8d8fd53e4f5285d01b7"
  },
  "qid": 9152,
  "question": "十八路诸侯起兵讨伐董卓时，诸侯之一袁遗担任什么官职？",
  "answer": "山阳太守",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e8fafd53e4f5285d01b8"
  },
  "qid": 3078,
  "question": "司马懿被称为什么？",
  "answer": "冢虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e8fafd53e4f5285d01b9"
  },
  "qid": 9163,
  "question": "是谁入帐禀报军情而带熄诸葛亮的本命灯？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e8fafd53e4f5285d01ba"
  },
  "qid": 2702,
  "question": "请问以下哪位孙吴名将没有在袁术手下当过僚属？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e91cfd53e4f5285d01bb"
  },
  "qid": 4118,
  "question": "下列谜语都与书中哪个人物有关？请选择谜底正确的一组。1、凿壁偷光2、嘴里进蚊子3、相貌堂堂",
  "answer": "孔明,张飞,颜良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e91cfd53e4f5285d01bc"
  },
  "qid": 899,
  "question": "张松满门被斩是谁告的密？",
  "answer": "张肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e91cfd53e4f5285d01bd"
  },
  "qid": 8261,
  "question": "陈寿对贾诩和谁做出“庶乎算无遗策，经达权变，其良、平之亚欤!”的评价？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e93dfd53e4f5285d01be"
  },
  "qid": 860,
  "question": "以下谁用箭射中金旋面门，献了武陵城？",
  "answer": "巩志",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e95ffd53e4f5285d01bf"
  },
  "qid": 4476,
  "question": "关羽字什么",
  "answer": "云长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e95ffd53e4f5285d01c0"
  },
  "qid": 6658,
  "question": "请问以下人物中谁曾经向曹操求情赦免自己的丈夫？",
  "answer": "蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e95ffd53e4f5285d01c1"
  },
  "qid": 6674,
  "question": "请问长于弓箭、骑术并且膂力过人。历仕孙坚、孙策、孙权三代，对吴国的建立有着重要影响的人物是？",
  "answer": "韩当",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e95ffd53e4f5285d01c2"
  },
  "qid": 6819,
  "question": "蜀汉一共几次北伐？",
  "answer": "十五次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e981fd53e4f5285d01c3"
  },
  "qid": 5714,
  "question": "三国中谁是中国古代四大才女之一?",
  "answer": "蔡文姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9a3fd53e4f5285d01c4"
  },
  "qid": 1050,
  "question": "三国杀游戏中新张角出闪后判定什么花色能回一血？",
  "answer": "梅花",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9a3fd53e4f5285d01c5"
  },
  "qid": 2661,
  "question": "孙权称帝后，谁曾被任命为丞相：",
  "answer": "顾雍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9c4fd53e4f5285d01c6"
  },
  "qid": 3187,
  "question": "请问陈宫是谁的军师？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9c4fd53e4f5285d01c7"
  },
  "qid": 6363,
  "question": "董卓的故乡在哪里？",
  "answer": "凉州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9c4fd53e4f5285d01c8"
  },
  "qid": 3542,
  "question": "《三国演义》中的蜀国三老将不包括下面哪一位？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9e6fd53e4f5285d01c9"
  },
  "qid": 6740,
  "question": "三国演义中，关羽败走麦城后从麦城突围选择的那条路?",
  "answer": "陆路的小路",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9e6fd53e4f5285d01ca"
  },
  "qid": 5378,
  "question": "以下人物中哪位不是颍川人？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212e9e6fd53e4f5285d01cb"
  },
  "qid": 4963,
  "question": "逍遥津战役中，张辽带了多少兵马突袭孙权？",
  "answer": "800",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea08fd53e4f5285d01cc"
  },
  "qid": 979,
  "question": "吴将何人率先反对孙权为魏王受封，加九锡？",
  "answer": "徐盛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea29fd53e4f5285d01cd"
  },
  "qid": 2814,
  "question": "诸葛亮出山前，把自己比作哪位春秋名臣？",
  "answer": "管仲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea29fd53e4f5285d01ce"
  },
  "qid": 3964,
  "question": "张辽是曹操打败谁后被收服的",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea29fd53e4f5285d01cf"
  },
  "qid": 4270,
  "question": "请问诸葛珪与诸葛瑾是什么关系？",
  "answer": "父子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea4bfd53e4f5285d01d0"
  },
  "qid": 6756,
  "question": "三国演义中被华佗治疗的著名人物都有哪两位？",
  "answer": "关羽，曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea4bfd53e4f5285d01d1"
  },
  "qid": 7323,
  "question": "周瑜火烧赤壁奠定了三国鼎力的基础，在演义中，接应黄盖的四路兵马中没有以下哪路？",
  "answer": "董袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea4bfd53e4f5285d01d2"
  },
  "qid": 2017,
  "question": "袁逢的字是什么",
  "answer": "周扬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea8efd53e4f5285d01d3"
  },
  "qid": 8757,
  "question": "请问虎牢关门前三英战吕布，其中“三英”不包括下列中哪一位:",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ea8efd53e4f5285d01d4"
  },
  "qid": 1932,
  "question": "何夔的字是什么",
  "answer": "叔龙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eab0fd53e4f5285d01d5"
  },
  "qid": 6036,
  "question": "《三国演义》中，谁预言了“三八纵横，黄猪遇虎；定军之南，伤折一股”？",
  "answer": "管辂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ead2fd53e4f5285d01d6"
  },
  "qid": 3129,
  "question": "请问张角领导的“黄巾起义”谁是他的亲兄弟？",
  "answer": "张梁,张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ead2fd53e4f5285d01d7"
  },
  "qid": 6130,
  "question": "孔明最后一次北伐时病死在哪里?",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ead2fd53e4f5285d01d8"
  },
  "qid": 567,
  "question": "在濮阳城上何方位竖着一面与曹操约定好的白旗？",
  "answer": "西门",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ead2fd53e4f5285d01d9"
  },
  "qid": 4981,
  "question": "界马超发动铁骑对无手牌界李典酒杀，界李典最多能摸几张牌?",
  "answer": "0",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eaf3fd53e4f5285d01da"
  },
  "qid": 1311,
  "question": "在《三国演义中》，孙河属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eaf3fd53e4f5285d01db"
  },
  "qid": 6372,
  "question": "杜甫所作诗句“功盖三分国，名成八阵图。江流石不转，遗恨失吞吴。”是感叹哪位历史人物的？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eaf3fd53e4f5285d01dc"
  },
  "qid": 8803,
  "question": "请问苏轼《念奴娇·赤壁怀古》一诗中“羽扇纶巾，谈笑间，强橹灰飞烟灭”描述的是下列哪个人物:",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eb37fd53e4f5285d01dd"
  },
  "qid": 7595,
  "question": "鹦鹉赋是哪位所做？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eb58fd53e4f5285d01de"
  },
  "qid": 459,
  "question": "刘备听从了关羽的劝说，将印绶放在何处，宣告辞职？",
  "answer": "挂在督邮脖子上",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eb58fd53e4f5285d01df"
  },
  "qid": 8718,
  "question": "请问曹植是谁的儿子？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eb58fd53e4f5285d01e0"
  },
  "qid": 6479,
  "question": "灵帝尊称十常侍中的谁为“阿父”？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eb58fd53e4f5285d01e1"
  },
  "qid": 2426,
  "question": "三国人物，李撰是哪里人",
  "answer": "梓潼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eb7afd53e4f5285d01e2"
  },
  "qid": 2770,
  "question": "司马懿通过哪个事件掌握了曹魏的实权",
  "answer": "正始之变",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eb7afd53e4f5285d01e3"
  },
  "qid": 5600,
  "question": "下列哪位武将不是在兵败被擒后不肯投降而被杀的？",
  "answer": "臧霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ebdffd53e4f5285d01e4"
  },
  "qid": 4310,
  "question": "孙权共有几个子女？",
  "answer": "11",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec00fd53e4f5285d01e5"
  },
  "qid": 4112,
  "question": "请问曹操水淹下邳打败了谁？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec00fd53e4f5285d01e6"
  },
  "qid": 6341,
  "question": "当曹操见了衣带诏，欲废却献帝，是谁劝阻了他？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec22fd53e4f5285d01e7"
  },
  "qid": 2504,
  "question": "下面哪个不是蜀国丞相",
  "answer": "郭攸之",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec22fd53e4f5285d01e8"
  },
  "qid": 5621,
  "question": "火烧新野一役中被诸葛亮安排在博凌渡口埋伏的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec43fd53e4f5285d01e9"
  },
  "qid": 5905,
  "question": "三国中被称为虎痴的武将是谁",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec43fd53e4f5285d01ea"
  },
  "qid": 4676,
  "question": "后人评价三国演义里的“三绝”是指",
  "answer": "诸葛亮曹操关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec43fd53e4f5285d01eb"
  },
  "qid": 8645,
  "question": "秦宜禄为什么背叛曹操？",
  "answer": "被抢走老婆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec43fd53e4f5285d01ec"
  },
  "qid": 9568,
  "question": "诸葛家族“龙虎狗”中的“狗”指的是？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec65fd53e4f5285d01ed"
  },
  "qid": 3708,
  "question": "诸葛亮被称为卧龙，还有一人和诸葛亮齐名为凤雏，称为卧龙凤雏，问凤雏是何人？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec65fd53e4f5285d01ee"
  },
  "qid": 2363,
  "question": "三国人物，邓芝是哪里人",
  "answer": "义阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ec87fd53e4f5285d01ef"
  },
  "qid": 1635,
  "question": "谯周的字是什么",
  "answer": "允南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eca8fd53e4f5285d01f0"
  },
  "qid": 4679,
  "question": "官渡之战中谁投靠曹操而使曹操获得了胜利？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eca8fd53e4f5285d01f1"
  },
  "qid": 5606,
  "question": "手游三国杀中，先锋的周薪奖励是多少进阶丹?",
  "answer": "10",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eccafd53e4f5285d01f2"
  },
  "qid": 249,
  "question": "“苍头临大敌，皓首逞神威”，这赞颂的是哪位老将？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eccafd53e4f5285d01f3"
  },
  "qid": 5111,
  "question": "卞夫人为什么在宛城之战之后不肯理曹操？",
  "answer": "儿子曹昂死于战场 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eccafd53e4f5285d01f4"
  },
  "qid": 2352,
  "question": "三国人物，黄盖是哪里人",
  "answer": "零陵泉陵（湖南零陵）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ececfd53e4f5285d01f5"
  },
  "qid": 1039,
  "question": "以下哪位女性武将享有“中国古代四大美人”的称誉？",
  "answer": "貂蝉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ed2ffd53e4f5285d01f6"
  },
  "qid": 783,
  "question": "孔明常自比何人？",
  "answer": "乐毅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ed2ffd53e4f5285d01f7"
  },
  "qid": 8448,
  "question": "管辂的辂和以下哪个字读音相同",
  "answer": "路",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ed2ffd53e4f5285d01f8"
  },
  "qid": 6022,
  "question": "曹操一共有几个孩子？",
  "answer": "25",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ed51fd53e4f5285d01f9"
  },
  "qid": 8414,
  "question": "关羽“杯酒斩华雄”时在谁的帐下？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ed73fd53e4f5285d01fa"
  },
  "qid": 3357,
  "question": "王基和哪一位武将被称为永动机组合？",
  "answer": "界陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ed95fd53e4f5285d01fb"
  },
  "qid": 4745,
  "question": "曾被曹操称赞为“吾之樊哙”的一名大将是?",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212edb7fd53e4f5285d01fc"
  },
  "qid": 763,
  "question": "高干被谁所杀？",
  "answer": "王琰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212edb7fd53e4f5285d01fd"
  },
  "qid": 6846,
  "question": "说张常侍是我爸爸的后面，说谁是我妈妈？",
  "answer": "赵忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212edd8fd53e4f5285d01fe"
  },
  "qid": 8572,
  "question": "刘禅死后，西晋为他选的谥号是什么？",
  "answer": "思公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212edfafd53e4f5285d01ff"
  },
  "qid": 6912,
  "question": "下列成语与曹操相关的是？",
  "answer": "望梅止渴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212edfafd53e4f5285d0200"
  },
  "qid": 6052,
  "question": "以下武将不可以通过自己的技能，降低自己的体力上限的是？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212edfafd53e4f5285d0201"
  },
  "qid": 1808,
  "question": "管恪的字是什么",
  "answer": "公明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee1cfd53e4f5285d0202"
  },
  "qid": 5464,
  "question": "谁前往东吴单刀赴会平安而返？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee1cfd53e4f5285d0203"
  },
  "qid": 5401,
  "question": "成语“羽扇纶巾”指的是何人?",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee3efd53e4f5285d0204"
  },
  "qid": 5968,
  "question": "威震逍遥津是说的哪位武将？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee3efd53e4f5285d0205"
  },
  "qid": 2328,
  "question": "三国人物，李严是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee60fd53e4f5285d0206"
  },
  "qid": 8657,
  "question": "请回答，临出兵前，被其麾下将领张达﹑范强(演义中误写作范疆)谋杀，并将他的首级去投奔孙权的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee60fd53e4f5285d0207"
  },
  "qid": 167,
  "question": "《三国演义》中，夏侯惇被何人射去一眼？",
  "answer": "曹性",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee60fd53e4f5285d0208"
  },
  "qid": 3834,
  "question": "公元272年爆发的西陵之战起因是吴国哪个将领投降了魏国?",
  "answer": "步阐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ee81fd53e4f5285d0209"
  },
  "qid": 1569,
  "question": "在《三国演义中》，韩嵩属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eea3fd53e4f5285d020a"
  },
  "qid": 412,
  "question": "《三国演义》中，关羽、张飞、刘备，谁最年长？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eea3fd53e4f5285d020b"
  },
  "qid": 5935,
  "question": "司马懿字什么",
  "answer": "仲达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eec5fd53e4f5285d020c"
  },
  "qid": 6172,
  "question": "捉鬼模式中，以下哪个Boss没有来源于武将的技能？",
  "answer": "黑无常",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eee6fd53e4f5285d020d"
  },
  "qid": 7817,
  "question": "郭嘉遗计平定了何处？",
  "answer": "辽东 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef08fd53e4f5285d020e"
  },
  "qid": 3808,
  "question": "典韦和曹昂是在哪场战役中牺牲的？",
  "answer": "宛城之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef08fd53e4f5285d020f"
  },
  "qid": 3635,
  "question": "谁称之刘备为大耳贼",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef2afd53e4f5285d0210"
  },
  "qid": 591,
  "question": "向曹操献“二虎竞食”及“驱虎吞狼”之计的是谁？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef2afd53e4f5285d0211"
  },
  "qid": 6558,
  "question": "请问《三国演义》94版刘备的扮演者是哪位？",
  "answer": "孙彦军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef2afd53e4f5285d0212"
  },
  "qid": 9467,
  "question": "在《三国演义》中，曹操得到何人良策在渭河筑城？",
  "answer": "娄子伯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef6efd53e4f5285d0213"
  },
  "qid": 1504,
  "question": "在《三国演义中》，崔林属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef6efd53e4f5285d0214"
  },
  "qid": 2316,
  "question": "三国人物，何进是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ef90fd53e4f5285d0215"
  },
  "qid": 2235,
  "question": "三国人物，徐盛是哪里人",
  "answer": "琅邪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efb1fd53e4f5285d0216"
  },
  "qid": 1203,
  "question": "在《三国演义中》，孟达属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efb1fd53e4f5285d0217"
  },
  "qid": 3811,
  "question": "“望梅止渴”与谁有关？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efb1fd53e4f5285d0218"
  },
  "qid": 4376,
  "question": "曹操原名叫什么？",
  "answer": "夏侯操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efb1fd53e4f5285d0219"
  },
  "qid": 2783,
  "question": "\t汉灵帝即位后,宦官谁弄权?",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efd3fd53e4f5285d021a"
  },
  "qid": 3474,
  "question": "刘备被曹操打败后属下哪位将军单骑救幼主?",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efd3fd53e4f5285d021b"
  },
  "qid": 5346,
  "question": "卧龙凤雏得一人可得天下，其中卧龙是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efd3fd53e4f5285d021c"
  },
  "qid": 4488,
  "question": "魏蜀吴开国皇帝谁在位时间最长",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efd3fd53e4f5285d021d"
  },
  "qid": 2812,
  "question": "请问三国演义中，关羽刮骨疗毒时，陪关羽对弈的是谁？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212efd3fd53e4f5285d021e"
  },
  "qid": 4780,
  "question": "是谁向汉献帝献计使李傕郭汜大交兵？",
  "answer": "杨彪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eff5fd53e4f5285d021f"
  },
  "qid": 4411,
  "question": "张角在起兵时自称什么将军？",
  "answer": "天公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eff5fd53e4f5285d0220"
  },
  "qid": 3625,
  "question": "张角被称为什么将军？",
  "answer": "天公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212eff5fd53e4f5285d0221"
  },
  "qid": 570,
  "question": "曹操在濮阳城内被火梁烧伤，是以下哪两将救了操？",
  "answer": "典韦夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f017fd53e4f5285d0222"
  },
  "qid": 262,
  "question": "三国时期，第一个称帝的人是谁？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f017fd53e4f5285d0223"
  },
  "qid": 7498,
  "question": "三国时期，魏蜀吴最后一个在位的皇帝是谁？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f017fd53e4f5285d0224"
  },
  "qid": 6125,
  "question": "三国演义中，关羽单刀赴会是赴了谁的宴会?",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f017fd53e4f5285d0225"
  },
  "qid": 1889,
  "question": "司马望的字是什么",
  "answer": "子初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f038fd53e4f5285d0226"
  },
  "qid": 7093,
  "question": "张星彩是刘备什么人？",
  "answer": "儿媳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f038fd53e4f5285d0227"
  },
  "qid": 426,
  "question": "《三国演义》中，关羽离开曹操时，唯一带走的曹操的赠物是什么？",
  "answer": "赤兔马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f038fd53e4f5285d0228"
  },
  "qid": 5985,
  "question": "以下哪位人物做过荆州牧？",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f038fd53e4f5285d0229"
  },
  "qid": 5121,
  "question": "夏侯氏是谁之女谁之妻谁之母？",
  "answer": "夏侯霸,张飞,张星彩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f05afd53e4f5285d022a"
  },
  "qid": 3582,
  "question": "黄忠死后葬于何处？",
  "answer": "定军山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f07cfd53e4f5285d022b"
  },
  "qid": 2830,
  "question": "谁被称为碧眼儿",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f07cfd53e4f5285d022c"
  },
  "qid": 1002,
  "question": "孔明上完《出师表》后，老将赵云请缨出战，以下何人愿辅助赵？",
  "answer": "邓芝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f09efd53e4f5285d022d"
  },
  "qid": 2703,
  "question": "以下谁最喜左道妖邪之术?",
  "answer": "李傕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f0e1fd53e4f5285d022e"
  },
  "qid": 8130,
  "question": "《三国演义》中，“拔矢啖睛”的是谁？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f103fd53e4f5285d022f"
  },
  "qid": 9033,
  "question": "人称江东猛虎，指的是谁",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f103fd53e4f5285d0230"
  },
  "qid": 7257,
  "question": "由梁朝伟主演的电影《赤壁》中，孙权的扮演者是以下哪位？",
  "answer": "张震",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f147fd53e4f5285d0231"
  },
  "qid": 4093,
  "question": "《三国演义》中是谁被称作小霸王",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f147fd53e4f5285d0232"
  },
  "qid": 6072,
  "question": "“垂手过膝，目能顾其耳。”描写的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f147fd53e4f5285d0233"
  },
  "qid": 7208,
  "question": "请问下列人物不属于曹魏势力五子良将的是？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f169fd53e4f5285d0234"
  },
  "qid": 9358,
  "question": "夏侯玄是谁的儿子？",
  "answer": "夏侯尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f169fd53e4f5285d0235"
  },
  "qid": 3253,
  "question": "孙鲁班的第二任丈夫是谁？",
  "answer": "全琮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f18bfd53e4f5285d0236"
  },
  "qid": 2879,
  "question": "三国中吴国定都在哪里？",
  "answer": "建业",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f18bfd53e4f5285d0237"
  },
  "qid": 932,
  "question": "陈武因袍袖被树株所缠，故而为谁所杀？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f1acfd53e4f5285d0238"
  },
  "qid": 283,
  "question": "《三国演义》中“鞠躬尽瘁，死而后已”说的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f1acfd53e4f5285d0239"
  },
  "qid": 2531,
  "question": "吴国太是孙权的生母吗？",
  "answer": "不是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f1acfd53e4f5285d023a"
  },
  "qid": 550,
  "question": "典韦的铁戟重多少斤？",
  "answer": "八十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f1acfd53e4f5285d023b"
  },
  "qid": 8206,
  "question": "曹操打算趁孙策逝世之机，讨饭江东，被哪位将领劝阻？",
  "answer": "张纮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f1f0fd53e4f5285d023c"
  },
  "qid": 1316,
  "question": "在《三国演义中》，孙霸属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f1f0fd53e4f5285d023d"
  },
  "qid": 1101,
  "question": "下列三国杀技能造成的伤害为体力流失的不包括哪一项？",
  "answer": "刚烈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f233fd53e4f5285d023e"
  },
  "qid": 6805,
  "question": "手游三国杀中，骠骑将军的周薪奖励是什么？",
  "answer": "30颗进阶丹和1000欢乐豆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f255fd53e4f5285d023f"
  },
  "qid": 1275,
  "question": "在《三国演义中》，陆绩属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f255fd53e4f5285d0240"
  },
  "qid": 4545,
  "question": "舌战群儒时，东吴大将何人看不惯，站出来替诸葛亮说话？",
  "answer": "黄盖 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f255fd53e4f5285d0241"
  },
  "qid": 1890,
  "question": "司马孚的字是什么",
  "answer": "叔达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f255fd53e4f5285d0242"
  },
  "qid": 616,
  "question": "识破袁术求亲是“疏不间亲”之计的是谁？",
  "answer": "陈珪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f277fd53e4f5285d0243"
  },
  "qid": 4138,
  "question": "请问四大名著之一的《三国演义》的作者是？",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f277fd53e4f5285d0244"
  },
  "qid": 301,
  "question": "最初向刘备推荐诸葛亮的人物是",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f277fd53e4f5285d0245"
  },
  "qid": 2635,
  "question": "张春华酒火杀装备有藤甲的4血0手牌界黄盖，盖子剩几血几手牌",
  "answer": "2,6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f2bbfd53e4f5285d0246"
  },
  "qid": 4171,
  "question": "《三国志》陈寿评语：“识变量，善处营陈，料战势地形，无不如计——以巧变为称。”这个人是谁？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f2bbfd53e4f5285d0247"
  },
  "qid": 5525,
  "question": "《三国演义》中，刘备死后，曹魏共发几路大军攻蜀？",
  "answer": "五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f2dcfd53e4f5285d0248"
  },
  "qid": 1983,
  "question": "眭固的字是什么",
  "answer": "白兔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f2dcfd53e4f5285d0249"
  },
  "qid": 6873,
  "question": "桃园三结义中刘关张谁的年纪最大？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f2fefd53e4f5285d024a"
  },
  "qid": 6393,
  "question": "关云长除了义释曹操后，还义释过谁？",
  "answer": "黄汉升",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f320fd53e4f5285d024b"
  },
  "qid": 2334,
  "question": "三国人物，蒯良是哪里人",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f320fd53e4f5285d024c"
  },
  "qid": 5770,
  "question": "三国杀移动版中那位sp武将的后代建立了西晋，结束了三国鼎立的时代？",
  "answer": "王朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f342fd53e4f5285d024d"
  },
  "qid": 2229,
  "question": "三国人物，诸葛亮是哪里人",
  "answer": "琅邪阳都（山东沂南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f342fd53e4f5285d024e"
  },
  "qid": 7013,
  "question": "以下哪位不是刘备的妻室？",
  "answer": "甄夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f3a7fd53e4f5285d024f"
  },
  "qid": 4847,
  "question": "之所以称呼张角的军队为“黄巾军”，是因为张角率领的人",
  "answer": "戴着黄头巾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f3a7fd53e4f5285d0250"
  },
  "qid": 6404,
  "question": "郭嘉实际上是接替了谁的位置？",
  "answer": "戏志才",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f3c9fd53e4f5285d0251"
  },
  "qid": 6617,
  "question": "请问蜀国最精锐的部队名称是什么?",
  "answer": "无当飞军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f3ebfd53e4f5285d0252"
  },
  "qid": 127,
  "question": "《三国演义》中吕布死于谁人之手？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f40dfd53e4f5285d0253"
  },
  "qid": 4026,
  "question": "夏侯霸字什么？",
  "answer": "仲权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f450fd53e4f5285d0254"
  },
  "qid": 7944,
  "question": "请问向曹操献“二虎竞食”及“驱虎吞狼”之计的是谁？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f450fd53e4f5285d0255"
  },
  "qid": 6920,
  "question": "下列哪个人奉命守卫冀州，在冀州失守后，面北而死",
  "answer": "审配",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f472fd53e4f5285d0256"
  },
  "qid": 7681,
  "question": "挥泪斩马谡是应为马谡丢了什么地方？",
  "answer": "街亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f472fd53e4f5285d0257"
  },
  "qid": 4016,
  "question": "杨修让张松看的《孟德新书》共有多少篇？",
  "answer": "十三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f494fd53e4f5285d0258"
  },
  "qid": 8316,
  "question": "典韦投降曹操前是谁的部下?",
  "answer": "张邈  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f4b5fd53e4f5285d0259"
  },
  "qid": 1427,
  "question": "在《三国演义中》，山涛属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f4b5fd53e4f5285d025a"
  },
  "qid": 1340,
  "question": "在《三国演义中》，钟离牧属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f4d7fd53e4f5285d025b"
  },
  "qid": 991,
  "question": "以下何人对张温的提问对答如流？",
  "answer": "秦宓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f4f9fd53e4f5285d025c"
  },
  "qid": 5445,
  "question": "三国中刘备自立为蜀王，他的封号是？",
  "answer": "汉中王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f4f9fd53e4f5285d025d"
  },
  "qid": 1642,
  "question": "诸葛瞻的字是什么",
  "answer": "思远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f4f9fd53e4f5285d025e"
  },
  "qid": 6758,
  "question": "三国演义中刘关张三人结义，刘备为大哥，可若按照历史人物正式年龄排序，谁应算老大？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f4f9fd53e4f5285d025f"
  },
  "qid": 1698,
  "question": "吾粲的字是什么",
  "answer": "孔休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f51bfd53e4f5285d0260"
  },
  "qid": 821,
  "question": "诸葛亮准备“草船借箭”，问鲁肃借了多少只船？",
  "answer": "二十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f53cfd53e4f5285d0261"
  },
  "qid": 1390,
  "question": "在《三国演义中》，丁仪属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f55efd53e4f5285d0262"
  },
  "qid": 1061,
  "question": "以下三国杀技能，不是锁定技的是？",
  "answer": "连营",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f580fd53e4f5285d0263"
  },
  "qid": 3879,
  "question": "蜀中无大将，XX做先锋？“XX”指的是谁？",
  "answer": "廖化 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f580fd53e4f5285d0264"
  },
  "qid": 5393,
  "question": "挟天子以令诸侯的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f580fd53e4f5285d0265"
  },
  "qid": 5490,
  "question": "曹操为何发兵徐州攻打陶谦？",
  "answer": "报杀父之仇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f5a2fd53e4f5285d0266"
  },
  "qid": 7106,
  "question": "真实历史上杀死华雄的人是谁？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f5a2fd53e4f5285d0267"
  },
  "qid": 3613,
  "question": "李傕郭汜死后贾诩投靠了谁？",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f5a2fd53e4f5285d0268"
  },
  "qid": 1619,
  "question": "廖化的字是什么",
  "answer": "元俭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f5e5fd53e4f5285d0269"
  },
  "qid": 1272,
  "question": "在《三国演义中》，诸葛瑾属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f607fd53e4f5285d026a"
  },
  "qid": 2441,
  "question": "唐朝诗人杜牧诗“东风不与周郎便,铜雀春深锁二乔”,写的是哪一场战役?",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f607fd53e4f5285d026b"
  },
  "qid": 607,
  "question": "谁提了严白虎的首级来献给孙策？",
  "answer": "董袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f607fd53e4f5285d026c"
  },
  "qid": 942,
  "question": "在管辂的帮助下，赵颜多活了几年？",
  "answer": "八十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f607fd53e4f5285d026d"
  },
  "qid": 381,
  "question": "《三国演义》中，董卓迁都，曹操追击时，被徐荣伏兵大败受擒，是谁救了他？",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f629fd53e4f5285d026e"
  },
  "qid": 4322,
  "question": "欲将守寡多年嫂子樊氏嫁与赵云,但是惹得赵云大怒的是?",
  "answer": "赵范",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f629fd53e4f5285d026f"
  },
  "qid": 5329,
  "question": "来接孙夫人和阿斗的周善被谁所杀？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f64afd53e4f5285d0270"
  },
  "qid": 3161,
  "question": "刘禅是刘备与哪位夫人所生之子？",
  "answer": "甘夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f64afd53e4f5285d0271"
  },
  "qid": 2617,
  "question": "谁骂死了王朗？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f64afd53e4f5285d0272"
  },
  "qid": 4522,
  "question": "下列说法错误的是？",
  "answer": "满宠举荐吕虔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f64afd53e4f5285d0273"
  },
  "qid": 662,
  "question": "献帝给董承的血诏上写着是建安几年？",
  "answer": "四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f64afd53e4f5285d0274"
  },
  "qid": 3501,
  "question": "刘禹锡的诗句“千寻铁锁沈江底，一片降幡出石头”，描写的是三国时期的哪一场战役？",
  "answer": "晋灭吴之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f66cfd53e4f5285d0275"
  },
  "qid": 2453,
  "question": "请问诸葛亮舌战群儒是在哪里？",
  "answer": "吴国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f66cfd53e4f5285d0276"
  },
  "qid": 9161,
  "question": "是谁率领兵马在落凤坡埋伏射杀了庞统？",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f66cfd53e4f5285d0277"
  },
  "qid": 868,
  "question": "现甘露寺牌上的“天下第一江山”是何人所言？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f68efd53e4f5285d0278"
  },
  "qid": 6200,
  "question": "“将军真天人也”是说",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6b0fd53e4f5285d0279"
  },
  "qid": 5162,
  "question": "关羽失守荆州后逃往哪个地方被杀？",
  "answer": "麦城 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6b0fd53e4f5285d027a"
  },
  "qid": 6500,
  "question": "刘备听从了关羽的劝说，将印绶放在何处，宣告辞职？",
  "answer": "挂在督邮脖子上",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6d2fd53e4f5285d027b"
  },
  "qid": 9285,
  "question": "魏延最后被谁所杀？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6d2fd53e4f5285d027c"
  },
  "qid": 5637,
  "question": "在三国演义中，“周瑜打黄盖”这一苦肉计家喻户晓，那么这场苦肉计出自哪次战役？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6d2fd53e4f5285d027d"
  },
  "qid": 3827,
  "question": "诸葛亮七星灯续命的时候魏延因急报军情进入大帐致使主灯熄灭,当时谁欲杀魏延被诸葛亮阻止?",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6d2fd53e4f5285d027e"
  },
  "qid": 2314,
  "question": "三国人物，刘晔是哪里人",
  "answer": "淮南（安徽寿县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6f3fd53e4f5285d027f"
  },
  "qid": 2498,
  "question": "袁术为什么瞧不起袁绍",
  "answer": "袁绍庶出",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6f3fd53e4f5285d0280"
  },
  "qid": 2472,
  "question": "三国桃园三结义所在的位置是哪里？",
  "answer": "河北涿郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6f3fd53e4f5285d0281"
  },
  "qid": 7908,
  "question": "请问诸葛亮死于五丈原，葬于何处？",
  "answer": "定军山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f6f3fd53e4f5285d0282"
  },
  "qid": 1308,
  "question": "在《三国演义中》，华覈属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f715fd53e4f5285d0283"
  },
  "qid": 1917,
  "question": "高柔的字是什么",
  "answer": "文惠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f737fd53e4f5285d0284"
  },
  "qid": 1596,
  "question": "在《三国演义中》，袁隗属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f759fd53e4f5285d0285"
  },
  "qid": 4114,
  "question": "当年逍遥津之战，张辽八百精兵击溃孙权十万大军的地点在？",
  "answer": "合肥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f759fd53e4f5285d0286"
  },
  "qid": 1476,
  "question": "在《三国演义中》，邴原属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f77bfd53e4f5285d0287"
  },
  "qid": 2361,
  "question": "三国人物，魏延是哪里人",
  "answer": "义阳（河南桐柏县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f77bfd53e4f5285d0288"
  },
  "qid": 478,
  "question": "吕布吃里扒外，接受了礼品后在什么时分将其义父丁原杀了？",
  "answer": "二更",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f79cfd53e4f5285d0289"
  },
  "qid": 3564,
  "question": "孙策临死前杀了哪位道士？",
  "answer": "于吉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f79cfd53e4f5285d028a"
  },
  "qid": 7101,
  "question": "赵云初仕于那位主君？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f79cfd53e4f5285d028b"
  },
  "qid": 2406,
  "question": "三国人物，马腾是哪里人",
  "answer": "扶风茂陵（陕西兴平）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f7befd53e4f5285d028c"
  },
  "qid": 5879,
  "question": "汉献帝真名叫什么",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f7befd53e4f5285d028d"
  },
  "qid": 3458,
  "question": "火烧连营的计谋是谁出的",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f7e0fd53e4f5285d028e"
  },
  "qid": 4807,
  "question": "关平是关羽的义子么？",
  "answer": "不是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f824fd53e4f5285d028f"
  },
  "qid": 6700,
  "question": "三国杀中李儒的技能中有一个叫焚城，请问焚的是哪一座城？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f845fd53e4f5285d0290"
  },
  "qid": 7593,
  "question": "三国中许褚裸衣大战哪位武将？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f845fd53e4f5285d0291"
  },
  "qid": 582,
  "question": "李傕告诉皇甫郦他已经辅政献帝多少年了？",
  "answer": "四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f867fd53e4f5285d0292"
  },
  "qid": 5289,
  "question": "张飞怎么死的？",
  "answer": "被部下杀死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f867fd53e4f5285d0293"
  },
  "qid": 635,
  "question": "曹操攻城被贾诩识破后折兵五万，另有哪两大将受伤？",
  "answer": "吕虔于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f889fd53e4f5285d0294"
  },
  "qid": 5127,
  "question": "三国里‘水镜先生，是谁？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f889fd53e4f5285d0295"
  },
  "qid": 7509,
  "question": "《三国演义》中，下列哪位人物的死因不是中乱箭而死？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f8abfd53e4f5285d0296"
  },
  "qid": 226,
  "question": "《三国演义》中，诸葛亮初出茅庐第一次“运筹帷幄之中，决胜千里之外”的战役是？",
  "answer": "火烧博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f8abfd53e4f5285d0297"
  },
  "qid": 2149,
  "question": "三国人物，王粲是哪里人",
  "answer": "山阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f8eefd53e4f5285d0298"
  },
  "qid": 2337,
  "question": "三国人物，董允是哪里人",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f932fd53e4f5285d0299"
  },
  "qid": 4869,
  "question": "王允通过谁使董卓与吕布反目？",
  "answer": "貂蝉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f932fd53e4f5285d029a"
  },
  "qid": 6984,
  "question": "夏侯渊死于谁手上？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f954fd53e4f5285d029b"
  },
  "qid": 8628,
  "question": "南郡之战中，曹军的主帅是谁？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f975fd53e4f5285d029c"
  },
  "qid": 6524,
  "question": "乱世英杰不包括以下哪个武将？",
  "answer": "孙皓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f997fd53e4f5285d029d"
  },
  "qid": 9146,
  "question": "十八路诸侯起兵讨伐董卓时，诸侯之一韩馥担任什么官职？",
  "answer": "冀州牧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f9b9fd53e4f5285d029e"
  },
  "qid": 6009,
  "question": "请问蜀汉那三位将军被成为蜀汉三老将？",
  "answer": "廖化、严颜、黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f9dbfd53e4f5285d029f"
  },
  "qid": 5911,
  "question": "三国中谁在当阳桥断喝吓退曹操数万大军",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f9dbfd53e4f5285d02a0"
  },
  "qid": 5182,
  "question": "三国演义中诸葛亮一共几出祁山？",
  "answer": "六出祁山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f9dbfd53e4f5285d02a1"
  },
  "qid": 6094,
  "question": "下列中谁不是五子良将的一员？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212f9fcfd53e4f5285d02a2"
  },
  "qid": 6178,
  "question": "三国杀中，关索不可能获得以下哪个技能？",
  "answer": "咆哮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fa83fd53e4f5285d02a3"
  },
  "qid": 7522,
  "question": "东汉最后一任皇帝是？",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fa83fd53e4f5285d02a4"
  },
  "qid": 3261,
  "question": "关羽原本字什么？",
  "answer": "长生",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fa83fd53e4f5285d02a5"
  },
  "qid": 5858,
  "question": "三国历史中青虹剑最后落入谁的手里？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fa83fd53e4f5285d02a6"
  },
  "qid": 8053,
  "question": "孙坚的头巾被华雄部所获用长竿挑出进行羞辱，孙坚的头巾是什么颜色的？",
  "answer": "红色",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212faa5fd53e4f5285d02a7"
  },
  "qid": 1497,
  "question": "在《三国演义中》，曹宇属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212faa5fd53e4f5285d02a8"
  },
  "qid": 7107,
  "question": "甄姬是魏国哪位皇帝的母亲？",
  "answer": "曹睿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212faa5fd53e4f5285d02a9"
  },
  "qid": 4564,
  "question": "请问长坂坡之战中，赵云斩杀了谁后夺得青釭剑？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212faa5fd53e4f5285d02aa"
  },
  "qid": 3954,
  "question": "袁绍因为小儿子生什么病,所以无心论国事?",
  "answer": "疥疮 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212faa5fd53e4f5285d02ab"
  },
  "qid": 5225,
  "question": "《三国志•陆绩怀橘》的典故中，陆绩是到谁家作的客？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fac7fd53e4f5285d02ac"
  },
  "qid": 2585,
  "question": "下列人物中，哪个不是曹魏的五大谋士？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fae9fd53e4f5285d02ad"
  },
  "qid": 2044,
  "question": "三国人物，田丰是哪里人",
  "answer": "钜鹿（今河北巨鹿)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fae9fd53e4f5285d02ae"
  },
  "qid": 3026,
  "question": "关羽过五关斩六将，下列哪个关口不是关羽度过的\t",
  "answer": "阳关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fae9fd53e4f5285d02af"
  },
  "qid": 2394,
  "question": "三国人物，雍闿是哪里人",
  "answer": "建宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb0afd53e4f5285d02b0"
  },
  "qid": 6719,
  "question": "三国时期蜀国的“五虎上将”不包括下列中的哪个人物？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb0afd53e4f5285d02b1"
  },
  "qid": 3891,
  "question": "谁大意失荆州？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb0afd53e4f5285d02b2"
  },
  "qid": 6071,
  "question": "“良计环环不遗策，每临制变满座惊”描述的是哪一位谋士？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb0afd53e4f5285d02b3"
  },
  "qid": 2404,
  "question": "三国人物，苏则是哪里人",
  "answer": "右扶风",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb2cfd53e4f5285d02b4"
  },
  "qid": 8849,
  "question": "请问下列哪个武将是魏国武将？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb2cfd53e4f5285d02b5"
  },
  "qid": 7784,
  "question": "董卓字（ ）",
  "answer": "仲颖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb4efd53e4f5285d02b6"
  },
  "qid": 2302,
  "question": "三国人物，陆抗是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb4efd53e4f5285d02b7"
  },
  "qid": 5576,
  "question": "《三国演义》中，谁把周瑜的假信偷至曹操处，以至于曹操中计错杀了蔡瑁张允？",
  "answer": "蒋干",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb70fd53e4f5285d02b8"
  },
  "qid": 2982,
  "question": "追欢作乐笑颜开，不念危亡半点哀”指的是三国中的哪一位君主?",
  "answer": "刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb91fd53e4f5285d02b9"
  },
  "qid": 8986,
  "question": "请问周郎妙计安天下，赔了夫人又折兵，这里夫人是指",
  "answer": "孙尚香",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fb91fd53e4f5285d02ba"
  },
  "qid": 3602,
  "question": "三国中被称为“飞将”的是？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fbb3fd53e4f5285d02bb"
  },
  "qid": 2903,
  "question": "诸葛亮死后被追封为什么",
  "answer": "武阳侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fbf7fd53e4f5285d02bc"
  },
  "qid": 3867,
  "question": "官渡之战是谁关键时刻投降曹操并告诉曹操袁绍的屯粮之处?",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fbf7fd53e4f5285d02bd"
  },
  "qid": 3568,
  "question": "请问下列成语中，哪一项说的不是关于曹操？",
  "answer": "如鱼得水",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fbf7fd53e4f5285d02be"
  },
  "qid": 5499,
  "question": "东汉末年，割据一方的曹操没能做到？",
  "answer": "废汉献帝建立魏国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fc19fd53e4f5285d02bf"
  },
  "qid": 6767,
  "question": "三国演义中许攸帮曹操打败袁绍后被何人所杀？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fc19fd53e4f5285d02c0"
  },
  "qid": 6771,
  "question": "三国演义中袁绍曾被仙人赐剑，这把剑是",
  "answer": "思召剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fc3bfd53e4f5285d02c1"
  },
  "qid": 4204,
  "question": "谁曾用火计大败曹丕?",
  "answer": "徐盛",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fc5dfd53e4f5285d02c2"
  },
  "qid": 2532,
  "question": "陆逊字什么",
  "answer": "伯言",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fc7efd53e4f5285d02c3"
  },
  "qid": 1168,
  "question": "下列哪一部关于三国的动漫是国产的",
  "answer": "火凤燎原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fca0fd53e4f5285d02c4"
  },
  "qid": 7162,
  "question": "坚壁清野是三国中哪位谋士提出的作战方法？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fcc2fd53e4f5285d02c5"
  },
  "qid": 7672,
  "question": "黄月英是以下谁的女儿？",
  "answer": "黄承彦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fcc2fd53e4f5285d02c6"
  },
  "qid": 6481,
  "question": "刘备、关羽、张飞三人的实际年龄由大到小排序应为？",
  "answer": "关羽刘备张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fcc2fd53e4f5285d02c7"
  },
  "qid": 9573,
  "question": "诸葛亮北伐时曾用离间计放走过谁逼得姜维走投无路投靠蜀军？",
  "answer": "夏侯楙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fce4fd53e4f5285d02c8"
  },
  "qid": 9135,
  "question": "三国中哪位谋士自比管仲乐毅？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fce4fd53e4f5285d02c9"
  },
  "qid": 7347,
  "question": "陈宫义释曹操后两人一起出逃，为什么最终陈宫选择离开曹操？",
  "answer": "曹操毫无仁义，杀吕伯奢一家",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fce4fd53e4f5285d02ca"
  },
  "qid": 7465,
  "question": "曹操自佩倚天剑，将青釭剑指定谁保管？",
  "answer": "夏侯恩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fce4fd53e4f5285d02cb"
  },
  "qid": 2781,
  "question": "草船借箭中每条船上多少人？",
  "answer": "30",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fce4fd53e4f5285d02cc"
  },
  "qid": 9220,
  "question": "司马懿病重的时候梦见了谁让他病情加剧？",
  "answer": "王凌，贾逵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd05fd53e4f5285d02cd"
  },
  "qid": 806,
  "question": "见赵云在曹军中如入无人之境，以下谁让赵云留下姓名？",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd27fd53e4f5285d02ce"
  },
  "qid": 1604,
  "question": "关羽的字是什么",
  "answer": "云长",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd27fd53e4f5285d02cf"
  },
  "qid": 986,
  "question": "火烧连营七百里时，何将愿以死断后，力保刘备脱身？",
  "answer": "傅彤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd27fd53e4f5285d02d0"
  },
  "qid": 3073,
  "question": "该去将军事要地兖州拿下?",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd27fd53e4f5285d02d1"
  },
  "qid": 9075,
  "question": "三国杀曹叡技能“恢拓”是历史上谁对他的评价？",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd49fd53e4f5285d02d2"
  },
  "qid": 6636,
  "question": "请问下面错误的是？",
  "answer": "孙策，孙笨笨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd49fd53e4f5285d02d3"
  },
  "qid": 7975,
  "question": "张飞的字是什么？",
  "answer": "翼德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd49fd53e4f5285d02d4"
  },
  "qid": 774,
  "question": "来攻打新野的曹军首领何人？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd6bfd53e4f5285d02d5"
  },
  "qid": 7857,
  "question": "孙坚跨江击刘表，帅旗为风吹折，何人进言暂且班师？",
  "answer": "韩当",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd8dfd53e4f5285d02d6"
  },
  "qid": 8277,
  "question": "赤壁火起后，是谁射伤黄盖，驾小船救走曹操？",
  "answer": "张辽     ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fd8dfd53e4f5285d02d7"
  },
  "qid": 368,
  "question": "《三国演义》中，大将徐晃被谁一箭射中头额，不治身亡？",
  "answer": "孟达  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fdaefd53e4f5285d02d8"
  },
  "qid": 22,
  "question": "姜维大败王经后，哪个魏国将领提出放弃整个陇右？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fdaefd53e4f5285d02d9"
  },
  "qid": 8503,
  "question": "姜维把武侯八阵变成长蛇卷地阵，困住了谁？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fdd0fd53e4f5285d02da"
  },
  "qid": 3989,
  "question": "以下何人被称为“米贼”？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fdf2fd53e4f5285d02db"
  },
  "qid": 2724,
  "question": "请问“昭烈皇后”是指谁？",
  "answer": "吴夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe36fd53e4f5285d02dc"
  },
  "qid": 445,
  "question": "“冷艳锯”是谁的兵器？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe36fd53e4f5285d02dd"
  },
  "qid": 6807,
  "question": "手游三国杀中，官阶升到千夫长需多少将力?",
  "answer": "8150",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe58fd53e4f5285d02de"
  },
  "qid": 4057,
  "question": "三国时，诸葛亮与刘表有亲属关系，那么问题来了，请问按照今天的说法诸葛亮应该管刘表叫什么？",
  "answer": "姨夫丈人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe58fd53e4f5285d02df"
  },
  "qid": 3769,
  "question": "请问“定军斩夏侯”里被杀得是谁？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe58fd53e4f5285d02e0"
  },
  "qid": 2013,
  "question": "周毖的字是什么",
  "answer": "仲远",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe79fd53e4f5285d02e1"
  },
  "qid": 3231,
  "question": "曹操之父曹嵩本姓为？",
  "answer": "夏侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe79fd53e4f5285d02e2"
  },
  "qid": 6261,
  "question": "白衣渡江”说的是谁？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe79fd53e4f5285d02e3"
  },
  "qid": 534,
  "question": "董卓准备去受禅前告别其母，董母已多少余岁？",
  "answer": "九十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe9bfd53e4f5285d02e4"
  },
  "qid": 7735,
  "question": "藤甲兵的老大是谁？",
  "answer": "兀突骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fe9bfd53e4f5285d02e5"
  },
  "qid": 3366,
  "question": "国战中小乔能被雷击中吗？",
  "answer": "有可能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212febdfd53e4f5285d02e6"
  },
  "qid": 4992,
  "question": "刘备几次顾茅庐请来诸葛亮？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212febdfd53e4f5285d02e7"
  },
  "qid": 7645,
  "question": "袁绍曾经占据过的地方不包括哪一个？",
  "answer": "益州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212febdfd53e4f5285d02e8"
  },
  "qid": 4200,
  "question": "《三国志·吴书五·嫔妃传》：“夫人性不妒忌，多所推进，故久见爱待。”这描写的是谁？",
  "answer": "步夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212fedffd53e4f5285d02e9"
  },
  "qid": 2191,
  "question": "三国人物，曹冲是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ff00fd53e4f5285d02ea"
  },
  "qid": 7467,
  "question": "“内事不决问张昭，外事不决问周瑜”孙策的遗言谁搬出来帮孙权解决困难？",
  "answer": "吴国太",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ff00fd53e4f5285d02eb"
  },
  "qid": 2064,
  "question": "三国人物，乐进是哪里人",
  "answer": "阳平卫国（今河南清丰）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ff22fd53e4f5285d02ec"
  },
  "qid": 4890,
  "question": "曹操原本姓什么？",
  "answer": "夏侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ff44fd53e4f5285d02ed"
  },
  "qid": 1360,
  "question": "在《三国演义中》，于禁属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ff44fd53e4f5285d02ee"
  },
  "qid": 7495,
  "question": "谁提了严白虎的首级来献给孙策？",
  "answer": "董袭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ff66fd53e4f5285d02ef"
  },
  "qid": 6514,
  "question": "刘谌最后在哪里自刎的？",
  "answer": "昭烈庙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ff88fd53e4f5285d02f0"
  },
  "qid": 9180,
  "question": "蜀将张嶷被谁所杀？",
  "answer": "徐质",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffa9fd53e4f5285d02f1"
  },
  "qid": 3054,
  "question": "曹操是哪一年死的？",
  "answer": "建安二十五年正月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffa9fd53e4f5285d02f2"
  },
  "qid": 3151,
  "question": "李儒装备古锭刀对无牌的孙皓使用技能绝策，将造成多少伤害?",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffcbfd53e4f5285d02f3"
  },
  "qid": 7748,
  "question": "讨伐董卓联盟的盟主是？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffcbfd53e4f5285d02f4"
  },
  "qid": 6253,
  "question": "《三国演义》诸葛亮第二次北伐，攻打陈仓，陈仓主将是谁？",
  "answer": "郝昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffedfd53e4f5285d02f5"
  },
  "qid": 68,
  "question": "鞠躬尽瘁出自以下哪位之笔？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffedfd53e4f5285d02f6"
  },
  "qid": 3193,
  "question": "刘豫州是指谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffedfd53e4f5285d02f7"
  },
  "qid": 7132,
  "question": "诸葛亮北伐时在陈仓一度受到挫败，当时陈仓守将是",
  "answer": "郝昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6212ffedfd53e4f5285d02f8"
  },
  "qid": 3666,
  "question": "三国时期，从未得到过汉玉玺的是谁?",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213000efd53e4f5285d02f9"
  },
  "qid": 779,
  "question": "单福识得“八门金锁阵”，告诉刘备从何门入则亡？",
  "answer": "杜门",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213000ffd53e4f5285d02fa"
  },
  "qid": 1608,
  "question": "糜竺的字是什么",
  "answer": "子仲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130030fd53e4f5285d02fb"
  },
  "qid": 6949,
  "question": "下列吴国武将中，谁不能令队友额外得牌？",
  "answer": "孙休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130052fd53e4f5285d02fc"
  },
  "qid": 2182,
  "question": "三国人物，陈到是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130074fd53e4f5285d02fd"
  },
  "qid": 4633,
  "question": "请问三国演义中哪位是貂蝉的义父？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130074fd53e4f5285d02fe"
  },
  "qid": 5797,
  "question": "汉末年最后一位皇帝是谁？",
  "answer": "刘协",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130096fd53e4f5285d02ff"
  },
  "qid": 7552,
  "question": "下列几组武将中，哪组不是在战场上曾经互相厮杀过的组合？",
  "answer": "关兴张苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621300d9fd53e4f5285d0300"
  },
  "qid": 1349,
  "question": "在《三国演义中》，曹洪属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621300d9fd53e4f5285d0301"
  },
  "qid": 338,
  "question": "蔡文姬被谁接回中原？",
  "answer": "曹操  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621300d9fd53e4f5285d0302"
  },
  "qid": 5942,
  "question": "国战中，下列哪对组合获得珠联璧合的原因与另外三对不同？",
  "answer": "赵云刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621300fbfd53e4f5285d0303"
  },
  "qid": 8241,
  "question": "曹洪是谁的堂弟？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213011dfd53e4f5285d0304"
  },
  "qid": 482,
  "question": "“为臣逼兮命不久，大势去兮空泪潸”这首歌词是何人所作？",
  "answer": "少帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213011dfd53e4f5285d0305"
  },
  "qid": 1741,
  "question": "张休的字是什么",
  "answer": "叔嗣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213013ffd53e4f5285d0306"
  },
  "qid": 3332,
  "question": "下列哪个人物在三国正史中没有记载，是三国演义虚构出来的",
  "answer": "貂蝉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130161fd53e4f5285d0307"
  },
  "qid": 6924,
  "question": "下列哪个吴国将领的父亲被甘宁所杀",
  "answer": "凌统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130161fd53e4f5285d0308"
  },
  "qid": 6854,
  "question": "孙策时期的二张是谁？",
  "answer": "张昭张纮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130161fd53e4f5285d0309"
  },
  "qid": 7733,
  "question": "周仓盘踞的山头叫什么名字",
  "answer": "卧牛山",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621301c6fd53e4f5285d030a"
  },
  "qid": 7365,
  "question": "刘封和刘备的关系是",
  "answer": "义子和义父",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62130209fd53e4f5285d030b"
  },
  "qid": 4928,
  "question": "汉寿亭侯指的是三国哪位人物？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213495bfd53e4f5285d030c"
  },
  "qid": 3443,
  "question": "请问三国演义中，吕蒙是如何死的？",
  "answer": "被关羽附身而死",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213495bfd53e4f5285d030d"
  },
  "qid": 3653,
  "question": "赤壁之战中谁被打败？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213495bfd53e4f5285d030e"
  },
  "qid": 379,
  "question": "董昭的字是什么？",
  "answer": "公仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213497dfd53e4f5285d030f"
  },
  "qid": 844,
  "question": "赤壁之战中曹军溃败后又遇赵云，以下哪两将力敌赵云，使曹操脱身？",
  "answer": "徐晃张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213497dfd53e4f5285d0310"
  },
  "qid": 1638,
  "question": "刘理的字是什么",
  "answer": "奉孝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213499efd53e4f5285d0311"
  },
  "qid": 4596,
  "question": "袁绍在官渡之战听信了谁的建议从而导致惨败",
  "answer": "审配与郭图",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621349e2fd53e4f5285d0312"
  },
  "qid": 3018,
  "question": "嫁给全琮，被称为全公主的是谁？",
  "answer": "孙鲁班",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621349e2fd53e4f5285d0313"
  },
  "qid": 1500,
  "question": "在《三国演义中》，蒋济属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a04fd53e4f5285d0314"
  },
  "qid": 3509,
  "question": "《三国演义》中刘备临终之际嘱托诸葛亮谁徒有其表，不可委以重任并成功预言",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a04fd53e4f5285d0315"
  },
  "qid": 7419,
  "question": "《报告老板》里的《走进曹丞相》选自哪一个三国典例",
  "answer": "曹操梦游杀人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a25fd53e4f5285d0316"
  },
  "qid": 7145,
  "question": "诸葛亮死前派谁去杀魏延",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a25fd53e4f5285d0317"
  },
  "qid": 3453,
  "question": "请问三国杀国战中有几种势力？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a25fd53e4f5285d0318"
  },
  "qid": 3179,
  "question": "哪名国战武将配合最想成为野心家？",
  "answer": "袁绍和田丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a25fd53e4f5285d0319"
  },
  "qid": 401,
  "question": "《三国演义》中，邓艾从何处攻入成都？",
  "answer": "阴平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a69fd53e4f5285d031a"
  },
  "qid": 9187,
  "question": "谁曾经上书何进预言董卓进京必成祸患？",
  "answer": "郑泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a8bfd53e4f5285d031b"
  },
  "qid": 4906,
  "question": "请问三英战吕布里的三英没有哪个人？ ",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134a8bfd53e4f5285d031c"
  },
  "qid": 8267,
  "question": "称蜀中有断头将军，无降将军，但是到最后还是投降张飞的将领是?",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134acefd53e4f5285d031d"
  },
  "qid": 6657,
  "question": "请问以下人物谁战死在绵竹？",
  "answer": "诸葛瞻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134acefd53e4f5285d031e"
  },
  "qid": 8443,
  "question": "官渡之战中，程昱率领了多少军队守卫甄城？",
  "answer": "七百人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134af0fd53e4f5285d031f"
  },
  "qid": 4874,
  "question": "下面哪个武将死于弓弩之下？",
  "answer": "以上都是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b12fd53e4f5285d0320"
  },
  "qid": 171,
  "question": "张辽最出名的战役是什么？",
  "answer": "逍遥津战役",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b12fd53e4f5285d0321"
  },
  "qid": 1697,
  "question": "骆统的字是什么",
  "answer": "公绪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b56fd53e4f5285d0322"
  },
  "qid": 5794,
  "question": "荀彧曾向曹操献驱虎吞狼之计，其中的“虎”指的是谁？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b77fd53e4f5285d0323"
  },
  "qid": 5347,
  "question": "下列哪个是被诸葛亮挥泪斩杀的人？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b77fd53e4f5285d0324"
  },
  "qid": 4979,
  "question": "请问《三国演义》中“赔了夫人又折兵”的前面半句是？",
  "answer": "“周郎妙计安天下”",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b78fd53e4f5285d0325"
  },
  "qid": 7992,
  "question": "姜维一共几次正式攻伐曹魏？",
  "answer": "9",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b99fd53e4f5285d0326"
  },
  "qid": 9155,
  "question": "十八路诸侯讨伐董卓推选袁绍担任盟主，袁绍此时担任什么官职？",
  "answer": "渤海太守",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134b99fd53e4f5285d0327"
  },
  "qid": 4960,
  "question": "张角对装备了藤甲无手牌的孙茹使用酒火杀以下说法正确的是？",
  "answer": "以上都不对",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134bbbfd53e4f5285d0328"
  },
  "qid": 7763,
  "question": "阿瞒是谁的小名",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134bbbfd53e4f5285d0329"
  },
  "qid": 4784,
  "question": "请问“勉从虎穴暂栖身，说破英雄惊煞人。巧将闻雷来掩饰，随机应变信如神。”说的是什么故事？",
  "answer": "青梅煮酒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134bbbfd53e4f5285d032a"
  },
  "qid": 6746,
  "question": "三国演义中，是谁告诉刘备其坐下名曰的卢且日后该马必妨一主?",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134bddfd53e4f5285d032b"
  },
  "qid": 7164,
  "question": "如嚼鸡肋一词出自谁之口？",
  "answer": "杨修",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134bddfd53e4f5285d032c"
  },
  "qid": 8549,
  "question": "刘备奉命征讨袁术与和人对垒？",
  "answer": "纪灵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134bddfd53e4f5285d032d"
  },
  "qid": 3060,
  "question": "诸葛亮给赵云的锦囊中，帮助刘备取到孙夫人的是第几个？",
  "answer": "1",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c21fd53e4f5285d032e"
  },
  "qid": 7822,
  "question": "因黄巾起义，曹操获得何官职：",
  "answer": "骑都尉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c42fd53e4f5285d032f"
  },
  "qid": 2935,
  "question": "三国时期著名的五大战役中，也称为关羽北伐战役的是？",
  "answer": "襄樊之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c42fd53e4f5285d0330"
  },
  "qid": 392,
  "question": "《三国演义》中，貂蝉是谁家的歌女？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c42fd53e4f5285d0331"
  },
  "qid": 5767,
  "question": "下列哪本医书是张仲景写的？",
  "answer": "《伤寒杂病论》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c42fd53e4f5285d0332"
  },
  "qid": 7428,
  "question": "《军师联盟》里，曹丕由谁饰演",
  "answer": "李晨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c64fd53e4f5285d0333"
  },
  "qid": 6693,
  "question": "三国杀手游中，领军将军的周薪奖励有多少进阶丹?",
  "answer": "30",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c86fd53e4f5285d0334"
  },
  "qid": 7032,
  "question": "以下三国杀武将中，在游戏中（不考虑sp贾诩，老马岱在场的情况）体力上限一般不会减少的是？",
  "answer": "诸葛恪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134c86fd53e4f5285d0335"
  },
  "qid": 748,
  "question": "谁献的十面埋伏之计，使得曹军获得仓亭大胜？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ca8fd53e4f5285d0336"
  },
  "qid": 4843,
  "question": "吴国第二任水师都督是？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ca8fd53e4f5285d0337"
  },
  "qid": 1981,
  "question": "张杨的字是什么",
  "answer": "稚叔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134cf0fd53e4f5285d0338"
  },
  "qid": 5299,
  "question": "下列哪件武器属于曹操？",
  "answer": "倚天剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134d126cef1888bc7108e1"
  },
  "qid": 2469,
  "question": "下列不属于五子良将的是？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134d126cef1888bc7108e2"
  },
  "qid": 7427,
  "question": "《王者萌萌假日》里，周瑜和诸葛亮单挑，最后谁赢了",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134db348093c46466b8e22"
  },
  "qid": 7772,
  "question": "赤壁之战中假装投降以接近曹军的吴国将领是？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ddb2ae7830685009834"
  },
  "qid": 4005,
  "question": "请问张鲁为五斗米道的第几代天师",
  "answer": "第三代",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ddb2ae7830685009835"
  },
  "qid": 8075,
  "question": "“苟仁义之道行，百姓归之如水之趣下”出自何人之口？",
  "answer": "蒯良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e04b170e657e264151b"
  },
  "qid": 3337,
  "question": "“十常侍”中被皇帝称为“阿父”的是?",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e04b170e657e264151c"
  },
  "qid": 238,
  "question": "《三国演义》中，下列不是魏国谋士的是？",
  "answer": "彭羕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e04b170e657e264151d"
  },
  "qid": 6355,
  "question": "东汉末年，下列哪个官位最高？",
  "answer": "征东将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e04b170e657e264151e"
  },
  "qid": 4559,
  "question": "下面是公孙度之孙的是",
  "answer": "公孙渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e26c9d5ec3ee7887e5d"
  },
  "qid": 691,
  "question": "事发后，曹操将血诏上签名的几个人杀了？",
  "answer": "五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e48593ba56e0e499601"
  },
  "qid": 467,
  "question": "“乱天下者，必何进也”是谁的断言？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e48593ba56e0e499602"
  },
  "qid": 7935,
  "question": "请问“宁教我负天下人，休教天下人负我”曹操的这句“名言”是对谁说的？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e48593ba56e0e499603"
  },
  "qid": 4609,
  "question": "下列哪一匹马是曹操的座骑？",
  "answer": "绝影",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134e70df725f18c51bd258"
  },
  "qid": 4441,
  "question": "刘备登基后官职最大的是",
  "answer": "糜竺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134eb49b7189387a7221b4"
  },
  "qid": 7097,
  "question": "长坂桥头杀气生,横枪立马眼圆睁.一声好似轰雷震,独退曹家百万兵，该诗句描写的是哪一位人物？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134eb49b7189387a7221b5"
  },
  "qid": 6336,
  "question": "赤兔马最先是谁的坐骑？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134eb49b7189387a7221b6"
  },
  "qid": 9372,
  "question": "许褚字是什么？",
  "answer": "仲康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134eb49b7189387a7221b7"
  },
  "qid": 333,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战火起后，是谁射伤黄盖，驾小船救走曹操？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134eb49b7189387a7221b8"
  },
  "qid": 4698,
  "question": "SP赵云对程昱发动龙胆后程昱发动技能。赵云能否获得他一张牌",
  "answer": "不可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ed6a50f71c9bffa1a4a"
  },
  "qid": 319,
  "question": "孔明笑曰:“士元非百里之才,胸中之学,胜亮十倍.”士元指的是？",
  "answer": "庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ed6a50f71c9bffa1a4b"
  },
  "qid": 5090,
  "question": "请问曹操死后的谥号是？",
  "answer": "武",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ed6a50f71c9bffa1a4c"
  },
  "qid": 1688,
  "question": "陈武的字是什么",
  "answer": "子烈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134efa2f80f3db6e1edea6"
  },
  "qid": 4429,
  "question": "袁术帐下哪一猛将与关羽大战三十回合不败",
  "answer": "纪灵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134efa2f80f3db6e1edea7"
  },
  "qid": 4534,
  "question": "以下谁第一个建议将祢衡杀了？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134efa2f80f3db6e1edea8"
  },
  "qid": 7446,
  "question": "《终极三国》里，谁知道代替刘备的止戈的真实身份",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134f1c8410fe381437da76"
  },
  "qid": 6898,
  "question": "吴国名士虞翻曾评价谁为“盖蜀之扬雄”",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134f3d12bc772b99f9525d"
  },
  "qid": 7182,
  "question": "君子防患于未然出自哪位三国人物之口？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134f5f12bc772b99f9525e"
  },
  "qid": 197,
  "question": "素有“千古奇策”之称的是？",
  "answer": "隆中对",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134f5f12bc772b99f9525f"
  },
  "qid": 1163,
  "question": "刘备（装备雌雄双股剑）杀大乔，大乔流离张飞，能否发动雌雄剑？若小乔天香张飞，能否发动雌雄剑？",
  "answer": "不能，能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134f8112bc772b99f95260"
  },
  "qid": 5447,
  "question": "在《三国演义》中，诸葛亮布下七星灯禳星续命，＂若七日内主灯不灭，吾寿可增一纪。＂一纪是多少年？",
  "answer": "一地支轮回12年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134f8112bc772b99f95261"
  },
  "qid": 6477,
  "question": "历史上诸葛亮几次北伐",
  "answer": "5次",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134fa312bc772b99f95262"
  },
  "qid": 5967,
  "question": "黄巾起义时，谁上奏汉灵帝备御讨贼",
  "answer": "何进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134fcd12bc772b99f95263"
  },
  "qid": 6600,
  "question": "请问三国时期夷陵之战的夷陵是现在的哪个地方？",
  "answer": "宜昌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134fefbbbd16f3b43a0766"
  },
  "qid": 4664,
  "question": "被杜甫誉为“万古云霄一羽毛”的是谁",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62134ff0bbbd16f3b43a0767"
  },
  "qid": 8586,
  "question": "刘璋曾经请求刘备驻扎哪里来对付北方的张鲁？",
  "answer": "蒹葭关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135055bbbd16f3b43a0768"
  },
  "qid": 9402,
  "question": "以下哪个不是曹操曾经的职位？",
  "answer": "皇帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135077bbbd16f3b43a0769"
  },
  "qid": 795,
  "question": "以下何人最先警觉通往博望的道路狭窄两边有芦苇恐有火攻？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135098bbbd16f3b43a076a"
  },
  "qid": 4325,
  "question": "下列人物姓名与表字对应错误的是?",
  "answer": "终会元常",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621350babbbd16f3b43a076b"
  },
  "qid": 7740,
  "question": "张绣在谁的劝说下投降了？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621350dcbbbd16f3b43a076c"
  },
  "qid": 3690,
  "question": "三国志中文丑是怎么死的？",
  "answer": "曹操用计",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621350dcbbbd16f3b43a076d"
  },
  "qid": 4024,
  "question": "魏国末期名将司马师是因为什么疾病在平定二将之乱后去世？",
  "answer": "肿瘤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621350febbbd16f3b43a076e"
  },
  "qid": 4704,
  "question": "请问现在庙中神像，居中者为关公，右边白脸捧印的就是关平；左边黑脸持刀的，则是关公部将谁？",
  "answer": "周仓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621350febbbd16f3b43a076f"
  },
  "qid": 2238,
  "question": "三国人物，张承是哪里人",
  "answer": "彭城（江苏徐州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135120bbbd16f3b43a0770"
  },
  "qid": 2981,
  "question": "是谁用苦肉计诈降曹操使赤壁之战大破曹军？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135120bbbd16f3b43a0771"
  },
  "qid": 918,
  "question": "益州既定，何人建议刘备将田宅分给百姓？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621351706be6bd402c8b307f"
  },
  "qid": 3409,
  "question": "“赔了夫人又折兵”这个典故的主要人物是？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135192794d02210fe03593"
  },
  "qid": 2016,
  "question": "荀谌的字是什么",
  "answer": "友若",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621351b4d80ac45a1f20cee8"
  },
  "qid": 6321,
  "question": "曹魏五谋臣中没有",
  "answer": "沮授",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621351b4d80ac45a1f20cee9"
  },
  "qid": 8164,
  "question": "《三国志》的作者是？",
  "answer": "陈寿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621351b4d80ac45a1f20ceea"
  },
  "qid": 3345,
  "question": "三国演义中赵子龙力斩五将时，他的副将是谁？",
  "answer": "邓芝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621351d5d80ac45a1f20ceeb"
  },
  "qid": 5276,
  "question": "定军山之战中黄忠阵斩了谁？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135219d80ac45a1f20ceec"
  },
  "qid": 9500,
  "question": "在《三国演义》中，张飞攻打武陵，何人出城纳降？",
  "answer": "巩志",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135219d80ac45a1f20ceed"
  },
  "qid": 7320,
  "question": "谁因放走了韩遂而被李傕所杀？",
  "answer": "樊稠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213523b92a606e30dfcc9d6"
  },
  "qid": 7017,
  "question": "以下哪位角色斩杀了魏延？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213525c92a606e30dfcc9d7"
  },
  "qid": 3113,
  "question": "请问三国里智绝是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213525c92a606e30dfcc9d8"
  },
  "qid": 4248,
  "question": "诸葛亮平定南中的时候听从了谁的建议“攻心为上”使孟获归心的？",
  "answer": "马谡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213525c92a606e30dfcc9d9"
  },
  "qid": 7434,
  "question": "《王者历史课》中，谁讲述了刘备的仁义一生",
  "answer": "马东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213527e92a606e30dfcc9da"
  },
  "qid": 8292,
  "question": "赤壁之战中，谁献策诈降曹操？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213527e92a606e30dfcc9db"
  },
  "qid": 6489,
  "question": "刘备集团在荆州四处征战时，当时的长沙太守是谁？",
  "answer": "韩玄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213527e92a606e30dfcc9dc"
  },
  "qid": 2264,
  "question": "三国人物，周循是哪里人",
  "answer": "庐江",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621352c363518656212f0245"
  },
  "qid": 5404,
  "question": "诸葛亮几岁出山？",
  "answer": "27",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621352c363518656212f0246"
  },
  "qid": 1801,
  "question": "傅巽的字是什么",
  "answer": "公悌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621352e567a993076a102d4c"
  },
  "qid": 2755,
  "question": "“孙郎”是指谁?",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621352e567a993076a102d4d"
  },
  "qid": 1912,
  "question": "姜叙的字是什么",
  "answer": "伯奕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213530ad7d7d87b82b7a390"
  },
  "qid": 7167,
  "question": "兵贵神速一词最早出自三国中哪位人物之口？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213532e6a7a9c5404a06277"
  },
  "qid": 6780,
  "question": "三国中被迫用空城计的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213532e6a7a9c5404a06278"
  },
  "qid": 7326,
  "question": "以下武将中，既参加了赤壁之战，又参加了汉中之战的是？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135350c34c474b70e16595"
  },
  "qid": 35,
  "question": "西蜀将亡前谁在太庙自杀？",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135350c34c474b70e16596"
  },
  "qid": 8747,
  "question": "请问关羽的美髯有多长？",
  "answer": "一尺八寸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135371c34c474b70e16597"
  },
  "qid": 3722,
  "question": "我们知道，三国里面的曹操被称为一代枭雄，那么下面成语与曹操无关的是？",
  "answer": "才高八斗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135371c34c474b70e16598"
  },
  "qid": 5296,
  "question": "谁写了“本是同根生，相煎何太急”？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135371c34c474b70e16599"
  },
  "qid": 4731,
  "question": "请问以下哪部作品出于曹丕之手？",
  "answer": "文典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621353ea2baa196503ecf7cd"
  },
  "qid": 1406,
  "question": "在《三国演义中》，何晏属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621353ea2baa196503ecf7ce"
  },
  "qid": 7351,
  "question": "下列哪个不是东吴十二虎臣",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213540d2baa196503ecf7cf"
  },
  "qid": 8058,
  "question": "谁欲为吕旷、吕翔报仇起兵攻打新野？",
  "answer": "曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213540d2baa196503ecf7d0"
  },
  "qid": 3049,
  "question": "凌操被甘宁射杀时，凌统多少岁？",
  "answer": "15",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213542f2baa196503ecf7d1"
  },
  "qid": 9453,
  "question": "袁绍在山东起兵后，董卓斩杀了袁绍哪位亲属？",
  "answer": "袁隗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213542f2baa196503ecf7d2"
  },
  "qid": 1578,
  "question": "在《三国演义中》，高干属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135453f3bd0c9f8f6503b7"
  },
  "qid": 3361,
  "question": "曹操曾派人寄给太史慈什么药材？",
  "answer": "当归",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213547575650e8753bcd308"
  },
  "qid": 9586,
  "question": "诸葛瞻执政后，廖化想与谁同去拜见诸葛瞻，但他没有前往",
  "answer": "宗预",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213549775650e8753bcd309"
  },
  "qid": 3753,
  "question": "诸葛亮北伐的时候，李严因何罪被斩？",
  "answer": "延误粮草",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213549775650e8753bcd30a"
  },
  "qid": 9378,
  "question": "荀攸在随曹操征伐谁的途中去世？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621354b975650e8753bcd30b"
  },
  "qid": 6100,
  "question": "三国演义中，曹操身患头风，经常在关键时刻头疼欲裂，然而有一人仅凭借一篇文章就缓解了他的病症，此人是谁？",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621354b975650e8753bcd30c"
  },
  "qid": 1876,
  "question": "钟毓的字是什么",
  "answer": "稚叔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621354b975650e8753bcd30d"
  },
  "qid": 1054,
  "question": "三国杀游戏中以下武器牌攻击范围与其点数不一致的是",
  "answer": "古锭刀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621354dba3323fd3baa1d108"
  },
  "qid": 2506,
  "question": "曹操在军帐中听到谁的到来“赤足而出”，后又“抚掌而笑”？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621354dba3323fd3baa1d109"
  },
  "qid": 7901,
  "question": "何人射死吕布从将成廉？",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213551e76a2b3fb393504dd"
  },
  "qid": 5388,
  "question": "蜀国五虎上将中被关羽看不起的是谁？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135543c68477dde1cdb815"
  },
  "qid": 3066,
  "question": "于吉陨落谁手",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62135543c68477dde1cdb816"
  },
  "qid": 354,
  "question": "“长星昨夜坠前营，讣报先生此日倾”写的是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621355dcc6061fc377638d04"
  },
  "qid": 1868,
  "question": "胡奋的字是什么",
  "answer": "玄威",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621355fe33d4b189d59dbbf3"
  },
  "qid": 8933,
  "question": "请问虞翻字是什么？",
  "answer": "仲翔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621355fe33d4b189d59dbbf4"
  },
  "qid": 5301,
  "question": "谢灵运尝曰：“天下才有一石，曹子建独占八斗，我得一斗，天下共分一斗。”此诗是形容何人?",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621355fe33d4b189d59dbbf5"
  },
  "qid": 6808,
  "question": "手游三国杀中，官阶升到中军将军需多少将力?",
  "answer": "30900",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213562033d4b189d59dbbf6"
  },
  "qid": 4836,
  "question": "请问三国时期吴国诸葛瑾和蜀国诸葛亮的关系是？",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213562033d4b189d59dbbf7"
  },
  "qid": 8197,
  "question": "蔡文姬的前夫是谁？蔡文姬归汉后的丈夫是谁？",
  "answer": "左贤王，董祀 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213564233d4b189d59dbbf8"
  },
  "qid": 6098,
  "question": "三国时期有“马氏五常，白眉最良”，白眉指的是谁？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213564233d4b189d59dbbf9"
  },
  "qid": 9590,
  "question": "自援袍鼓，手不知倦，奋强突固，无坚不陷。是曹操对谁的评价",
  "answer": "五子良将",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213564233d4b189d59dbbfa"
  },
  "qid": 6073,
  "question": "陆逊被诸葛亮困在八阵图中被谁所救",
  "answer": "黄承彦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213566433d4b189d59dbbfb"
  },
  "qid": 8166,
  "question": "《三国志》中记载曹操曾经派谁去接他父亲曹嵩？",
  "answer": "应劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213568533d4b189d59dbbfc"
  },
  "qid": 3792,
  "question": "请问是谁向刘备推荐诸葛亮？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213568533d4b189d59dbbfd"
  },
  "qid": 9583,
  "question": "诸葛亮谥号是什么？",
  "answer": "忠武侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213568533d4b189d59dbbfe"
  },
  "qid": 2613,
  "question": "请问永久土豪武将灵雎在三国杀移动版中最早上线于",
  "answer": "2013年中秋节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621356a733d4b189d59dbbff"
  },
  "qid": 6970,
  "question": "下面哪个武将不曾是魏国将军？",
  "answer": "张嶷",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621356c933d4b189d59dbc00"
  },
  "qid": 7711,
  "question": "曹操曾带刀闯入十长侍中谁的府邸",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621356c933d4b189d59dbc01"
  },
  "qid": 1858,
  "question": "陈泰的字是什么",
  "answer": "玄伯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621356eb33d4b189d59dbc02"
  },
  "qid": 7591,
  "question": "谁对曹操的兵书《孟德新书》过目不忘导致该书被烧毁？",
  "answer": "张松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621356eb33d4b189d59dbc03"
  },
  "qid": 1724,
  "question": "孙皓的字是什么",
  "answer": "元宗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213570c33d4b189d59dbc04"
  },
  "qid": 4998,
  "question": "小乔正常情况下能否被闪电劈中？",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213570c33d4b189d59dbc05"
  },
  "qid": 6750,
  "question": "三国演义中，长坂坡从谁手中夺得的青釭剑?",
  "answer": "夏侯尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6213570c33d4b189d59dbc06"
  },
  "qid": 6788,
  "question": "三上限三血的沮授被上家张春华砍一血，回合开始又被闪电劈中请问需要几个桃才能救活沮授？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142785586c265f7510104f"
  },
  "qid": 5268,
  "question": "以下哪位演员扮演过曹操？",
  "answer": "鲍国安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621427a6586c265f75101050"
  },
  "qid": 7807,
  "question": "下列废刘辩而立刘协的是？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621427a6586c265f75101051"
  },
  "qid": 4375,
  "question": "群雄讨伐董卓，在泗水关迎战联军的大将是？",
  "answer": "华雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621427c8586c265f75101052"
  },
  "qid": 6010,
  "question": "请问以下哪个武将不可以克制或破解诸葛亮空城？",
  "answer": "程昱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621427ea586c265f75101053"
  },
  "qid": 299,
  "question": "“宁教我负天下人，休教天下人负我”是谁说的",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621427ea586c265f75101054"
  },
  "qid": 5468,
  "question": "《诸葛亮集》中“静以修身，俭以养德。非淡泊无以明志，非宁静无以致远。”是诸葛亮写给谁的？",
  "answer": "诸葛瞻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214280c586c265f75101055"
  },
  "qid": 4420,
  "question": "国战司马懿邓艾，在回合外进行八卦阵判定，打出手牌改判定，请问下家张角貂蝉先改八卦阵还是邓艾的判定？",
  "answer": "邓艾的判定",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214282e586c265f75101056"
  },
  "qid": 3647,
  "question": "诸葛亮多小岁去世",
  "answer": "54",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142850586c265f75101057"
  },
  "qid": 3976,
  "question": "董卓死后，贾诩劝一些人攻打长安，哪一个不在其中？",
  "answer": "李严 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142871586c265f75101058"
  },
  "qid": 1374,
  "question": "在《三国演义中》，王粲属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142871586c265f75101059"
  },
  "qid": 3552,
  "question": "诗句“出师未捷身先死”是说哪位？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142871586c265f7510105a"
  },
  "qid": 3007,
  "question": "下列哪个人物的书法造谊高？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142893586c265f7510105b"
  },
  "qid": 2670,
  "question": "三国演义里是谁独守长坂坡吓退曹军百万？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142893586c265f7510105c"
  },
  "qid": 1907,
  "question": "孟建的字是什么",
  "answer": "公威",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621428d7586c265f7510105d"
  },
  "qid": 7278,
  "question": "吕蒙在谁的劝说下开始读书？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621428d7586c265f7510105e"
  },
  "qid": 4199,
  "question": "有俗语：“蜀汉无大将，____做先锋”",
  "answer": "廖化",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621428f9586c265f7510105f"
  },
  "qid": 2476,
  "question": "请问诸葛亮和诸葛恪是什么关系",
  "answer": "叔侄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621428f9586c265f75101060"
  },
  "qid": 5319,
  "question": "成语鹰视狼顾是对下列哪个历史人物的讲述？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621428f9586c265f75101061"
  },
  "qid": 2993,
  "question": "三国杀国战中满血魏延对小乔出杀，小乔发动天香将此杀造成的伤害转移给魏延，魏延将会？",
  "answer": "不掉血,不摸牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214291b586c265f75101062"
  },
  "qid": 5483,
  "question": "三国演义中,魏国后期猛将文鸯的父亲是谁?",
  "answer": "文钦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214291b586c265f75101063"
  },
  "qid": 5044,
  "question": "五虎上将排名第三的是谁？",
  "answer": "赵云 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214291b586c265f75101064"
  },
  "qid": 2348,
  "question": "三国人物，刘巴是哪里人",
  "answer": "零陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214291b586c265f75101065"
  },
  "qid": 4408,
  "question": "曹操在《蒿里行》一诗中写到，“淮南弟称号，刻玺于北方”，其中后一句诗所描写的人物是？",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214291b586c265f75101066"
  },
  "qid": 4168,
  "question": "孙策称：“志经道义，贵重然诺，一以意许知己，死亡不相负。”这个人是谁？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214293d586c265f75101067"
  },
  "qid": 9388,
  "question": "一角色死亡后，曹丕发动行殇，能获得他已装备的装备牌吗？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214293d586c265f75101068"
  },
  "qid": 8715,
  "question": "请问曹洪字是什么？",
  "answer": "子廉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214293d586c265f75101069"
  },
  "qid": 5571,
  "question": "三国演义中,邓艾偷渡阴平兵锋直指成都时是谁谏言刘禅投降的?",
  "answer": "谯周",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214295f586c265f7510106a"
  },
  "qid": 6763,
  "question": "三国演义中谁嘲笑吕布三姓家奴",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214295f586c265f7510106b"
  },
  "qid": 1251,
  "question": "在《三国演义中》，费诗属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6214295f586c265f7510106c"
  },
  "qid": 3125,
  "question": "“守卫剑阁”模式中，下列哪一位英魂或器械与不能造成火焰伤害？",
  "answer": "巧魁儁乂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429a2586c265f7510106d"
  },
  "qid": 3241,
  "question": "三国时期蜀国中谁字正方",
  "answer": "李严",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429a2586c265f7510106e"
  },
  "qid": 929,
  "question": "甘宁百骑劫曹营时，各人在盔上插了根什么翎为号？",
  "answer": "鹅翎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429c4586c265f7510106f"
  },
  "qid": 8766,
  "question": "请问李通字是什么？",
  "answer": "文达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429c4586c265f75101070"
  },
  "qid": 6235,
  "question": "《三国演义》中，常山有虎将，智勇匹关张指的是？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429c4586c265f75101071"
  },
  "qid": 4708,
  "question": "新徐庶会不会被闪电劈死？",
  "answer": "不会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429c4586c265f75101072"
  },
  "qid": 7076,
  "question": "张飞的妻子、长子、长女分别是谁？",
  "answer": "夏侯氏、张苞、敬哀皇后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429c4586c265f75101073"
  },
  "qid": 3885,
  "question": "以下何人是自缢而死的?",
  "answer": "张举 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429c4586c265f75101074"
  },
  "qid": 1225,
  "question": "在《三国演义中》，冯习属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429e6586c265f75101075"
  },
  "qid": 5271,
  "question": "曹操的青釭剑是被谁抢走的？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429e6586c265f75101076"
  },
  "qid": 8541,
  "question": "凌操是被谁用箭射杀？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621429e6586c265f75101077"
  },
  "qid": 6384,
  "question": "关羽过五关斩六将，下列哪个关口不是关羽度过的",
  "answer": "阳关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a08586c265f75101078"
  },
  "qid": 472,
  "question": "张让是如何而死的？",
  "answer": "投河",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a08586c265f75101079"
  },
  "qid": 2078,
  "question": "三国人物，杜夔是哪里人",
  "answer": "河南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a2a586c265f7510107a"
  },
  "qid": 874,
  "question": "曹操大宴铜雀台时，以下哪两将为锦袍大打出手？",
  "answer": "徐晃许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a4b586c265f7510107b"
  },
  "qid": 9080,
  "question": "三国杀中谁的外号是大嘴",
  "answer": "袁绍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a4b586c265f7510107c"
  },
  "qid": 8574,
  "question": "刘琮举荆州投降曹操后，刘备最终退逃到哪里？",
  "answer": "夏口",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a6d586c265f7510107d"
  },
  "qid": 7375,
  "question": "胡车儿是谁的属下",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a8f586c265f7510107e"
  },
  "qid": 6209,
  "question": "“千里草，何青青，十日卜，不得生”的童谣说的是谁？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a8f586c265f7510107f"
  },
  "qid": 8388,
  "question": "割发代首是关于谁的典故",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a8f586c265f75101080"
  },
  "qid": 7015,
  "question": "以下哪位角色不可以对贾诩使用铁锁连环？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62142a8f586c265f75101081"
  },
  "qid": 1081,
  "question": "三国杀游戏中太史慈在和其他人拼点，赢后，获得以下增益效果，其中不包括 ",
  "answer": "可以无视防具",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621626aefe1bcddf9d329e09"
  },
  "qid": 246,
  "question": "“紫髯碧眼号英雄，能使臣僚肯尽忠”指的是何人？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621626affe1bcddf9d329e0a"
  },
  "qid": 5772,
  "question": "击鼓骂曹，狂放不羁的祢衡最终被谁所杀?",
  "answer": "黄祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621626f2fe1bcddf9d329e0b"
  },
  "qid": 7586,
  "question": "蔡文姬曾被那个部落掳走？",
  "answer": "匈奴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621626f2fe1bcddf9d329e0c"
  },
  "qid": 6353,
  "question": "东汉的汉少帝是谁？",
  "answer": "刘辩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162714fe1bcddf9d329e0d"
  },
  "qid": 5456,
  "question": "刘备被曹操杀败后属下哪位将军单骑救幼主？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162714fe1bcddf9d329e0e"
  },
  "qid": 3793,
  "question": "下面哪一个不是三国时期的人物？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162735fe1bcddf9d329e0f"
  },
  "qid": 1380,
  "question": "在《三国演义中》，曹休属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162735fe1bcddf9d329e10"
  },
  "qid": 5735,
  "question": "哪个人不是曹操的儿子？",
  "answer": "曹安民",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162735fe1bcddf9d329e11"
  },
  "qid": 5109,
  "question": "孙权墓在南京哪个景点附近？",
  "answer": "明孝陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162735fe1bcddf9d329e12"
  },
  "qid": 938,
  "question": "左慈掷杯于空中，化成什么绕殿而飞？",
  "answer": "白鸠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162735fe1bcddf9d329e13"
  },
  "qid": 690,
  "question": "吉平是如何强行给曹操灌毒药的？",
  "answer": "拉着曹操耳朵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162779fe1bcddf9d329e14"
  },
  "qid": 5175,
  "question": "三国中吴国大将韩当的字是什么？",
  "answer": "义公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216279afe1bcddf9d329e15"
  },
  "qid": 6738,
  "question": "三国演义中，关公逝后，他的赤兔马为谁所获？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621627bcfe1bcddf9d329e16"
  },
  "qid": 2934,
  "question": "建安二十四年八月，蜀国攻打襄樊时，擒于禁，斩庞德的是谁？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621627defe1bcddf9d329e17"
  },
  "qid": 6997,
  "question": "演义中，司马懿受困上方谷是诸葛亮第几次北伐过程中发生的?",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62162800fe1bcddf9d329e18"
  },
  "qid": 6686,
  "question": "三国里被称为“麒麟儿”的是哪位武将？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216ca84fe1bcddf9d329e19"
  },
  "qid": 8826,
  "question": "请问下到哪个故事与赤壁之战有关[]",
  "answer": "草船借箭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216ca84fe1bcddf9d329e1a"
  },
  "qid": 4811,
  "question": "下列谁大战长坂坡",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216ca84fe1bcddf9d329e1b"
  },
  "qid": 817,
  "question": "周瑜最早是听了何人之言后，动了欲杀诸葛亮之念？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216caa6fe1bcddf9d329e1c"
  },
  "qid": 3988,
  "question": "94版《三国演义》主题曲《滚滚长江东逝水》演唱者是：",
  "answer": "杨洪基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216caa6fe1bcddf9d329e1d"
  },
  "qid": 621,
  "question": "张绣的偏将胡车儿能日行多少里？",
  "answer": "七百",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cac8fe1bcddf9d329e1e"
  },
  "qid": 4682,
  "question": "诸葛亮将平生所学传授给了谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cac8fe1bcddf9d329e1f"
  },
  "qid": 6166,
  "question": "请问在三国演义中，下列人物中不是蜀汉四相之一的是？",
  "answer": "杨仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216caeafe1bcddf9d329e20"
  },
  "qid": 1086,
  "question": "三国杀游戏中下列武将和咆哮技能无关的是",
  "answer": "sp关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cb0bfe1bcddf9d329e21"
  },
  "qid": 1387,
  "question": "在《三国演义中》，曹彰属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cb4ffe1bcddf9d329e22"
  },
  "qid": 7900,
  "question": "曹孟德再攻濮阳时，围攻吕布之武将几何？",
  "answer": "6",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cb4ffe1bcddf9d329e23"
  },
  "qid": 8672,
  "question": "请回答，哪位是马超亲兄弟",
  "answer": "马铁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cb71fe1bcddf9d329e24"
  },
  "qid": 572,
  "question": "以下谁用了拖刀计将截天夜叉何曼杀死？",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cbb4fe1bcddf9d329e25"
  },
  "qid": 7581,
  "question": "下列那句诗不是曹操所做？",
  "answer": "本是同根生，相煎何太急",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cbb4fe1bcddf9d329e26"
  },
  "qid": 1621,
  "question": "伊籍的字是什么",
  "answer": "机伯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cbd6fe1bcddf9d329e27"
  },
  "qid": 1645,
  "question": "冯习的字是什么",
  "answer": "休元",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cbf8fe1bcddf9d329e28"
  },
  "qid": 8534,
  "question": "历史上黄月英与诸葛亮生的子女有几个?",
  "answer": "1个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cc19fe1bcddf9d329e29"
  },
  "qid": 3715,
  "question": "“丹凤眼，卧蚕眉，面如重枣，青龙偃月刀。”这描写的是《三国演义》中的哪个人物？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cc3bfe1bcddf9d329e2a"
  },
  "qid": 6078,
  "question": "在落凤坡中射死庞统的将领是",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cc5dfe1bcddf9d329e2b"
  },
  "qid": 3302,
  "question": "《三国演义》中，马腾和谁结拜为结义兄弟。",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cc5dfe1bcddf9d329e2c"
  },
  "qid": 194,
  "question": "《三国演义》中，曹操听了谁的建议迁都许昌？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cca0fe1bcddf9d329e2d"
  },
  "qid": 9185,
  "question": "谁曾赤膊斗马超？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cca0fe1bcddf9d329e2e"
  },
  "qid": 1474,
  "question": "在《三国演义中》，孙资属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216ccc2fe1bcddf9d329e2f"
  },
  "qid": 1641,
  "question": "姜维的字是什么",
  "answer": "伯约",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216ccc2fe1bcddf9d329e30"
  },
  "qid": 1618,
  "question": "刘禅的字是什么",
  "answer": "公嗣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cce4fe1bcddf9d329e31"
  },
  "qid": 4737,
  "question": "以下不属于“马氏五常”的是？",
  "answer": "马季",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cd05fe1bcddf9d329e32"
  },
  "qid": 1646,
  "question": "向朗的字是什么",
  "answer": "巨达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cd27fe1bcddf9d329e33"
  },
  "qid": 4223,
  "question": "请问五子良将之一的于禁，在投靠曹操之前，曾是谁的部将？",
  "answer": "鲍信",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cd49fe1bcddf9d329e34"
  },
  "qid": 6155,
  "question": "下列哪个武器是诸葛亮发明的？",
  "answer": "诸葛连弩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cd49fe1bcddf9d329e35"
  },
  "qid": 902,
  "question": "被黄忠救下的魏延为了将功赎罪，活捉了何将？",
  "answer": "冷苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cd8dfe1bcddf9d329e36"
  },
  "qid": 1291,
  "question": "在《三国演义中》，孙翊属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdaefe1bcddf9d329e37"
  },
  "qid": 8717,
  "question": "请问曹睿是魏国第几任皇帝？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdaefe1bcddf9d329e38"
  },
  "qid": 5477,
  "question": "以下除谁外，余皆被曹操、袁绍部剁为肉泥？",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdaefe1bcddf9d329e39"
  },
  "qid": 3002,
  "question": "以下哪个故事的主人公是三国时期的人",
  "answer": "卧冰求鲤",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdd0fe1bcddf9d329e3a"
  },
  "qid": 6688,
  "question": "三国美女貂蝉被后人称为什么？",
  "answer": "闭月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdd0fe1bcddf9d329e3b"
  },
  "qid": 5618,
  "question": "董卓听了谁的劝说，拜了与他刚闹翻的袁绍为渤海太守？",
  "answer": "伍琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdf2fe1bcddf9d329e3c"
  },
  "qid": 3442,
  "question": "请问三国演义中，周瑜死后由谁接任大都督？",
  "answer": "鲁肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdf2fe1bcddf9d329e3d"
  },
  "qid": 747,
  "question": "袁尚射死的史涣是何人的部将？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216cdf2fe1bcddf9d329e3e"
  },
  "qid": 3236,
  "question": "李白《将进酒》一诗中提到了哪位三国人物？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6216ce13fe1bcddf9d329e3f"
  },
  "qid": 6614,
  "question": "请问是谁说的“生子当如孙仲谋”？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181c05ce9c16a8b994859b"
  },
  "qid": 2786,
  "question": "请问“人情势利古犹今，谁识英雄是白身”这句话指的是谁？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181c05ce9c16a8b994859c"
  },
  "qid": 5390,
  "question": "下列不是魏国四聪的是？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181c26ce9c16a8b994859d"
  },
  "qid": 9341,
  "question": "下列谁为“五斗米教”天师？",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181c48ce9c16a8b994859e"
  },
  "qid": 116,
  "question": "谁偷渡阴平，一举灭蜀？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181c48ce9c16a8b994859f"
  },
  "qid": 5172,
  "question": "三国时期，吴国建业位于现今哪个城市？",
  "answer": "南京",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181c48ce9c16a8b99485a0"
  },
  "qid": 4338,
  "question": "请问吕蒙真实死因为何？",
  "answer": "孙权陷害",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181c8bce9c16a8b99485a1"
  },
  "qid": 6773,
  "question": "三国演义中赵云跟随刘备前，谁是他主公？",
  "answer": "公孙瓒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181cadce9c16a8b99485a2"
  },
  "qid": 7061,
  "question": "在三国历史中，是谁斩杀了华雄？",
  "answer": "孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181cadce9c16a8b99485a3"
  },
  "qid": 7137,
  "question": "诸葛亮第几次北伐，首次使用木牛运粮？",
  "answer": "4",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181cadce9c16a8b99485a4"
  },
  "qid": 3506,
  "question": "刘繇因为怕被何人耻笑而不肯重用太史慈？",
  "answer": "许劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181ccece9c16a8b99485a5"
  },
  "qid": 5479,
  "question": "关羽中了箭伤后，谁帮他刮骨疗毒？",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181d33ce9c16a8b99485a6"
  },
  "qid": 9365,
  "question": "小说《三国演义》中关索受伤后逃往哪里养伤？",
  "answer": "鲍家庄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181d55ce9c16a8b99485a7"
  },
  "qid": 3714,
  "question": "杨修之死的主要原因是？",
  "answer": "恃才傲物,屡犯曹操之忌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181d76ce9c16a8b99485a8"
  },
  "qid": 3316,
  "question": "请问邓艾偷渡哪里奇袭了蜀军?",
  "answer": "阴平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181d76ce9c16a8b99485a9"
  },
  "qid": 4197,
  "question": "《三国演义》中，关羽和张飞的儿子分别是",
  "answer": "关兴张苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181dbace9c16a8b99485aa"
  },
  "qid": 4571,
  "question": "请问司马懿之子司马师，娶了哪位曹魏宗室之女为妻？",
  "answer": "夏侯尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181ddbce9c16a8b99485ab"
  },
  "qid": 6725,
  "question": "三国时期偷袭剑阁的是",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181ddbce9c16a8b99485ac"
  },
  "qid": 8055,
  "question": "合肥之战中，谁放箭射中乐进面门而救了凌统？",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181dfdce9c16a8b99485ad"
  },
  "qid": 5402,
  "question": "请问诸葛亮安居平五路时派了谁去跟孙权讲和？",
  "answer": "邓芝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181e1fce9c16a8b99485ae"
  },
  "qid": 5892,
  "question": "三国时期具体指的是哪个时间段",
  "answer": "220-280",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181e62ce9c16a8b99485af"
  },
  "qid": 3646,
  "question": "请问群英会蒋干中计后，曹操下令掉杀蔡、张二将，后封谁和毛玠为水军都督？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181e62ce9c16a8b99485b0"
  },
  "qid": 1659,
  "question": "诸葛乔的字是什么",
  "answer": "伯松",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181e83ce9c16a8b99485b1"
  },
  "qid": 5326,
  "question": "下列三国时期的经典战役中以少胜多的是？",
  "answer": "以上皆是",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181ea5ce9c16a8b99485b2"
  },
  "qid": 3940,
  "question": "“小霸王”是三国演义中谁的绰号？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181ea5ce9c16a8b99485b3"
  },
  "qid": 6080,
  "question": "刘备登基，当上皇帝之后，唯一一个被赐谥号的是谁？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181ec6ce9c16a8b99485b4"
  },
  "qid": 7613,
  "question": "姜维是如何死的？",
  "answer": "自刎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62181ee8ce9c16a8b99485b5"
  },
  "qid": 1820,
  "question": "司马昭的字是什么",
  "answer": "子尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196da742725ce85a763373"
  },
  "qid": 4271,
  "question": "三国中谁被称为外科医生的鼻祖?",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196da742725ce85a763374"
  },
  "qid": 5623,
  "question": "何人作法大败刘备？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196da742725ce85a763375"
  },
  "qid": 6046,
  "question": "无装备刘谌对新王异使用战绝，新王异使用贞烈，问将如何结算？",
  "answer": "新王异失去一点体力，刘谌摸一牌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e0c42725ce85a763376"
  },
  "qid": 2227,
  "question": "三国人物，刘勋是哪里人",
  "answer": "琅邪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e2d42725ce85a763377"
  },
  "qid": 4017,
  "question": "下列人物中谁以脸长出名？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e2d42725ce85a763378"
  },
  "qid": 1994,
  "question": "王允的字是什么",
  "answer": "子师",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e2d42725ce85a763379"
  },
  "qid": 797,
  "question": "刘表死后，蔡夫人和蔡瑁立刘琮为荆州之主时，刘琮几岁？",
  "answer": "十四",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e4f42725ce85a76337a"
  },
  "qid": 269,
  "question": "“千里草，何青青！十日卜，不得生！”指何人？",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e4f42725ce85a76337b"
  },
  "qid": 6256,
  "question": "206年让曹操上表请功的武将除了",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e7142725ce85a76337c"
  },
  "qid": 1107,
  "question": "三国杀游戏中桃园结义只有什么花色？",
  "answer": "红桃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e7142725ce85a76337d"
  },
  "qid": 7080,
  "question": "张角得到的天书名为",
  "answer": "《太平要术》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196e9242725ce85a76337e"
  },
  "qid": 3155,
  "question": "下面哪件事与关羽无关？",
  "answer": "分兵汉中道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196eb442725ce85a76337f"
  },
  "qid": 2320,
  "question": "三国人物，李胜是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196eb442725ce85a763380"
  },
  "qid": 3252,
  "question": "吴国第三位皇帝是第二位皇帝的什么？",
  "answer": "哥哥",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196f1942725ce85a763381"
  },
  "qid": 377,
  "question": "《三国演义》中，当丁奉、徐盛去七星坛杀诸葛亮时，是谁已将其接应回去？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196f1942725ce85a763382"
  },
  "qid": 7829,
  "question": "下列何者不是望风烧劫，称为张角报仇的黄巾余党？",
  "answer": "周泰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196f3b42725ce85a763383"
  },
  "qid": 3322,
  "question": "请问以下哪个人物不是司马懿的兄弟？",
  "answer": "司马防",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62196f3b42725ce85a763384"
  },
  "qid": 1892,
  "question": "刘馥的字是什么",
  "answer": "元颖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abf26f128571ee98a79e1"
  },
  "qid": 7668,
  "question": "在三国志游戏中武力最高的武将是？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abf6af128571ee98a79e2"
  },
  "qid": 5560,
  "question": "刘备死后被追谥为什么帝？",
  "answer": "汉昭烈帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abf6af128571ee98a79e3"
  },
  "qid": 3594,
  "question": "孙笨说的是哪个武将？",
  "answer": "孙策",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abf8bf128571ee98a79e4"
  },
  "qid": 8695,
  "question": "请问《三国演义》中和真实历史中是分别是谁斩杀了华雄？",
  "answer": "关羽，孙坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abfadf128571ee98a79e5"
  },
  "qid": 8006,
  "question": "被誉为飞将军的是？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abfadf128571ee98a79e6"
  },
  "qid": 9382,
  "question": "延熙十五年，刘禅立儿子刘琮为什么王？",
  "answer": "西河王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abfcff128571ee98a79e7"
  },
  "qid": 6007,
  "question": "三国中谁的手臂最长？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abff0f128571ee98a79e8"
  },
  "qid": 8032,
  "question": "九品官人制是谁提出来的？",
  "answer": "陈群",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abff0f128571ee98a79e9"
  },
  "qid": 213,
  "question": "《三国演义》中，诸葛亮第六次出祁山时谁阻止了他？",
  "answer": "谯周",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621abff0f128571ee98a79ea"
  },
  "qid": 6784,
  "question": "三国中谁被称为鬼才",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621ac077f128571ee98a79eb"
  },
  "qid": 7157,
  "question": "自称人公将军的是谁？",
  "answer": "张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621ac098f128571ee98a79ec"
  },
  "qid": 3963,
  "question": "荀彧见狂风吹折了哪两色旗,料定刘备晚上必来劫寨?",
  "answer": "红青",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c10851fb889cf557e748f"
  },
  "qid": 8674,
  "question": "请问“伯符且看我这手”指的是谁？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c10c91fb889cf557e7490"
  },
  "qid": 2549,
  "question": "请问下哪位位将军不属于五子良将",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c10c91fb889cf557e7491"
  },
  "qid": 7426,
  "question": "《神机三国》里，糜竺的妹妹是谁",
  "answer": "糜馨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c10eb1fb889cf557e7492"
  },
  "qid": 2968,
  "question": "是谁献计让吕蒙“白衣渡江”？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c112e1fb889cf557e7493"
  },
  "qid": 6901,
  "question": "五虎大将中的黄忠原为谁的手下？",
  "answer": "韩玄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c11721fb889cf557e7494"
  },
  "qid": 2673,
  "question": "请问谁建立了曹氏政权？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c11b51fb889cf557e7495"
  },
  "qid": 6284,
  "question": "曹操的父亲是谁？",
  "answer": ",曹嵩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c11b51fb889cf557e7496"
  },
  "qid": 6978,
  "question": "下面哪支是袁绍的部队？",
  "answer": "大戟士",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c11f81fb889cf557e7497"
  },
  "qid": 5161,
  "question": "五虎将中，谥号为顺平侯的是？",
  "answer": "赵云 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c123c1fb889cf557e7498"
  },
  "qid": 4920,
  "question": "“继丞相之遗志，讨篡汉之逆贼”的是谁？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c127f1fb889cf557e7499"
  },
  "qid": 643,
  "question": "陈宫建议吕布亲率兵去断曹操的粮道，以下谁第一个出来表示反对？",
  "answer": "严氏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c12a11fb889cf557e749a"
  },
  "qid": 1014,
  "question": "大将王双被谁所杀？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c12e51fb889cf557e749b"
  },
  "qid": 6731,
  "question": "三国王基谥号",
  "answer": "景侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13071fb889cf557e749c"
  },
  "qid": 2177,
  "question": "三国人物，和洽是哪里人",
  "answer": "汝南汝阳（河南上蔡）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13071fb889cf557e749d"
  },
  "qid": 8440,
  "question": "官渡之战时谁派徐晃伏击了袁绍的督粮官韩猛？",
  "answer": "荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13281fb889cf557e749e"
  },
  "qid": 3720,
  "question": "请问“才高八斗”描述的是谁？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c136b1fb889cf557e749f"
  },
  "qid": 4276,
  "question": "《三国演义》里“甘宁百骑劫魏营”的故事发生在哪场战役中？",
  "answer": "濡须之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13af1fb889cf557e74a0"
  },
  "qid": 4174,
  "question": "太史慈奉谁之命与孙策交战？",
  "answer": "刘繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13f21fb889cf557e74a1"
  },
  "qid": 2842,
  "question": "以下四人中与另外三个不是兄弟关系的是？",
  "answer": "诸葛缜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13f21fb889cf557e74a2"
  },
  "qid": 2857,
  "question": "谁扶持汉献帝刘协坐上皇位",
  "answer": "董卓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13f21fb889cf557e74a3"
  },
  "qid": 6713,
  "question": "三国时期的洛阳成在现在的哪个省？",
  "answer": "河南",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13f21fb889cf557e74a4"
  },
  "qid": 7810,
  "question": "刘备兵败徐州后，没有粮食，系何人杀妻献肉？",
  "answer": "刘安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c13f21fb889cf557e74a5"
  },
  "qid": 4247,
  "question": "曹操死后曹丕继位是什么时候？",
  "answer": "东汉末年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c14141fb889cf557e74a6"
  },
  "qid": 1015,
  "question": "知道何人死后，孔明从此卧病不愈？",
  "answer": "张苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c14141fb889cf557e74a7"
  },
  "qid": 7168,
  "question": "出言不逊指的是三国中哪位将军的行为来源？",
  "answer": "张郃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c14791fb889cf557e74a8"
  },
  "qid": 1592,
  "question": "在《三国演义中》，庞德公属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c14791fb889cf557e74a9"
  },
  "qid": 3817,
  "question": "三国杀中体力上限最大的武将是谁？",
  "answer": "兀突骨",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c14791fb889cf557e74aa"
  },
  "qid": 11,
  "question": "董卓最早是谁的部下？",
  "answer": "张奂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c149a1fb889cf557e74ab"
  },
  "qid": 5060,
  "question": "老版三国演义中曹操的扮演者是？",
  "answer": "鲍国安 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c14de1fb889cf557e74ac"
  },
  "qid": 268,
  "question": "下列不属于黄巾军的首领的是？",
  "answer": "张曼成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c15641fb889cf557e74ad"
  },
  "qid": 7862,
  "question": "司徒张温因与何人结连，被董卓砍头？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c15641fb889cf557e74ae"
  },
  "qid": 332,
  "question": "《三国演义》中，赤壁之战曹军大败，诸葛亮遣张飞领多少人马在葫芦谷口埋伏？",
  "answer": "3000兵马",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c15861fb889cf557e74af"
  },
  "qid": 342,
  "question": "《三国演义》中，蔡瑁的弟弟曹勋是被谁用箭射杀的？",
  "answer": "甘宁  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c15861fb889cf557e74b0"
  },
  "qid": 3749,
  "question": "张角死于哪一年？",
  "answer": "公元184年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c15c91fb889cf557e74b1"
  },
  "qid": 8265,
  "question": "陈寿是何人举荐的",
  "answer": "罗宪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c15eb1fb889cf557e74b2"
  },
  "qid": 5720,
  "question": "三国时期，下列哪个人字‘子丹’？",
  "answer": "曹真",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c15eb1fb889cf557e74b3"
  },
  "qid": 4886,
  "question": "曹操是哪一歷史時期的人物？",
  "answer": "东汉末年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c160d1fb889cf557e74b4"
  },
  "qid": 2752,
  "question": "三国中下列武将谁投降了蜀国？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c160d1fb889cf557e74b5"
  },
  "qid": 5234,
  "question": "官渡之战前袁绍军营前哪个谋士投奔曹操？",
  "answer": "许攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c160d1fb889cf557e74b6"
  },
  "qid": 3541,
  "question": "请问定军山一战中，黄忠的副将是谁?",
  "answer": "严颜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c162f1fb889cf557e74b7"
  },
  "qid": 102,
  "question": "诸葛亮一生善于使用火攻，他初出茅庐的第一把大火火烧了哪里？",
  "answer": "博望坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c16501fb889cf557e74b8"
  },
  "qid": 5504,
  "question": "200年曹操在官渡之战中打败了哪一个军阀？",
  "answer": "袁绍   ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c16721fb889cf557e74b9"
  },
  "qid": 6034,
  "question": "黄巾起义口号:岁在甲子中的甲子指那一年",
  "answer": "184",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c16941fb889cf557e74ba"
  },
  "qid": 8124,
  "question": "《三国杀》游戏中，以下哪一个国战武将组合是4体力值？",
  "answer": "关羽和刘禅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c16b61fb889cf557e74bb"
  },
  "qid": 5738,
  "question": "下列人物中，哪一位是司马懿的大哥？",
  "answer": "司马朗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c16d81fb889cf557e74bc"
  },
  "qid": 963,
  "question": "关羽后悔没听何人之言，导致傅士仁投降东吴？",
  "answer": "王甫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c16f91fb889cf557e74bd"
  },
  "qid": 5538,
  "question": "刘关张出场时，其中最有钱的是哪位？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c173d1fb889cf557e74be"
  },
  "qid": 7627,
  "question": "三国演义中吕蒙是被谁追魂而死？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c173d1fb889cf557e74bf"
  },
  "qid": 3160,
  "question": "下列哪个不是曹操的亲生儿子",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c17c41fb889cf557e74c0"
  },
  "qid": 8311,
  "question": "大将徐晃被谁一箭射中头额，不治身亡？",
  "answer": "孟达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c17e51fb889cf557e74c1"
  },
  "qid": 4436,
  "question": "请问《三国演义》中有鞭打督邮的故事，那么督邮是指？",
  "answer": "官名",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c17e51fb889cf557e74c2"
  },
  "qid": 5331,
  "question": "西晋的开国皇帝是谁?",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c18071fb889cf557e74c3"
  },
  "qid": 4744,
  "question": "张春华放万剑齐发，新徐庶可以发动无言不用出闪吗？",
  "answer": "不可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c18291fb889cf557e74c4"
  },
  "qid": 293,
  "question": "“一个愿打,一个愿挨”中，周瑜打的是谁",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c184b1fb889cf557e74c5"
  },
  "qid": 3362,
  "question": "在贴吧被称为李神的是下面哪一位武将？",
  "answer": "李丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c186c1fb889cf557e74c6"
  },
  "qid": 9303,
  "question": "下列哪个诏书不是曹丕所下？",
  "answer": "太平诏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c186c1fb889cf557e74c7"
  },
  "qid": 1783,
  "question": "董昭的字是什么",
  "answer": "公仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c18b01fb889cf557e74c8"
  },
  "qid": 3188,
  "question": "曹丕的皇后是谁？",
  "answer": "甄姬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c18b01fb889cf557e74c9"
  },
  "qid": 3146,
  "question": "以下哪个没有当过袁绍的谋士？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c18d11fb889cf557e74ca"
  },
  "qid": 7336,
  "question": "谁和曹操是老乡？",
  "answer": "华佗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c18f31fb889cf557e74cb"
  },
  "qid": 8738,
  "question": "请问公孙渊投降过几次？",
  "answer": "3",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c19151fb889cf557e74cc"
  },
  "qid": 286,
  "question": "杜牧《赤壁》诗中“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”的句子写的是哪一场战役?",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c19151fb889cf557e74cd"
  },
  "qid": 9322,
  "question": "下列谁不是被孙皓所杀？",
  "answer": "留平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c19361fb889cf557e74ce"
  },
  "qid": 312,
  "question": "《三国演义》中诸葛亮与周瑜联手指挥的一场著名的以少胜多的战役",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c19581fb889cf557e74cf"
  },
  "qid": 7692,
  "question": "蒋干盗书导致曹操那两位将领被害",
  "answer": "蔡瑁张允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c19581fb889cf557e74d0"
  },
  "qid": 3042,
  "question": "自称“上可以致君为尧舜，下可以德配于孔孟”的是谁？",
  "answer": "祢衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c197a1fb889cf557e74d1"
  },
  "qid": 5230,
  "question": "正史中诸葛亮出师北伐共为五次，真正出兵祁山只有几次？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c199c1fb889cf557e74d2"
  },
  "qid": 2965,
  "question": "三国时期的东吴地域辽阔，主要指今天的什么地区？",
  "answer": "江苏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c199c1fb889cf557e74d3"
  },
  "qid": 798,
  "question": "来攻打新野的曹军发现刘封和糜芳的青红旗后，何将认为前面必有伏兵？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c19bd1fb889cf557e74d4"
  },
  "qid": 2732,
  "question": "既生瑜何生亮是谁说的？",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c19df1fb889cf557e74d5"
  },
  "qid": 4413,
  "question": "抽刀断水水更流是谁的台词？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1a011fb889cf557e74d6"
  },
  "qid": 593,
  "question": "曹豹是谁的岳丈？",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1a011fb889cf557e74d7"
  },
  "qid": 366,
  "question": "三国中，“德操”是谁的字？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1a011fb889cf557e74d8"
  },
  "qid": 6549,
  "question": "南蛮之地有许多异士，下面哪个人物可以呼风唤雨，召唤兽类",
  "answer": "木鹿大王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1a221fb889cf557e74d9"
  },
  "qid": 3112,
  "question": "刘禅是谁儿子",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1a221fb889cf557e74da"
  },
  "qid": 8307,
  "question": "垂手过膝，目能自顾其耳”描写的是谁？",
  "answer": "刘备   ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1a441fb889cf557e74db"
  },
  "qid": 6820,
  "question": "蜀汉政权哪年覆灭？",
  "answer": "263",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1aa91fb889cf557e74dc"
  },
  "qid": 2974,
  "question": "无由抚慰忠臣意，故把亲儿掷马前，描述的是三国时期哪一位人物?",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1acb1fb889cf557e74dd"
  },
  "qid": 4066,
  "question": "三国时官渡之战发生在",
  "answer": "公元200年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1acb1fb889cf557e74de"
  },
  "qid": 7143,
  "question": "诸葛亮妻子黄月英和荆州刘表是何关系",
  "answer": "姨父",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1acb1fb889cf557e74df"
  },
  "qid": 4795,
  "question": "在三国志中，真正摆出空城计的人是谁？",
  "answer": "王平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1aed1fb889cf557e74e0"
  },
  "qid": 4484,
  "question": "庞统评价何人为“驽牛能负重致远”",
  "answer": "顾劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1b0e1fb889cf557e74e1"
  },
  "qid": 6260,
  "question": "白眊兵由谁统帅？",
  "answer": "陈到",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1b0e1fb889cf557e74e2"
  },
  "qid": 4127,
  "question": "周瑜怎么死的？",
  "answer": "心脏病",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1b301fb889cf557e74e3"
  },
  "qid": 1987,
  "question": "杨彪的字是什么",
  "answer": "文先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1b521fb889cf557e74e4"
  },
  "qid": 4362,
  "question": "赤壁之战开始于哪一年？",
  "answer": "公元208年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1b731fb889cf557e74e5"
  },
  "qid": 1183,
  "question": "在《三国演义中》，诸葛亮属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1bb71fb889cf557e74e6"
  },
  "qid": 7650,
  "question": "曹操一共几个孩子",
  "answer": "25",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1bb71fb889cf557e74e7"
  },
  "qid": 6044,
  "question": "曹纯发动缮甲最多能摸几牌？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1bd81fb889cf557e74e8"
  },
  "qid": 5097,
  "question": "请问“吴王”称号是以下人物中谁首次使用？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1bd81fb889cf557e74e9"
  },
  "qid": 6054,
  "question": "一血的沮授第一次受到伤害，伤害为一点，吃个桃后，还有几滴血？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1c1c1fb889cf557e74ea"
  },
  "qid": 6776,
  "question": "三国中，孟起是谁的字？",
  "answer": "马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1c1c1fb889cf557e74eb"
  },
  "qid": 6228,
  "question": "《三国演义》典韦是谁介绍给曹操的？",
  "answer": "夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1c1c1fb889cf557e74ec"
  },
  "qid": 1967,
  "question": "司马徽的字是什么",
  "answer": "德操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1c811fb889cf557e74ed"
  },
  "qid": 6323,
  "question": "曹植的《洛神赋》又名什么？",
  "answer": "《感鄄赋》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1c811fb889cf557e74ee"
  },
  "qid": 9098,
  "question": "三国演义中，北海被围时，孔融派（）向刘备求助？",
  "answer": "太史慈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1c811fb889cf557e74ef"
  },
  "qid": 1717,
  "question": "孙桓的字是什么",
  "answer": "叔武",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1c811fb889cf557e74f0"
  },
  "qid": 5379,
  "question": "历史上被称为三国时期的佐世之才的是谁？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1ca31fb889cf557e74f1"
  },
  "qid": 3310,
  "question": "请问邓艾被谁杀害?",
  "answer": "田续",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1d6d1fb889cf557e74f2"
  },
  "qid": 9420,
  "question": "因为袁尚拒发援兵，袁谭一气之下杀了袁尚的哪个部下",
  "answer": "逢纪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1db01fb889cf557e74f3"
  },
  "qid": 2303,
  "question": "三国人物，陆机是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1db01fb889cf557e74f4"
  },
  "qid": 364,
  "question": "曹丕称帝后，追尊曹操的庙号是什么？",
  "answer": "太祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1dd21fb889cf557e74f5"
  },
  "qid": 1716,
  "question": "赵咨的字是什么",
  "answer": "德度",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1df31fb889cf557e74f6"
  },
  "qid": 7587,
  "question": "姜维兵败后，与谁共谋自立起兵？",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1df41fb889cf557e74f7"
  },
  "qid": 7456,
  "question": "徐庶之母用什么打曹操？",
  "answer": "砚台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1e371fb889cf557e74f8"
  },
  "qid": 8754,
  "question": "请问国战场中，黄盖周泰组合可否在有不屈牌的情况下发动技能苦肉？",
  "answer": "不可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1e371fb889cf557e74f9"
  },
  "qid": 5784,
  "question": "曹操的长子是哪位？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1e371fb889cf557e74fa"
  },
  "qid": 5659,
  "question": "司马懿的父亲是谁？",
  "answer": "司马孚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1e581fb889cf557e74fb"
  },
  "qid": 6515,
  "question": "刘关张三人出场时（）最有钱。",
  "answer": "、张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1e581fb889cf557e74fc"
  },
  "qid": 7866,
  "question": "董卓女婿是何人？",
  "answer": "牛辅",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1e9b1fb889cf557e74fd"
  },
  "qid": 2340,
  "question": "三国人物，阎宇是哪里人",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1ebd1fb889cf557e74fe"
  },
  "qid": 7870,
  "question": "董卓旧部掌控长安后，董卓仅剩零碎皮骨将被安葬，天怒何以灭之？",
  "answer": "以雷火",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1edf1fb889cf557e74ff"
  },
  "qid": 6772,
  "question": "三国演义中赵云单骑救主冲入曹营，某人以为他去投靠曹操，他是谁",
  "answer": "糜芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1edf1fb889cf557e7500"
  },
  "qid": 1937,
  "question": "张范的字是什么",
  "answer": "公仪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1f011fb889cf557e7501"
  },
  "qid": 1371,
  "question": "在《三国演义中》，司马懿属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1f011fb889cf557e7502"
  },
  "qid": 4797,
  "question": "若曹操举天下而来，请为大王拒之，偏将十万之众至，请为大王吞之。是谁对刘备说的",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1f231fb889cf557e7503"
  },
  "qid": 34,
  "question": "投降曹操的荆州治中是谁？",
  "answer": "邓义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1f661fb889cf557e7504"
  },
  "qid": 7910,
  "question": "曹操曾称赞他手下的哪位大将为“吾之樊哙”？",
  "answer": "许褚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1f661fb889cf557e7505"
  },
  "qid": 7291,
  "question": "孙策丧父后曾经投靠谁，深得其喜爱？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1f871fb889cf557e7506"
  },
  "qid": 1400,
  "question": "在《三国演义中》，司马昭属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c1fcb1fb889cf557e7507"
  },
  "qid": 971,
  "question": "曹操死时享年几岁？",
  "answer": "六十六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c200e1fb889cf557e7508"
  },
  "qid": 2710,
  "question": "在长安城中,帮吕布私藏妻小的是谁?",
  "answer": "庞舒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c20301fb889cf557e7509"
  },
  "qid": 3984,
  "question": "在白门楼大呼“吕布匹夫！死则死耳，何惧之有！”的是？",
  "answer": "张辽 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c20731fb889cf557e750a"
  },
  "qid": 76,
  "question": "《三国演义》中“煮酒论英雄”，曹操天下英雄只有谁?",
  "answer": "曹操、刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c20951fb889cf557e750b"
  },
  "qid": 1186,
  "question": "在《三国演义中》，赵云属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c20951fb889cf557e750c"
  },
  "qid": 5419,
  "question": "关羽是从谁的口中得知刘备的下落?",
  "answer": "孙乾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c20951fb889cf557e750d"
  },
  "qid": 5356,
  "question": "三国杀中一共有几位名字里带诸葛的武将?",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c20d81fb889cf557e750e"
  },
  "qid": 3299,
  "question": "被称为曹家“千里驹”的武将是谁？",
  "answer": "曹休",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c213d1fb889cf557e750f"
  },
  "qid": 7708,
  "question": "官渡之战发生在哪一年",
  "answer": "200",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c213d1fb889cf557e7510"
  },
  "qid": 7332,
  "question": "三国时期有一位悲剧人物：其父亲在一场著名战役中阵亡、表哥和侄子都在政变中被杀害。请问他是？",
  "answer": "夏侯霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c21a21fb889cf557e7511"
  },
  "qid": 930,
  "question": "凌统与甘宁和好，是因为甘宁射中何人救了凌统一命？",
  "answer": "乐进",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c21c41fb889cf557e7512"
  },
  "qid": 2747,
  "question": "以下哪个武将不能通过技能增加别人与自己的距离？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c226c1fb889cf557e7513"
  },
  "qid": 3929,
  "question": "马超梦见何凶兆，果断应验了其父被害？",
  "answer": "雪地遇虎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c22d11fb889cf557e7514"
  },
  "qid": 1286,
  "question": "在《三国演义中》，凌统属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c22d11fb889cf557e7515"
  },
  "qid": 6386,
  "question": "关羽劝降庞德时，提过他的兄长，他的名字叫",
  "answer": "庞柔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c22f31fb889cf557e7516"
  },
  "qid": 5114,
  "question": "期期艾艾这个成语源于谁？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c23361fb889cf557e7517"
  },
  "qid": 6077,
  "question": "魏延子午奇谋中被称为怯而无谋的长安太守是谁？",
  "answer": "夏侯楙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c23361fb889cf557e7518"
  },
  "qid": 4801,
  "question": "请问三国中的贾诩离开哪位主公后去投靠了张绣，并预言先前的主公会好好照顾自己的家人？",
  "answer": "段炜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c23581fb889cf557e7519"
  },
  "qid": 8325,
  "question": "东汉的北海太守，孔子的子孙的是？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c23bd1fb889cf557e751a"
  },
  "qid": 3587,
  "question": "下列人物中，哪一个不是被曹操杀死的？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c23bd1fb889cf557e751b"
  },
  "qid": 2045,
  "question": "三国人物，张至存是哪里人",
  "answer": "钜鹿（今河北巨鹿)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c23df1fb889cf557e751c"
  },
  "qid": 1756,
  "question": "是仪的字是什么",
  "answer": "子羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c24231fb889cf557e751d"
  },
  "qid": 5065,
  "question": "以下武将有古之恶来的称号的是？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c24661fb889cf557e751e"
  },
  "qid": 2813,
  "question": "以下谁为吕布出某划策？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c24661fb889cf557e751f"
  },
  "qid": 680,
  "question": "曹操派谁去张绣那里劝降？",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c24661fb889cf557e7520"
  },
  "qid": 2672,
  "question": "汉中之战赵云挑了曹军几座大营",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c24661fb889cf557e7521"
  },
  "qid": 1274,
  "question": "在《三国演义中》，严畯属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c24871fb889cf557e7522"
  },
  "qid": 9548,
  "question": "长坂坡战役中是谁对刘备说“赵子龙反投曹操去了也！”？",
  "answer": "糜芳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c24ed1fb889cf557e7523"
  },
  "qid": 3124,
  "question": "国战局，马岱诸葛亮组合发动观星和潜袭的先后顺序是什么？",
  "answer": "玩家自己决定",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c250e1fb889cf557e7524"
  },
  "qid": 603,
  "question": "孙策为何被众人皆呼“小霸王”？",
  "answer": "孙策曾经喝死挟死过二将",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25521fb889cf557e7525"
  },
  "qid": 2020,
  "question": "曹嵩的字是什么",
  "answer": "巨高",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25731fb889cf557e7526"
  },
  "qid": 8202,
  "question": "曹操兵伐关中时，离间了马超和谁导致马超败走？",
  "answer": "韩遂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25731fb889cf557e7527"
  },
  "qid": 1663,
  "question": "廖立的字是什么",
  "answer": "公渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25731fb889cf557e7528"
  },
  "qid": 2397,
  "question": "三国人物，郭马是哪里人",
  "answer": "合浦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25951fb889cf557e7529"
  },
  "qid": 6041,
  "question": "请问在三国演义中，以下哪位人物不是黄巾起义首领三兄弟之一？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25951fb889cf557e752a"
  },
  "qid": 6983,
  "question": "夏侯渊被哪个蜀国将领所杀？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25b71fb889cf557e752b"
  },
  "qid": 8762,
  "question": "请问蒋钦字是什么？",
  "answer": "公奕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25d81fb889cf557e752c"
  },
  "qid": 6830,
  "question": "谁继承诸葛亮的遗志",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25d81fb889cf557e752d"
  },
  "qid": 184,
  "question": "《三国演义》中，没有被吕布斩杀的人是？",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621c25fa1fb889cf557e752e"
  },
  "qid": 592,
  "question": "纪灵与谁交手不分胜负？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d62079dadf71f5a157b32"
  },
  "qid": 2580,
  "question": "刘备取得汉中后任命谁为汉中太守？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d62079dadf71f5a157b33"
  },
  "qid": 6699,
  "question": "三国杀中被封为曹老虎的武将是谁？",
  "answer": "曹纯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d624d9dadf71f5a157b34"
  },
  "qid": 9403,
  "question": "以下哪个人投靠曹操后没有背叛过曹操？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d62709dadf71f5a157b35"
  },
  "qid": 773,
  "question": "刘备的“的卢”过了檀溪，后人谁写了首七言长诗？",
  "answer": "苏东坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d62929dadf71f5a157b36"
  },
  "qid": 227,
  "question": "是谁评价曹操是“治世之能臣，乱世之奸雄”？",
  "answer": "许劭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d62929dadf71f5a157b37"
  },
  "qid": 983,
  "question": "为了给关羽报仇，以下何人不是由蜀将领所杀的？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d62d89dadf71f5a157b38"
  },
  "qid": 3977,
  "question": "下列不是“夏侯四杰”的是？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d62fb9dadf71f5a157b39"
  },
  "qid": 2223,
  "question": "三国人物，糜竺是哪里人",
  "answer": "东海",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d631d9dadf71f5a157b3a"
  },
  "qid": 633,
  "question": "毛宗岗对以下哪个谋士最为欣赏？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d631d9dadf71f5a157b3b"
  },
  "qid": 3282,
  "question": "《三国演义》中关羽在攻打襄阳前梦见何物咬其左足？",
  "answer": "猪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d63639dadf71f5a157b3c"
  },
  "qid": 7827,
  "question": "三国演义中尽诛世上负心人的是？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d63869dadf71f5a157b3d"
  },
  "qid": 9416,
  "question": "以下谁在魏国做官",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d63869dadf71f5a157b3e"
  },
  "qid": 1760,
  "question": "钟离牧的字是什么",
  "answer": "子干",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d63a99dadf71f5a157b3f"
  },
  "qid": 2633,
  "question": "三国里的三绝：奸绝、义绝、智绝分别指的是：",
  "answer": "曹操,关羽,诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621d63a99dadf71f5a157b40"
  },
  "qid": 2565,
  "question": "请问以下哪个名字是水镜先生的表字？",
  "answer": "德操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb3856665d4771ae658ef"
  },
  "qid": 2977,
  "question": "蜀后主刘禅娶了谁的闺女？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb3a76665d4771ae658f0"
  },
  "qid": 9539,
  "question": "张飞死后谥号是什么？",
  "answer": "桓侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb3c96665d4771ae658f1"
  },
  "qid": 6387,
  "question": "关羽死后，刘备派重兵攻打东吴的战役名字是",
  "answer": "彝陵之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb3ea6665d4771ae658f2"
  },
  "qid": 6197,
  "question": "“淮南三叛”中的哪一位叛乱将领曾大败高句丽，并攻破其国都？",
  "answer": "毌丘俭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb3ea6665d4771ae658f3"
  },
  "qid": 9252,
  "question": "孙吴“二宫之争”中的鲁王是谁？",
  "answer": "孙霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb44f6665d4771ae658f4"
  },
  "qid": 7752,
  "question": "曹操在宛城大败于谁,折了大将？",
  "answer": "张绣",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb4716665d4771ae658f5"
  },
  "qid": 5444,
  "question": "蜀汉灭亡之际，邓艾偷渡阴平袭击成都时，姜维部被谁牵制在剑阁关无法回援导致蜀汉投降",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb4716665d4771ae658f6"
  },
  "qid": 8194,
  "question": "蔡瑁之弟是被谁用箭射杀? ",
  "answer": "甘宁  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb4946665d4771ae658f7"
  },
  "qid": 340,
  "question": "蔡文姬的第一任丈夫是谁？",
  "answer": "卫仲道",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb4d76665d4771ae658f8"
  },
  "qid": 6592,
  "question": "请问马氏五常白眉最良指的是下列哪位？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb4d76665d4771ae658f9"
  },
  "qid": 6430,
  "question": "河北四庭柱是谁评价三国的话",
  "answer": "张国梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb4f96665d4771ae658fa"
  },
  "qid": 6450,
  "question": "姜维的天水城在现在哪里？",
  "answer": "甘肃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb51b6665d4771ae658fb"
  },
  "qid": 814,
  "question": "“内事不决问张昭，外事不决问周瑜”孙策的遗言谁搬出来帮孙权解决困难？",
  "answer": "吴国太",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "621eb51b6665d4771ae658fc"
  },
  "qid": 9249,
  "question": "孙权有多少个儿子？",
  "answer": "7",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622005064f6819d384e5169b"
  },
  "qid": 7305,
  "question": "白狼山战役中，谁将乌桓首领踏顿斩于马下？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622005064f6819d384e5169c"
  },
  "qid": 1722,
  "question": "孙綝的字是什么",
  "answer": "子通",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622005284f6819d384e5169d"
  },
  "qid": 8702,
  "question": "请问曹操和谁煮酒论英雄？",
  "answer": "刘备",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6220056b4f6819d384e5169e"
  },
  "qid": 8010,
  "question": "擒杀关羽关平父子的东吴将领是？",
  "answer": "潘璋马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6220056c4f6819d384e5169f"
  },
  "qid": 8059,
  "question": " 除了张辽以外，曹操部将中还有谁和关羽交情甚厚？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6220056c4f6819d384e516a0"
  },
  "qid": 8425,
  "question": "关羽投降曹操是在哪一年？",
  "answer": "建安五年(200年)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622005d14f6819d384e516a1"
  },
  "qid": 1375,
  "question": "在《三国演义中》，陈琳属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622005d14f6819d384e516a2"
  },
  "qid": 2357,
  "question": "三国人物，韩嵩是哪里人",
  "answer": "义阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622006364f6819d384e516a3"
  },
  "qid": 8776,
  "question": "请问吕范字是什么？",
  "answer": "子衡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622006584f6819d384e516a4"
  },
  "qid": 2317,
  "question": "三国人物，张羡是哪里人",
  "answer": "南阳（河南南阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6220067a4f6819d384e516a5"
  },
  "qid": 6230,
  "question": "《三国演义》蜀军攻打定军山时谁提出了以逸待劳的计谋？",
  "answer": "法正",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6220067a4f6819d384e516a6"
  },
  "qid": 4014,
  "question": "张松给谁献图一定会使自己失去体力？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6220069c4f6819d384e516a7"
  },
  "qid": 2749,
  "question": "张飞之妻是谁的女儿？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622006be4f6819d384e516a8"
  },
  "qid": 689,
  "question": "曹操亲自用刀削掉了吉平几个手指？",
  "answer": "九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622006be4f6819d384e516a9"
  },
  "qid": 9386,
  "question": "杨修乃何人之子? ",
  "answer": "杨彪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622156a843a823f109cde7d4"
  },
  "qid": 7583,
  "question": "曹操有许多优秀的文学作品“对酒当歌人生几何”出自哪篇作品？",
  "answer": "短歌行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622156a843a823f109cde7d5"
  },
  "qid": 5341,
  "question": "下列那个是击杀蔡文姬的最佳人选？",
  "answer": "张春华",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622156c943a823f109cde7d6"
  },
  "qid": 101,
  "question": "曾经镇守在长沙，日后成为西蜀五虎上将中的一员，他是？",
  "answer": "黄忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6221570d43a823f109cde7d7"
  },
  "qid": 3933,
  "question": "三国演义中是谁为曹操推荐郭嘉",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6221570d43a823f109cde7d8"
  },
  "qid": 5235,
  "question": "三国时，以下谁不是刘备的“五虎将”？",
  "answer": "魏延",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6221577343a823f109cde7d9"
  },
  "qid": 216,
  "question": "《三国演义》中，谁依诸葛亮之计斩了魏延？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6221577343a823f109cde7da"
  },
  "qid": 6683,
  "question": "若刘封武将上有至少两个逆，太史慈对其天义并且赢了拼点，那么太史慈能否消逆同时杀中两个目标？",
  "answer": "、可以",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622157b643a823f109cde7db"
  },
  "qid": 1161,
  "question": "黄月英使用丈八蛇矛将2无懈当杀使用，能否发动集智？张角使用丈八将2闪当杀使用，能否发动雷击？",
  "answer": "不能，不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6221581c43a823f109cde7dc"
  },
  "qid": 7624,
  "question": "刘备托孤的地点在哪？",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6221583e43a823f109cde7dd"
  },
  "qid": 1292,
  "question": "在《三国演义中》，孙匡属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a80648745aa61710cc3e"
  },
  "qid": 1135,
  "question": "三国杀魏延中有台词“谁敢杀我？”，那么最后是谁直接杀死了魏延？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a82748745aa61710cc3f"
  },
  "qid": 7941,
  "question": "请问以下谁劝曹操不要进濮阳城，曹操不听？",
  "answer": "李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a86a48745aa61710cc40"
  },
  "qid": 9079,
  "question": "三国杀中谁的体力上限会因为自己的技能而发生变化",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a86a48745aa61710cc41"
  },
  "qid": 1593,
  "question": "在《三国演义中》，郑泰属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a88c48745aa61710cc42"
  },
  "qid": 6221,
  "question": "“治世之能臣，乱世之奸雄”是谁对曹操的评价？",
  "answer": "许邵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a8ad48745aa61710cc43"
  },
  "qid": 9205,
  "question": "谁向曹操推荐于禁之才可任大将？",
  "answer": "王朗 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a8cf48745aa61710cc44"
  },
  "qid": 1328,
  "question": "在《三国演义中》，留赞属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a8f148745aa61710cc45"
  },
  "qid": 5624,
  "question": "诗句“血染征袍透甲红，当阳谁敢与争峰”形容的是？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a8f148745aa61710cc46"
  },
  "qid": 7000,
  "question": "一生汉臣终入魏书说的是",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a8f148745aa61710cc47"
  },
  "qid": 5465,
  "question": "诸葛亮46岁那一年，晚年得子，取为何名？",
  "answer": "诸葛怀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a91348745aa61710cc48"
  },
  "qid": 6858,
  "question": "孙策是孙坚的长子，那么孙权是第几子？",
  "answer": "第三",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a93448745aa61710cc49"
  },
  "qid": 5330,
  "question": "《三国演义》中，华雄被谁所杀？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a93448745aa61710cc4a"
  },
  "qid": 399,
  "question": "《三国演义》第六十一回“赵云截江夺阿斗 孙权遗书退老瞒”中的老瞒指的是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a95648745aa61710cc4b"
  },
  "qid": 2800,
  "question": "《三国演义》中，曹操与献帝许田围猎，他使用天子的弓箭射杀的动物是什么？",
  "answer": "鹿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6222a97848745aa61710cc4c"
  },
  "qid": 4415,
  "question": "三国时的哪位史学家在魏帝曹髦准备讨伐司马昭时，选择向后者告密？",
  "answer": "王沈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223f98448745aa61710cc4d"
  },
  "qid": 74,
  "question": "《三国演义》中“巧授连环计”指的是谁中了谁的计？",
  "answer": "曹操、庞统",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223f98448745aa61710cc4e"
  },
  "qid": 8136,
  "question": "《三国演义》中，管亥被谁所斩？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223f9a648745aa61710cc4f"
  },
  "qid": 8362,
  "question": "董卓迁都长安，曹操追击董卓失利，中箭受伤，是谁将战马让与曹操，护送曹操安全撤回？",
  "answer": "曹洪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223f9c848745aa61710cc50"
  },
  "qid": 1823,
  "question": "夏侯惠的字是什么",
  "answer": "稚权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223f9e948745aa61710cc51"
  },
  "qid": 7203,
  "question": "孙策借兵转走扬州之际，周瑜向其推荐“二张”分别是___和___。",
  "answer": "张纮、张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223f9e948745aa61710cc52"
  },
  "qid": 5762,
  "question": "三尖两刃刀是谁的兵器？",
  "answer": "纪灵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223f9e948745aa61710cc53"
  },
  "qid": 2859,
  "question": "吴国建立时间是？",
  "answer": "229",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fa0b48745aa61710cc54"
  },
  "qid": 5094,
  "question": "周瑜的老婆是谁？",
  "answer": "小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fa2d48745aa61710cc55"
  },
  "qid": 8424,
  "question": "关羽死后谥号是什么？",
  "answer": "壮缪侯",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fa4e48745aa61710cc56"
  },
  "qid": 8701,
  "question": "请问曹操的五大谋士不包括下列哪一位",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fa4e48745aa61710cc57"
  },
  "qid": 3615,
  "question": "下列哪一项是《三国志》中有记载的事件？",
  "answer": "鞭笞督邮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fa7048745aa61710cc58"
  },
  "qid": 2089,
  "question": "三国人物，贾逵是哪里人",
  "answer": "河东",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fa9148745aa61710cc59"
  },
  "qid": 2674,
  "question": "以下英雄谁能改判定牌？",
  "answer": "张宝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fad548745aa61710cc5a"
  },
  "qid": 2416,
  "question": "三国人物，庞德是哪里人",
  "answer": "南安（甘肃）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223faf648745aa61710cc5b"
  },
  "qid": 6734,
  "question": "三国演义开篇词的作者是谁？",
  "answer": "杨慎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fb1848745aa61710cc5c"
  },
  "qid": 1138,
  "question": "下列哪项三国杀技能不属于限定技?  ",
  "answer": "颂词",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fb3a48745aa61710cc5d"
  },
  "qid": 3393,
  "question": "曹操军队围攻下邳时，后吕布军心崩溃，三个部将叛变，缚其投降曹操，请问下列那个没有叛变？",
  "answer": "陈宫",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6223fb3a48745aa61710cc5e"
  },
  "qid": 1963,
  "question": "袁熙的字是什么",
  "answer": "显奕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254b4848745aa61710cc5f"
  },
  "qid": 5287,
  "question": "关羽水淹七军，哪位敌将投降了？",
  "answer": "于禁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254b4848745aa61710cc60"
  },
  "qid": 5318,
  "question": "诸葛亮之妻是谁？",
  "answer": "黄月英",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254b4848745aa61710cc61"
  },
  "qid": 6356,
  "question": "东汉末年，自称“大贤良师”的是以下哪个人物？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254b8b48745aa61710cc62"
  },
  "qid": 2341,
  "question": "三国人物，冯习是哪里人",
  "answer": "南郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254bad48745aa61710cc63"
  },
  "qid": 7531,
  "question": "东汉最有名的才女蔡文姬归汉后，被曹操下嫁给谁？",
  "answer": "董祀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254bad48745aa61710cc64"
  },
  "qid": 5032,
  "question": "下列那个是继承诸葛亮遗志的人？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254bad48745aa61710cc65"
  },
  "qid": 4600,
  "question": "电视剧《三国演义》：滚滚长江东逝水，浪花淘尽英雄。是非成败转头空。青山依旧在，几度夕阳红。作者是？",
  "answer": "杨慎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254bad48745aa61710cc66"
  },
  "qid": 8297,
  "question": "赤壁之战中担任丹阳督尉是谁？",
  "answer": "黄盖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254bce48745aa61710cc67"
  },
  "qid": 6119,
  "question": "谁死后被埋葬在定军山？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254bf048745aa61710cc68"
  },
  "qid": 2507,
  "question": "自号太平道人的是",
  "answer": "于吉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254bf048745aa61710cc69"
  },
  "qid": 3563,
  "question": "董卓是董白的什么辈？",
  "answer": "祖辈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254c1248745aa61710cc6a"
  },
  "qid": 1738,
  "question": "孙贲的字是什么",
  "answer": "伯阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254c3448745aa61710cc6b"
  },
  "qid": 1590,
  "question": "在《三国演义中》，周昕属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254c7748745aa61710cc6c"
  },
  "qid": 7163,
  "question": "巢毁卵破指的是哪位三国名士遭遇的不幸？",
  "answer": "孔融",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254c9848745aa61710cc6d"
  },
  "qid": 7994,
  "question": "被曹操称为吾之子房的是？",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254cba48745aa61710cc6e"
  },
  "qid": 6969,
  "question": "下面哪个是夏侯渊之子",
  "answer": "夏侯霸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254cfd48745aa61710cc6f"
  },
  "qid": 2475,
  "question": "曹丕第一次参加的战役是什么",
  "answer": "宛城之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254d4048745aa61710cc70"
  },
  "qid": 8447,
  "question": "管辂曾经预言谁会升官？",
  "answer": "王经",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254d6248745aa61710cc71"
  },
  "qid": 1489,
  "question": "在《三国演义中》，荀顗属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254d6248745aa61710cc72"
  },
  "qid": 7065,
  "question": "在三国中被称为毒士的是以下哪位？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254d6248745aa61710cc73"
  },
  "qid": 1723,
  "question": "孙休的字是什么",
  "answer": "子烈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62254de848745aa61710cc74"
  },
  "qid": 5764,
  "question": "谁被汉灵帝尊称为“阿父”？",
  "answer": "张让",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269c8548745aa61710cc75"
  },
  "qid": 7331,
  "question": "以下武将中属于曹操麾下“八虎骑”的是？",
  "answer": "夏侯尚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269ca648745aa61710cc76"
  },
  "qid": 3570,
  "question": "《三国志演义》是按照一定的美学理想创作的一部历史演义小说，有虚有实，请问它的虚实定量是什么？",
  "answer": "三分虚构,七分事实",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269ca648745aa61710cc77"
  },
  "qid": 8030,
  "question": "曹仁的八门金锁阵是被谁破的？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269ce948745aa61710cc78"
  },
  "qid": 8239,
  "question": "曹操征讨凉州时，哪位谋士献计挑拨离间马超和韩遂？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269d0b48745aa61710cc79"
  },
  "qid": 359,
  "question": "《三国演义》中，赤兔马最早的主人是谁？",
  "answer": "董卓  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269d0b48745aa61710cc7a"
  },
  "qid": 7487,
  "question": "汉灵帝即位后，宦官谁弄权？",
  "answer": "曹节",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269d2d48745aa61710cc7b"
  },
  "qid": 1498,
  "question": "在《三国演义中》，曹昂属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269d2d48745aa61710cc7c"
  },
  "qid": 4916,
  "question": "请问三国五瑞不包括哪个？",
  "answer": "郭嘉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269d4e48745aa61710cc7d"
  },
  "qid": 508,
  "question": "嘲笑吕布是“三姓家奴”的是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269d9248745aa61710cc7e"
  },
  "qid": 8779,
  "question": "请问毛玠字是什么？",
  "answer": "孝先",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269d9248745aa61710cc7f"
  },
  "qid": 7578,
  "question": "传说曹操曾梦中出现三马同槽，故终生不重用姓名中含马之人。下列武将中，谁窃取了魏国政权？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269df748745aa61710cc80"
  },
  "qid": 400,
  "question": "邓艾的字是什么？",
  "answer": "士载",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269df748745aa61710cc81"
  },
  "qid": 2750,
  "question": "曹操年轻时在家乡行为不端致使牢狱之灾，替曹操坐牢的是？",
  "answer": "夏侯渊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269e1848745aa61710cc82"
  },
  "qid": 8119,
  "question": "《三国杀》游戏里，8人国战中有6蜀、1魏、1吴，请问全场共有多少个身份阵营？",
  "answer": "5个",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62269e1848745aa61710cc83"
  },
  "qid": 7328,
  "question": "“捐身酬烈祖，搔首泣穹苍。凛凛人如在，谁云汉已亡？”是后人对谁的赞美？",
  "answer": "刘谌",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227ee071637bd2191f7fd23"
  },
  "qid": 2874,
  "question": "请问与许褚不打不相识的是谁？",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227ee4b1637bd2191f7fd24"
  },
  "qid": 8418,
  "question": "关羽单刀赴会是谁帮他拿刀？",
  "answer": "周仓 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227ee6d1637bd2191f7fd25"
  },
  "qid": 217,
  "question": "《三国演义》中，曹操曾因献帝的伏皇后谋反而诛之，后来曹芳的张皇后也被谁因谋反而杀？",
  "answer": "司马师",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227ee901637bd2191f7fd26"
  },
  "qid": 365,
  "question": "以下文学著作，哪一个不是曹植所著的？",
  "answer": "秋胡行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227eeb21637bd2191f7fd27"
  },
  "qid": 106,
  "question": "三国中，绰号为“水镜先生”的是谁？",
  "answer": "司马徽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227eed41637bd2191f7fd28"
  },
  "qid": 4710,
  "question": "谁向曹叡举荐司马懿去带兵抵抗诸葛亮攻势？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227ef5d1637bd2191f7fd29"
  },
  "qid": 3144,
  "question": "刘湛是刘备的什么？",
  "answer": "孙子",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227ef7f1637bd2191f7fd2a"
  },
  "qid": 3481,
  "question": "请问下列武将中没有限定技的是",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6227efa21637bd2191f7fd2b"
  },
  "qid": 4692,
  "question": "孙策与孙权的关系是?",
  "answer": "兄弟",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62293fa906f7b1c1a6149a60"
  },
  "qid": 5677,
  "question": "三国志中载，刘备在决意诛杀哪位官员时，面对亲信官员求情，说出了“芳兰生门，不得不锄”的话？",
  "answer": "张裕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62293fca06f7b1c1a6149a61"
  },
  "qid": 7770,
  "question": "《三国演义》中“三英战吕布”的故事发生在：",
  "answer": "虎牢关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62293fcb06f7b1c1a6149a62"
  },
  "qid": 4052,
  "question": "斗地主中地主被断肠，会出现以下哪种情况",
  "answer": "地主只能发动飞扬和跋扈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62293fcb06f7b1c1a6149a63"
  },
  "qid": 1338,
  "question": "在《三国演义中》，刘敦属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229400f06f7b1c1a6149a64"
  },
  "qid": 3330,
  "question": "请问三国中蜀汉被哪国所灭？",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229400f06f7b1c1a6149a65"
  },
  "qid": 207,
  "question": "《三国演义》中，刘备死后，向曹丕献计用五路大军四面夹攻蜀国的是？",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229403106f7b1c1a6149a66"
  },
  "qid": 2979,
  "question": "关羽过五关斩六将时，第一个斩的武将是谁？",
  "answer": "孔秀",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229407606f7b1c1a6149a67"
  },
  "qid": 2430,
  "question": "三国人物，黄权是哪里人",
  "answer": "巴西",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229407606f7b1c1a6149a68"
  },
  "qid": 7184,
  "question": "206年,曹操率兵亲征高干,途中经过太行山著名的羊肠坂道写下了以下那首诗歌？",
  "answer": "苦寒行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229409806f7b1c1a6149a69"
  },
  "qid": 8433,
  "question": "官渡之战，乌巢谁在镇守？",
  "answer": "淳于琼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622940ba06f7b1c1a6149a6a"
  },
  "qid": 6286,
  "question": "曹操的长子是谁？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622940dc06f7b1c1a6149a6b"
  },
  "qid": 2122,
  "question": "三国人物，毛玠是哪里人",
  "answer": "陈留(开封东南陈留城)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622940fe06f7b1c1a6149a6c"
  },
  "qid": 307,
  "question": "“智取瓦口隘”的人物是",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229412006f7b1c1a6149a6d"
  },
  "qid": 6960,
  "question": "下面哪对武将技能一模一样？",
  "answer": "李典，界李典",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6229414206f7b1c1a6149a6e"
  },
  "qid": 380,
  "question": "《三国演义》中，董卓被讨伐大军击败后决定迁都哪里？",
  "answer": "长安",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a9107361ec76632857e43"
  },
  "qid": 66,
  "question": "《三国演义》中，许劭对曹操的评价是？",
  "answer": "治世之能臣，乱世之奸雄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a914b361ec76632857e44"
  },
  "qid": 4867,
  "question": "魏明帝指的是谁？",
  "answer": "曹睿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a914b361ec76632857e45"
  },
  "qid": 8696,
  "question": "请问《三国志》中记载曹操为七个人痛哭，除了下列哪位？",
  "answer": "荀彧 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a918f361ec76632857e46"
  },
  "qid": 6904,
  "question": "五子良将中谁善用大斧？",
  "answer": "徐晃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a91b1361ec76632857e47"
  },
  "qid": 997,
  "question": "孟获第七次是被谁生擒的？",
  "answer": "马岱",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a91d4361ec76632857e48"
  },
  "qid": 1281,
  "question": "在《三国演义中》，丁奉属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a91d4361ec76632857e49"
  },
  "qid": 2694,
  "question": "请问曹操谋士郭嘉是在曹操征讨何处时去世的？",
  "answer": "乌桓",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a91d4361ec76632857e4a"
  },
  "qid": 7230,
  "question": "三国演义中，下列将领未死于华雄之手的是？",
  "answer": "武安国",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a925d361ec76632857e4b"
  },
  "qid": 3894,
  "question": "以下哪一对关系与其他三对不同？",
  "answer": "荀彧与荀攸",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a925d361ec76632857e4c"
  },
  "qid": 6183,
  "question": "张飞喝断当阳桥，吓死了谁？",
  "answer": "夏侯杰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622a9280361ec76632857e4d"
  },
  "qid": 8051,
  "question": "“方颐大口，碧眼紫鬓”描写的是谁？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be2865c29f615e68f3358"
  },
  "qid": 4815,
  "question": "《三国演义》中，“头戴三叉束发子金冠,体挂四川红锦百花袍,身披兽面吞头连环铠,腰系勒甲玲珑狮蛮带”的是",
  "answer": "吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be2865c29f615e68f3359"
  },
  "qid": 2733,
  "question": "以下何人妻子妒忌心最强?",
  "answer": "郭汜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be30d5c29f615e68f335a"
  },
  "qid": 972,
  "question": "以下何人让于禁看画，将其活活气病而死？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be32f5c29f615e68f335b"
  },
  "qid": 5781,
  "question": "三国杀中，夏侯霸的技能“豹变”为什么能演化出张飞的技能“咆哮”？",
  "answer": "夏侯霸和张飞是亲戚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be3505c29f615e68f335c"
  },
  "qid": 7678,
  "question": "请问三国演义中关公追魂一节，上了谁的身？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be3725c29f615e68f335d"
  },
  "qid": 7273,
  "question": "董卓回京，百官相迎，唯有何人抱病在家，不能出迎？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be3945c29f615e68f335e"
  },
  "qid": 7082,
  "question": "张角的两个弟弟是谁？",
  "answer": "张宝、张梁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be3945c29f615e68f335f"
  },
  "qid": 4929,
  "question": "下面三国谋士活的最久的是？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be3b55c29f615e68f3360"
  },
  "qid": 5118,
  "question": "著名宋词《念奴娇.赤壁怀古》是谁写的？",
  "answer": "苏轼",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622be3f95c29f615e68f3361"
  },
  "qid": 6440,
  "question": "黄忠的谥号",
  "answer": "刚候",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d34055c29f615e68f3362"
  },
  "qid": 3288,
  "question": "马谡排行老几？",
  "answer": "5",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d34495c29f615e68f3363"
  },
  "qid": 8751,
  "question": "请问关羽是在哪里战死的？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d34f25c29f615e68f3364"
  },
  "qid": 8597,
  "question": "陆逊一生的成就不包括以下哪一项？",
  "answer": "孙刘联合",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d35365c29f615e68f3365"
  },
  "qid": 7923,
  "question": "请问煮酒论英雄中曹操对谁的评价是冢中枯骨？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d35365c29f615e68f3366"
  },
  "qid": 770,
  "question": "甘夫人生刘禅当夜有白鹤飞在屋上，高鸣了多少余声？",
  "answer": "四十",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d35365c29f615e68f3367"
  },
  "qid": 3920,
  "question": "军争场中可能看到下列哪个武将？",
  "answer": "蹋顿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d35585c29f615e68f3368"
  },
  "qid": 9405,
  "question": "以下哪位谋士最早跟随刘备",
  "answer": "糜竺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622d357a5c29f615e68f3369"
  },
  "qid": 7422,
  "question": "如果袁绍弃两张牌发动乱击，曹操受到伤害后，曹操可以获得几张牌",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e85865c29f615e68f336a"
  },
  "qid": 150,
  "question": "“群英会中计”是谁中了谁的计？",
  "answer": "蒋干，周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e85eb5c29f615e68f336b"
  },
  "qid": 5749,
  "question": "请问曾经当过刘备军师的「单福」其实是何人?",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e862e5c29f615e68f336c"
  },
  "qid": 7251,
  "question": "官渡之战前，何人劝阻袁绍不可开战？",
  "answer": "田丰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e86505c29f615e68f336d"
  },
  "qid": 4124,
  "question": "三国时期的第一才女是？",
  "answer": "蔡琰",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e86725c29f615e68f336e"
  },
  "qid": 6017,
  "question": "曹操因人进献一吉祥物，劳师动众的搭建了一座巨台，其名为?",
  "answer": "铜雀台",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e86b55c29f615e68f336f"
  },
  "qid": 7712,
  "question": "滚滚长江东逝水老版三国的主题曲是谁演唱的",
  "answer": "杨洪基",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e86d75c29f615e68f3370"
  },
  "qid": 2652,
  "question": "刘备的“来喜县尉”官职是靠谁力陈利害而得来的？",
  "answer": "张钧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e86f95c29f615e68f3371"
  },
  "qid": 3128,
  "question": "曹操招降到多少余万人,精组成“青州兵”?",
  "answer": "30",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e871b5c29f615e68f3372"
  },
  "qid": 8266,
  "question": "陈应、鲍隆原来是何出生？ ",
  "answer": "猎户",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e87805c29f615e68f3373"
  },
  "qid": 6485,
  "question": "刘备的武器是什么？",
  "answer": "雌雄双股剑",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e87c45c29f615e68f3374"
  },
  "qid": 8498,
  "question": "建安十二年，甘宁请战攻打荆州，谁出言反对？",
  "answer": "张昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e87c45c29f615e68f3375"
  },
  "qid": 2774,
  "question": "请问“诸葛安居平五路”中，被派往东吴，实行结盟的是？",
  "answer": "邓芝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e88075c29f615e68f3376"
  },
  "qid": 1980,
  "question": "关靖的字是什么",
  "answer": "士起",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e88295c29f615e68f3377"
  },
  "qid": 8649,
  "question": "请回答，黄巾之乱时由谁发起的？",
  "answer": "张角",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e884b5c29f615e68f3378"
  },
  "qid": 787,
  "question": "凌操被甘宁一箭射死时，凌操之子凌统才几岁？",
  "answer": "十五",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e884b5c29f615e68f3379"
  },
  "qid": 8257,
  "question": "陈宫、张邈迎吕布叛曹操，曹操仅剩三个城，这三个城分别是？",
  "answer": "鄄城、范、东阿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e886d5c29f615e68f337a"
  },
  "qid": 7329,
  "question": "邓艾破蜀之后，哪位名将的后代尽灭关氏满门？",
  "answer": "庞德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e886d5c29f615e68f337b"
  },
  "qid": 1671,
  "question": "费诗的字是什么",
  "answer": "公举",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e888f5c29f615e68f337c"
  },
  "qid": 3328,
  "question": "定陶之战是谁击败了谁？",
  "answer": "曹操击败了吕布",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e88f45c29f615e68f337d"
  },
  "qid": 9521,
  "question": "在如何处理现任皇帝这个重大政治问题上，董卓采取的态度是什么？",
  "answer": "废立",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e89165c29f615e68f337e"
  },
  "qid": 7927,
  "question": "请问「洛神赋」其中洛神是意指谁的妻子?",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e89165c29f615e68f337f"
  },
  "qid": 373,
  "question": "《三国演义》中，东吴的水师是由周瑜率领在哪儿训练的？",
  "answer": "鄱阳湖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e89375c29f615e68f3380"
  },
  "qid": 3171,
  "question": "张角，张宝，张良起义时分别称为什么",
  "answer": "天公将军,地公将军,人公将军",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e89375c29f615e68f3381"
  },
  "qid": 8883,
  "question": "请问徐晃字是什么？",
  "answer": "公明",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e897b5c29f615e68f3382"
  },
  "qid": 5889,
  "question": "曹操有意传位给他，他却早夭，他是谁",
  "answer": "曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e899d5c29f615e68f3383"
  },
  "qid": 4493,
  "question": "刘备夺荆州时张飞攻取下哪座城池？",
  "answer": "零陵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e89e05c29f615e68f3384"
  },
  "qid": 5887,
  "question": "北伐兴蜀汉，继志越岐山。说的是谁",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e89e05c29f615e68f3385"
  },
  "qid": 5711,
  "question": "王允被哪两个人杀了？",
  "answer": "李傕郭汜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8a245c29f615e68f3386"
  },
  "qid": 4286,
  "question": "下列那些人物没有改过名或字？",
  "answer": "赵云（子龙）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8a465c29f615e68f3387"
  },
  "qid": 2014,
  "question": "庞德公的字是什么",
  "answer": "山民",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8a895c29f615e68f3388"
  },
  "qid": 9254,
  "question": "孙休的生母是谁？",
  "answer": "王夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8acd5c29f615e68f3389"
  },
  "qid": 130,
  "question": "谁孤身一骑于千军万马中救出阿斗？",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8b105c29f615e68f338a"
  },
  "qid": 864,
  "question": "刘琦死后，鲁肃来兑现讨荆州，孔明说孙权是何地的小吏之子，现有六郡八十一州还不满足？",
  "answer": "钱塘",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8b325c29f615e68f338b"
  },
  "qid": 1686,
  "question": "蒋钦的字是什么",
  "answer": "公奕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8b765c29f615e68f338c"
  },
  "qid": 7225,
  "question": "下列不属于三顾茅庐期间孔明密友的是？",
  "answer": "临淮鲁子敬",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8b985c29f615e68f338d"
  },
  "qid": 6487,
  "question": "刘备刚开始靠什么为生？",
  "answer": "卖草鞋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8bba5c29f615e68f338e"
  },
  "qid": 2281,
  "question": "三国人物，孙坚是哪里人",
  "answer": "吴郡富春（浙江富阳）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8bdb5c29f615e68f338f"
  },
  "qid": 3145,
  "question": "请问刘备伐吴失败后在哪里托孤诸葛亮",
  "answer": "白帝城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8bdb5c29f615e68f3390"
  },
  "qid": 3846,
  "question": "刘协史称",
  "answer": "汉献帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8bdb5c29f615e68f3391"
  },
  "qid": 8797,
  "question": "请问三国中“膏粱子弟”指的是谁？",
  "answer": "夏侯茂 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8c1f5c29f615e68f3392"
  },
  "qid": 2971,
  "question": "三国演义中是谁火烧刘备七百连营？",
  "answer": "陆逊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8c635c29f615e68f3393"
  },
  "qid": 5290,
  "question": "欢乐斗地主模式中哪两位武将被称为宇宙兄弟？",
  "answer": "郭嘉,曹冲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8c845c29f615e68f3394"
  },
  "qid": 8618,
  "question": "毛泽东的诗词“往事越千年，魏武挥鞭，东临碣石有遗篇。”这里的遗篇是指曹操的哪首诗？",
  "answer": "《观沧海》",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8ca65c29f615e68f3395"
  },
  "qid": 138,
  "question": "《三国演义》里，关羽的养子是谁?",
  "answer": "关平",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8ca65c29f615e68f3396"
  },
  "qid": 7148,
  "question": "诸葛亮之子诸葛瞻战死在哪个地方？",
  "answer": "绵竹",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8cc85c29f615e68f3397"
  },
  "qid": 4037,
  "question": "杀得曹操割须弃袍的马超在兵败后投奔的谁",
  "answer": "张鲁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8cc85c29f615e68f3398"
  },
  "qid": 2030,
  "question": "三国人物，刘放是哪里人",
  "answer": "涿郡涿县（河北涿州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8d715c29f615e68f3399"
  },
  "qid": 6720,
  "question": "三国时期蜀国名臣诸葛亮临终前写的家书《诫子书》是写给谁的？",
  "answer": "诸葛瞻",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8d715c29f615e68f339a"
  },
  "qid": 2197,
  "question": "三国人物，夏侯懋是哪里人",
  "answer": "沛国谯县（安徽亳县）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8d715c29f615e68f339b"
  },
  "qid": 5614,
  "question": "三国演义中，以下哪位是为数不多的看不起刘备的人呢？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622e8db45c29f615e68f339c"
  },
  "qid": 7747,
  "question": "被诸葛亮誉为“天府之国”的是？",
  "answer": "益州 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd74a5c29f615e68f339d"
  },
  "qid": 2305,
  "question": "三国人物，全琮是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd74a5c29f615e68f339e"
  },
  "qid": 1916,
  "question": "徐璆的字是什么",
  "answer": "孟玉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd78e5c29f615e68f339f"
  },
  "qid": 3878,
  "question": "“割须弃袍”与谁有关？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd7d25c29f615e68f33a0"
  },
  "qid": 3116,
  "question": "请问三国里奸绝是谁？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd7f35c29f615e68f33a1"
  },
  "qid": 7788,
  "question": "被马超追赶而割发弃袍的是：",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd7f35c29f615e68f33a2"
  },
  "qid": 8359,
  "question": "董卓进京废帝后，有多少路联军结盟讨伐董卓？",
  "answer": "十八",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd7f35c29f615e68f33a3"
  },
  "qid": 5199,
  "question": "三国演义里黄忠死于何人箭下？",
  "answer": "马忠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd7f35c29f615e68f33a4"
  },
  "qid": 6456,
  "question": "晋朝是在啥时候建立的？",
  "answer": "魏国灭蜀国后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd7f35c29f615e68f33a5"
  },
  "qid": 1997,
  "question": "孔伷的字是什么",
  "answer": "公绪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd8155c29f615e68f33a6"
  },
  "qid": 2401,
  "question": "三国人物，张既是哪里人",
  "answer": "左冯翊",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd8375c29f615e68f33a7"
  },
  "qid": 8041,
  "question": "关羽在曹、孙两军夹击下失了荆州，最后退拒的地方是哪里？",
  "answer": "麦城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "622fd89c5c29f615e68f33a8"
  },
  "qid": 6104,
  "question": "华佗给关羽刮骨疗毒时，关羽在做什么？",
  "answer": "下棋",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623128885c29f615e68f33a9"
  },
  "qid": 2519,
  "question": "以下几位哪个不是黄巾起义的头领？",
  "answer": "张苞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623128885c29f615e68f33aa"
  },
  "qid": 1097,
  "question": "国战中周泰3不屈的时候杀死蔡文姬被断了肠，此时会发生什么？",
  "answer": "周泰求3桃",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623128ed5c29f615e68f33ab"
  },
  "qid": 1822,
  "question": "夏侯威的字是什么",
  "answer": "季权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6231290e5c29f615e68f33ac"
  },
  "qid": 4297,
  "question": "下列哪一个武将不是手机专属？",
  "answer": "张星彩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623129745c29f615e68f33ad"
  },
  "qid": 2798,
  "question": "请问谁率兵灭啦蜀国？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623129b75c29f615e68f33ae"
  },
  "qid": 4943,
  "question": "三国名马赤兔马没有被谁骑过？",
  "answer": "孙权",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623129b75c29f615e68f33af"
  },
  "qid": 8190,
  "question": "博望坡之战发生于何时",
  "answer": "建安七年(202年)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623129d95c29f615e68f33b0"
  },
  "qid": 1189,
  "question": "在《三国演义中》，简雍属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623129fb5c29f615e68f33b1"
  },
  "qid": 2019,
  "question": "桥玄的字是什么",
  "answer": "公祖",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327a075c29f615e68f33b2"
  },
  "qid": 7307,
  "question": "“烈士岂甘从二主,张君忠勇死犹生。高明正似天边月,夜夜流光照雒城。”是后人对哪位名将的赞美？",
  "answer": "张任",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327ab05c29f615e68f33b3"
  },
  "qid": 7425,
  "question": "《梦三国》里，何人穿越到徐州",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327ad25c29f615e68f33b4"
  },
  "qid": 3907,
  "question": "是谁在界桥之战歼灭白马义从的？",
  "answer": "鞠义",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327af45c29f615e68f33b5"
  },
  "qid": 6733,
  "question": "三国演义开篇词的词牌名是？",
  "answer": "临江仙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327b155c29f615e68f33b6"
  },
  "qid": 4925,
  "question": "请问以下哪个人活的最久？",
  "answer": "钟繇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327b155c29f615e68f33b7"
  },
  "qid": 1860,
  "question": "徐宣的字是什么",
  "answer": "宝坚",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327b595c29f615e68f33b8"
  },
  "qid": 548,
  "question": "以下哪句话不正确？",
  "answer": "满宠是毛玠推荐的",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327b7a5c29f615e68f33b9"
  },
  "qid": 6214,
  "question": "“士别三日,即更刮目相待。”是鲁肃对谁说的？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327b7b5c29f615e68f33ba"
  },
  "qid": 3877,
  "question": "请问以下哪个人物的国籍是魏？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62327b7b5c29f615e68f33bb"
  },
  "qid": 5253,
  "question": "黄巾起义在何时爆发？",
  "answer": "184年",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233cba75c29f615e68f33bc"
  },
  "qid": 2226,
  "question": "三国人物，赵昱是哪里人",
  "answer": "琅邪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233cc505c29f615e68f33bd"
  },
  "qid": 3062,
  "question": "辕门射戟时，吕布是为了调和谁和谁的战争？",
  "answer": "刘备和袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233cc725c29f615e68f33be"
  },
  "qid": 1852,
  "question": "夏侯玄的字是什么",
  "answer": "太初",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233cc945c29f615e68f33bf"
  },
  "qid": 3428,
  "question": "三国演义中，孙权嘲笑诸葛瑾脸长，并用什么动物羞辱他？",
  "answer": "驴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233ccb55c29f615e68f33c0"
  },
  "qid": 6799,
  "question": "是谁先灭了蜀？",
  "answer": "邓艾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233ccd75c29f615e68f33c1"
  },
  "qid": 181,
  "question": "《三国演义》中，怒鞭督邮的人是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233ccd75c29f615e68f33c2"
  },
  "qid": 2070,
  "question": "三国人物，王昶是哪里人",
  "answer": "太原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6233ccf95c29f615e68f33c3"
  },
  "qid": 1040,
  "question": "三国杀游戏中大乔发动技能国色，她可以将什么花色的牌当作锦囊牌乐不思蜀使用？",
  "answer": "方块",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351d045c29f615e68f33c4"
  },
  "qid": 3025,
  "question": "关羽在刮骨疗毒时，在与谁一起下棋？",
  "answer": "马良",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351d055c29f615e68f33c5"
  },
  "qid": 7416,
  "question": "以三国为题材的战争系列动画片是哪一个动画片",
  "answer": "福五鼠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351d265c29f615e68f33c6"
  },
  "qid": 3175,
  "question": "关羽和曹仁对峙的时候，谁偷袭了荆州？",
  "answer": "吕蒙",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351d265c29f615e68f33c7"
  },
  "qid": 3276,
  "question": "何后因嫉妒谁，用毒酒杀了她？",
  "answer": "王美人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351d265c29f615e68f33c8"
  },
  "qid": 1870,
  "question": "和洽的字是什么",
  "answer": "阳士",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351d485c29f615e68f33c9"
  },
  "qid": 2343,
  "question": "三国人物，李通是哪里人",
  "answer": "江夏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351dcf5c29f615e68f33ca"
  },
  "qid": 8761,
  "question": "请问简雍字是什么？",
  "answer": "宪和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351dcf5c29f615e68f33cb"
  },
  "qid": 9302,
  "question": "下列哪个战役不是改变三国局势的三大战役之一？",
  "answer": "合肥之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351df05c29f615e68f33cc"
  },
  "qid": 6729,
  "question": "三国谁先称的帝？",
  "answer": "曹丕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351df05c29f615e68f33cd"
  },
  "qid": 1324,
  "question": "在《三国演义中》，陆凯属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351df05c29f615e68f33ce"
  },
  "qid": 4783,
  "question": "曹操的哪个儿子跟大将典韦一起死在宛城？",
  "answer": "曹昂",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351df05c29f615e68f33cf"
  },
  "qid": 6361,
  "question": "董后被何进派人毒死时几月？",
  "answer": "六",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351e125c29f615e68f33d0"
  },
  "qid": 4736,
  "question": "赤壁之战中周瑜黄盖行苦肉计，请问谁去下的诈降书？",
  "answer": "阚泽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351e345c29f615e68f33d1"
  },
  "qid": 3344,
  "question": "三国演义中潘璋被谁所杀？",
  "answer": "关兴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351e345c29f615e68f33d2"
  },
  "qid": 3565,
  "question": "以下不是汉末十常侍的是？",
  "answer": "王方",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62351e785c29f615e68f33d3"
  },
  "qid": 1399,
  "question": "在《三国演义中》，司马师属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366e855c29f615e68f33d4"
  },
  "qid": 6295,
  "question": "曹操横槊赋诗，所作之诗中提到了哪位历史人物？",
  "answer": "姬旦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366ea65c29f615e68f33d5"
  },
  "qid": 3014,
  "question": "以下不属于“东吴四英将”的是",
  "answer": "甘宁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366ea65c29f615e68f33d6"
  },
  "qid": 256,
  "question": "《三国演义》中有三位名士合称为一龙，其中被称为“龙头”的是谁？",
  "answer": "华歆",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366eea5c29f615e68f33d7"
  },
  "qid": 5717,
  "question": "此马曾救刘备一命，庞统也在此马上被射死，这匹马是？",
  "answer": "的卢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366eea5c29f615e68f33d8"
  },
  "qid": 6710,
  "question": "三国时期，魏蜀吴的首都分别在今天的哪里？",
  "answer": "洛阳，四川，苏州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366eea5c29f615e68f33d9"
  },
  "qid": 4850,
  "question": "2013电视剧《曹操》中于禁的饰演者是",
  "answer": "吴壕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366f0b5c29f615e68f33da"
  },
  "qid": 6156,
  "question": "吕布与貂蝉在何处相会被董卓撞见？",
  "answer": "凤仪亭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366f0b5c29f615e68f33db"
  },
  "qid": 7436,
  "question": "《小戏骨之放开那三国》中貂蝉由谁主演",
  "answer": "陶奕希",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366f2d5c29f615e68f33dc"
  },
  "qid": 4965,
  "question": "“愿陛下忍数日之辱,臣欲使社稷危而复安,日月幽而复明。”出自三国时期那位人物？",
  "answer": "姜维",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366f4f5c29f615e68f33dd"
  },
  "qid": 4294,
  "question": "请问以下谁字孟德？",
  "answer": "曹操",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366f705c29f615e68f33de"
  },
  "qid": 3102,
  "question": "官渡之战,曹操命谁监造“霹雳车”?",
  "answer": "刘晔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366fd55c29f615e68f33df"
  },
  "qid": 3852,
  "question": "刘备征西川时，孙夫人欲带阿斗回东吴是谁截江救的阿斗?",
  "answer": "赵云",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366fd55c29f615e68f33e0"
  },
  "qid": 3163,
  "question": "刘备建立的国家的国号是什么？",
  "answer": "汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366ff75c29f615e68f33e1"
  },
  "qid": 4977,
  "question": "请问三国演义中庞统阵亡的地方叫什么？",
  "answer": "落凤坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "62366ff75c29f615e68f33e2"
  },
  "qid": 5693,
  "question": "请问以下哪个人被称为陈王，是曹操第四子？",
  "answer": "曹植",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c0275c29f615e68f33e3"
  },
  "qid": 1806,
  "question": "曹植的字是什么",
  "answer": "子建",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c06b5c29f615e68f33e4"
  },
  "qid": 1875,
  "question": "裴潜的字是什么",
  "answer": "文行",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c08d5c29f615e68f33e5"
  },
  "qid": 3695,
  "question": "三国演义中，温酒斩华雄说的是谁在极短时间内斩杀华雄",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c0f25c29f615e68f33e6"
  },
  "qid": 4157,
  "question": "《三国演义》中写到的唯一一位真正上过战场的女性是?",
  "answer": "祝融夫人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c0f25c29f615e68f33e7"
  },
  "qid": 1184,
  "question": "在《三国演义中》，关羽属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c0f25c29f615e68f33e8"
  },
  "qid": 2871,
  "question": "三国时期曹操手下的重要谋士郭嘉是那里人",
  "answer": "河南禹县",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c1365c29f615e68f33e9"
  },
  "qid": 557,
  "question": "黄巾军管亥以向孔融借多少石粮食为名来攻打北海？",
  "answer": "一万",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c1575c29f615e68f33ea"
  },
  "qid": 3415,
  "question": "三国演义中刘协的密诏是放在哪里传达给董承的？",
  "answer": "衣带中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c1575c29f615e68f33eb"
  },
  "qid": 1785,
  "question": "臧霸的字是什么",
  "answer": "宣高",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c1795c29f615e68f33ec"
  },
  "qid": 3555,
  "question": "电视剧新《三国》中，赤壁之战前，诸葛亮借来东风后，是谁护送诸葛亮到江边赵云的船上？",
  "answer": "小乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c2435c29f615e68f33ed"
  },
  "qid": 6070,
  "question": "剑阁模式中，以下英魂不可能出现另一个武将和自己形象相同的是？",
  "answer": "断狱仲达",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c2655c29f615e68f33ee"
  },
  "qid": 5185,
  "question": "三国中翼德是谁？",
  "answer": "张飞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c2875c29f615e68f33ef"
  },
  "qid": 4472,
  "question": "《唐会要》中所言魏晋八君子中没有",
  "answer": "蔡邕",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c2a95c29f615e68f33f0"
  },
  "qid": 887,
  "question": "以下何人献上“反间计”，使马超和韩遂发生了内讧？",
  "answer": "贾诩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c2ec5c29f615e68f33f1"
  },
  "qid": 7759,
  "question": "辕门射戟时，吕布是为了调和谁和谁的战争？",
  "answer": "刘备和袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c2ec5c29f615e68f33f2"
  },
  "qid": 1966,
  "question": "马腾的字是什么",
  "answer": "寿成",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c32f5c29f615e68f33f3"
  },
  "qid": 4972,
  "question": "以下哪位武将在游戏中因为仅能兑换6将魂被玩家戏称为饼将军",
  "answer": "典韦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c3515c29f615e68f33f4"
  },
  "qid": 562,
  "question": "在长安城中，帮吕布私藏妻小的是谁？",
  "answer": "庞舒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c3515c29f615e68f33f5"
  },
  "qid": 4390,
  "question": "技能妄尊在主公什么阶段摸一张牌，减少主公手牌上限？",
  "answer": "准备阶段",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c3735c29f615e68f33f6"
  },
  "qid": 462,
  "question": "何后因嫉妒谁，用毒酒杀了她？",
  "answer": "王美人",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c3955c29f615e68f33f7"
  },
  "qid": 8807,
  "question": "请问孙乾字是什么？",
  "answer": "公祐",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c3b75c29f615e68f33f8"
  },
  "qid": 1488,
  "question": "在《三国演义中》，荀恽属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c3b75c29f615e68f33f9"
  },
  "qid": 2053,
  "question": "三国人物，邢颙是哪里人",
  "answer": "河间（河北献县东南）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c3d95c29f615e68f33fa"
  },
  "qid": 3627,
  "question": "张角有几个兄弟？",
  "answer": "2",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c43e5c29f615e68f33fb"
  },
  "qid": 5052,
  "question": "三国里面诸葛亮三气哪个人物，把他气死在江东了？（）",
  "answer": "周瑜",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c43e5c29f615e68f33fc"
  },
  "qid": 3958,
  "question": "刘协把皇位禅让给了谁",
  "answer": "曹丕 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c4825c29f615e68f33fd"
  },
  "qid": 3131,
  "question": "三国演义》中下列哪个历史人物向刘备举荐了诸葛亮？",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c4c55c29f615e68f33fe"
  },
  "qid": 3693,
  "question": "电视剧《军师联盟》司马懿为官入仕后，五官中郎将曹丕为监视司马懿，使一才女嫁入司马府，此女名为",
  "answer": "柏灵筠",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c5095c29f615e68f33ff"
  },
  "qid": 242,
  "question": "“马骑赤兔行千里，刀偃青龙出五关”指何人？",
  "answer": "关羽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c5095c29f615e68f3400"
  },
  "qid": 1515,
  "question": "在《三国演义中》，袁涣属于哪个政权",
  "answer": "曹魏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c52b5c29f615e68f3401"
  },
  "qid": 8652,
  "question": "请回答，回合外界关羽发动义绝对简雍进行拼点，且界关羽胜，则以下情况操作的是:",
  "answer": "简雍可以拿回拼点牌，之后非锁定技能失效？ ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c54c5c29f615e68f3402"
  },
  "qid": 7751,
  "question": "曹操军中为定辽东,于途中病故的谋士是？",
  "answer": "郭嘉 ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c54c5c29f615e68f3403"
  },
  "qid": 1246,
  "question": "在《三国演义中》，吕乂属于哪个政权",
  "answer": "蜀汉",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c56e5c29f615e68f3404"
  },
  "qid": 6661,
  "question": "请问以下谁是董卓的首席谋士？",
  "answer": "李儒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c5b25c29f615e68f3405"
  },
  "qid": 2260,
  "question": "三国人物，朱然是哪里人",
  "answer": "丹阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c5f55c29f615e68f3406"
  },
  "qid": 3637,
  "question": "孔明最后一次北伐时病死在哪里?",
  "answer": "五丈原",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c6395c29f615e68f3407"
  },
  "qid": 4798,
  "question": "诗人杜牧诗“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”，写的是哪场战役?",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c6395c29f615e68f3408"
  },
  "qid": 3981,
  "question": "三英战吕布在什么地方发生的？",
  "answer": "虎牢关",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c65a5c29f615e68f3409"
  },
  "qid": 1143,
  "question": "下列三国杀武将技能中不是判定红桃挂色失效的是？",
  "answer": "八阵",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c69e5c29f615e68f340a"
  },
  "qid": 4840,
  "question": "被曹操称为王佐之才的是",
  "answer": "荀彧",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c6e15c29f615e68f340b"
  },
  "qid": 3797,
  "question": "吕伯奢家半夜磨刀真正要杀的谁？",
  "answer": "猪",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c6e25c29f615e68f340c"
  },
  "qid": 7078,
  "question": "张飞字什么？",
  "answer": "益德",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c7035c29f615e68f340d"
  },
  "qid": 7706,
  "question": "船借箭中每条船上多少人",
  "answer": "30",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c7035c29f615e68f340e"
  },
  "qid": 6420,
  "question": "汉献帝登基时几岁？",
  "answer": "九",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c7685c29f615e68f340f"
  },
  "qid": 5139,
  "question": "谁三国演义中谁巧施连环计，献上貂蝉诛杀董卓",
  "answer": "王允",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c7695c29f615e68f3410"
  },
  "qid": 1984,
  "question": "公孙渊的字是什么",
  "answer": "文懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c78a5c29f615e68f3411"
  },
  "qid": 4443,
  "question": "刘禅投晋后被封为",
  "answer": "安乐公",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c7ce5c29f615e68f3412"
  },
  "qid": 5206,
  "question": "请问以下哪个人在影视剧里扮演过诸葛亮？",
  "answer": "唐国强",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c7ef5c29f615e68f3413"
  },
  "qid": 2344,
  "question": "三国人物，刘焉是哪里人",
  "answer": "江夏",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c8115c29f615e68f3414"
  },
  "qid": 4163,
  "question": "《三国志·二公孙陶四张传》中的“四张”不包括下面的哪个人？",
  "answer": "张邈",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c8335c29f615e68f3415"
  },
  "qid": 5801,
  "question": "下面四位谁最后称帝了？",
  "answer": "司马炎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c8dc5c29f615e68f3416"
  },
  "qid": 7119,
  "question": "周泰为救孙权身负几处重伤？",
  "answer": "13",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c8fe5c29f615e68f3417"
  },
  "qid": 2023,
  "question": "士燮的字是什么",
  "answer": "威彦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c9205c29f615e68f3418"
  },
  "qid": 1942,
  "question": "左慈的字是什么",
  "answer": "无放",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c9415c29f615e68f3419"
  },
  "qid": 5660,
  "question": "三国中张绣占据了哪个地方？",
  "answer": "宛城",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c9635c29f615e68f341a"
  },
  "qid": 2784,
  "question": "袁绍下书给谁，在路上抢夺玉玺。",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c9855c29f615e68f341b"
  },
  "qid": 37,
  "question": "是谁通知了刘备蔡瑁要杀他？",
  "answer": "伊籍",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237c9855c29f615e68f341c"
  },
  "qid": 1636,
  "question": "邓芝的字是什么",
  "answer": "伯苗",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237ca4f5c29f615e68f341d"
  },
  "qid": 1865,
  "question": "王昶的字是什么",
  "answer": "文舒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cab45c29f615e68f341e"
  },
  "qid": 1553,
  "question": "在《三国演义中》，何进属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cab45c29f615e68f341f"
  },
  "qid": 2313,
  "question": "三国人物，华覈是哪里人",
  "answer": "吴郡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cad65c29f615e68f3420"
  },
  "qid": 2921,
  "question": "请问司马懿夺权擒曹爽，史称？",
  "answer": "高平陵事件",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cb195c29f615e68f3421"
  },
  "qid": 6954,
  "question": "下列诸葛家族的人物中属于魏国的是谁？",
  "answer": "诸葛诞",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cb7e5c29f615e68f3422"
  },
  "qid": 3374,
  "question": "请问伏完和伏皇后是什么关系？",
  "answer": "父女",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cb7e5c29f615e68f3423"
  },
  "qid": 7925,
  "question": "请问在白门楼大呼“吕布匹夫！死则死耳，何惧之有！”的是谁？",
  "answer": "张辽",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cc065c29f615e68f3424"
  },
  "qid": 6791,
  "question": "身在曹营心在汉说的是谁",
  "answer": "徐庶",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cc275c29f615e68f3425"
  },
  "qid": 4079,
  "question": "诸葛亮的长兄是谁？",
  "answer": "诸葛瑾",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237ccae5c29f615e68f3426"
  },
  "qid": 1278,
  "question": "在《三国演义中》，吾粲属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cd365c29f615e68f3427"
  },
  "qid": 4061,
  "question": "国战中，首亮袁绍发动技能乱击，场上有超过半数的魏国组合，下列哪个组合最容易成为野心家？",
  "answer": "张郃曹仁",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cd575c29f615e68f3428"
  },
  "qid": 5421,
  "question": "成语“土崩鱼烂”是源自谁手?",
  "answer": "陈琳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cd795c29f615e68f3429"
  },
  "qid": 5946,
  "question": "王异是谁的母亲？",
  "answer": "赵月",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cd9b5c29f615e68f342a"
  },
  "qid": 6626,
  "question": "请问卧龙凤雏的卧龙是谁？",
  "answer": "诸葛亮",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cdbd5c29f615e68f342b"
  },
  "qid": 1271,
  "question": "在《三国演义中》，鲁肃属于哪个政权",
  "answer": "孙吴",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237cdde5c29f615e68f342c"
  },
  "qid": 847,
  "question": "以下何人请缨做先锋去夺曹仁把守的南郡？",
  "answer": "蒋钦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237ce875c29f615e68f342d"
  },
  "qid": 8450,
  "question": "郭嘉病逝在哪次战役？",
  "answer": "北征乌桓  ",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6237ce875c29f615e68f342e"
  },
  "qid": 5651,
  "question": "关羽过五关斩六将杀的第2个守关将领是谁？",
  "answer": "韩福",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623911855c29f615e68f342f"
  },
  "qid": 2761,
  "question": "俗语**之心路人皆知，**指谁",
  "answer": "司马昭",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623911a75c29f615e68f3430"
  },
  "qid": 473,
  "question": "“帝非帝，王非王，千乘万骑走北邙”是何处的童谣？",
  "answer": "洛阳",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "6239124f5c29f615e68f3431"
  },
  "qid": 4359,
  "question": "吴国“二宫之争”的斗争双方是谁?",
  "answer": "孙霸孙和",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623912715c29f615e68f3432"
  },
  "qid": 2296,
  "question": "三国人物，陆绩是哪里人",
  "answer": "吴郡吴人（江苏苏州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623912935c29f615e68f3433"
  },
  "qid": 1180,
  "question": "以下不是《火凤燎原》中的虚构角色是",
  "answer": "秦宜禄",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623912d65c29f615e68f3434"
  },
  "qid": 1533,
  "question": "在《三国演义中》，孔融属于哪个政权",
  "answer": "其他",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623912d65c29f615e68f3435"
  },
  "qid": 7262,
  "question": "张飞鞭打督邮后，刘备弃官，三人前往投奔何人？",
  "answer": "刘恢",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63055c29f615e68f3436"
  },
  "qid": 2991,
  "question": "刘备有诸多称呼，下列哪个不是对刘备的称呼？",
  "answer": "刘荆州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63055c29f615e68f3437"
  },
  "qid": 7398,
  "question": "三国杀中，斗地主模式中，谁不可能出现",
  "answer": "界大乔",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63065c29f615e68f3438"
  },
  "qid": 6335,
  "question": "赤兔马从蹿至项高多少？",
  "answer": "八尺",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63275c29f615e68f3439"
  },
  "qid": 6865,
  "question": "孙权曰：“司马公善用兵，变化若神，所向无前。”中的司马公是谁?",
  "answer": "司马懿",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63495c29f615e68f343a"
  },
  "qid": 4367,
  "question": "曹操抓了徐庶哪位亲人要胁归顺",
  "answer": "母亲",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63495c29f615e68f343b"
  },
  "qid": 7327,
  "question": "在三国演义中，以下哪个武将不是自刎而亡？",
  "answer": "钟会",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a638d5c29f615e68f343c"
  },
  "qid": 4841,
  "question": "庞统是在何处身亡？",
  "answer": "落凤坡",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a638d5c29f615e68f343d"
  },
  "qid": 5547,
  "question": "请问刘备称帝是公元哪一年？",
  "answer": "221",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a638d5c29f615e68f343e"
  },
  "qid": 4002,
  "question": "马超铁骑张春华，能立即发动伤逝吗？",
  "answer": "能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63d05c29f615e68f343f"
  },
  "qid": 6569,
  "question": "请问曹植曾经被封为以下哪个爵位？",
  "answer": "雍丘王",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63f25c29f615e68f3440"
  },
  "qid": 3738,
  "question": "曹操和刘备煮酒论英雄煮的什么酒？",
  "answer": "青梅酒",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a63f25c29f615e68f3441"
  },
  "qid": 6229,
  "question": "《三国演义》开篇诗《临江仙》的作者是？",
  "answer": "杨慎",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a64145c29f615e68f3442"
  },
  "qid": 4048,
  "question": "被诸葛亮誉为“天府之国”的是?",
  "answer": "益州",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a64575c29f615e68f3443"
  },
  "qid": 3777,
  "question": "借刀杀人计是曹操利用袁绍和谁斗争而自己坐收渔翁之利？",
  "answer": "公孙康",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a649a5c29f615e68f3444"
  },
  "qid": 4117,
  "question": "请问小说《三国演义》的作者是谁？",
  "answer": "罗贯中",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a649b5c29f615e68f3445"
  },
  "qid": 2247,
  "question": "三国人物，吴普是哪里人",
  "answer": "广陵（江苏扬州）",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a64bc5c29f615e68f3446"
  },
  "qid": 988,
  "question": "将陆逊领出孔明布下的“八阵图”的是谁？",
  "answer": "黄承彦",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623a64bc5c29f615e68f3447"
  },
  "qid": 9401,
  "question": "以下何人是荆州八俊",
  "answer": "刘表",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb4855c29f615e68f3448"
  },
  "qid": 7008,
  "question": "以下哪个不是袁绍的儿子？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb4855c29f615e68f3449"
  },
  "qid": 5278,
  "question": "请问国战中有“红桃兄弟”之称的是哪个组合？",
  "answer": "邓艾夏侯惇",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb5925c29f615e68f344a"
  },
  "qid": 2039,
  "question": "三国人物，张举是哪里人",
  "answer": "渔阳(天津蓟县)",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb5f75c29f615e68f344b"
  },
  "qid": 4619,
  "question": "杜牧诗中“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”写的是那一场战役？",
  "answer": "赤壁之战",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb5f75c29f615e68f344c"
  },
  "qid": 7504,
  "question": "典故“陆郎怀橘”中的陆郎是谁？",
  "answer": "陆绩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb6195c29f615e68f344d"
  },
  "qid": 3692,
  "question": "三国演义中东汉的汉少帝是指",
  "answer": "刘辩",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb6195c29f615e68f344e"
  },
  "qid": 6498,
  "question": "刘备是哪位皇帝的玄孙",
  "answer": "汉景帝",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623bb63b5c29f615e68f344f"
  },
  "qid": 2938,
  "question": "下面不属于同一阵营的是？",
  "answer": "蒋干与马超",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623d06275c29f615e68f3450"
  },
  "qid": 2980,
  "question": "在十八路诸侯共讨董卓的战争，谁司掌粮草，并故意拖欠孙坚的粮草？",
  "answer": "袁术",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623d066a5c29f615e68f3451"
  },
  "qid": 3571,
  "question": "以下哪位是华佗的老师之一？",
  "answer": "治化长老",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623d068c5c29f615e68f3452"
  },
  "qid": 6031,
  "question": "请问钟繇能不能对南蛮入侵发动活墨",
  "answer": "不能",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623d06cf5c29f615e68f3453"
  },
  "qid": 3304,
  "question": "请问历史中刘备的养子是谁?",
  "answer": "刘封",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623d07355c29f615e68f3454"
  },
  "qid": 579,
  "question": "郭汜从什么时候起对李傕起疑了？",
  "answer": "郭用犬试了李家的食物后",
  "type": "1"
},{
  "_id": {
    "$oid": "623d07575c29f615e68f3455"
  },
  "qid": 3138,
  "question": "下列哪个不是曹操的儿子？",
  "answer": "曹豹",
  "type": "1"
}]